document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    const flashcards = [
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ - - - - - ภูมิพล อดุลยเดช ป.ร.",
        "back": "ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๕๑"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - พ.ศ.๒๕๕๑",
        "back": "ไว้ ณ วันที่ ๒๓ มกราคม"
    },
    {
        "front": "เป็น ปี - - - - -",
        "back": "ที่ ๖๓ ใน รัชกาล ปัจจุบัน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประกาศ ว่า",
        "back": "พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช มี พระบรมราชโองการ โปรดเกล้าฯ ให้"
    },
    {
        "front": "โดยที่ เป็นการสมควร - - - - -",
        "back": "ปรับปรุง กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ มี บทบัญญัติ บางประการ เกี่ยวกับ การ จำกัด สิทธิ และ - - - - -",
        "back": "เสรีภาพ ของ บุคคล ซึ่ง มาตรา"
    },
    {
        "front": "๒๙ ประกอบ กับ มาตรา ๓๑ มาตรา ๓๓ มาตรา - - - - - รัฐธรรมนูญ แห่ง",
        "back": "๔๓ และ มาตรา ๖๔ ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทำได้ โดยอาศัยอำนาจ ตาม บทบัญญัติ แห่ง กฎหมาย",
        "back": "ราชอาณาจักร ไทย บัญญัติ ให้ กระ"
    },
    {
        "front": "จึง ทรง - - - - - พระราชบัญญัติ ขึ้น ไว้ โดย คำแนะนำ และ ยินยอม ของ สภานิติบัญญัติ แห่งชาติ ดังต่อไปนี้",
        "back": "พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ ให้ ตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑ พระราชบัญญัติ นี้ เรียก ว่า - - - - -",
        "back": "“พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๕๑”"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ ใช้ บังคับ ตั้ง แต่วัน ถัดจาก วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา",
        "back": "มาตรา ๒ [1] พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "เป็นต้นไป - - - - - (๑) พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕",
        "back": "มาตรา ๓ ให้ ยกเลิก"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่ ๒) พ.ศ.๒๕๓๗",
        "back": "(๒) พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน (ฉบับ"
    },
    {
        "front": "(๓) พระราชบัญญัติ - - - - - พ.ศ.๒๕๓๘",
        "back": "ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน (ฉบับ ที่ ๓)"
    },
    {
        "front": "(๔) พระราชบัญญัติ - - - - - พ.ศ.๒๕๔๔",
        "back": "ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน (ฉบับ ที่ ๔)"
    },
    {
        "front": "มิ ให้ - - - - - การปกครอง แผ่นดิน ที่ ๓๘/๒๕๑๙ ลงวันที่ ๒๑ ตุลาคม ๒๕๑๙",
        "back": "นำ คำสั่ง หัวหน้า คณะ ปฏิรูป"
    },
    {
        "front": "มา ใช้ บังคับ แก่ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน มาตรา ๔ ใน"
    },
    {
        "front": "“ข้าราชการพลเรือน” - - - - - และ แต่งตั้ง ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้ รับราชการ โดย ได้รับ",
        "back": "หมายความว่า บุคคล ซึ่ง ได้รับ บรรจุ"
    },
    {
        "front": "เงินเดือน - - - - - กรม ฝ่าย พลเรือน",
        "back": "จาก เงิน งบประมาณ ใน กระทรวง"
    },
    {
        "front": "“ข้าราชการ ฝ่าย พลเรือน” หมายความว่า ข้าราชการพลเรือน และ ข้าราชการ อื่น ใน กระทรวง กรม ฝ่าย พลเรือน ตามกฎหมาย - - - - -",
        "back": "ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการ ประเภท นั้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทบวง",
        "back": "“กระทรวง” หมายความ รวมถึง สำนักนายกรัฐมนตรี และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - รัฐมนตรี ว่าการ ทบวง และ หมายความ รวมถึง นายกรัฐมนตรี ใน ฐานะ เป็น",
        "back": "“รัฐมนตรีเจ้าสังกัด” หมายความว่า รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง"
    },
    {
        "front": "ผู้บังคับบัญชา สำนักนายกรัฐมนตรี และ นายกรัฐมนตรี หรือ รัฐมนตรี ใน ฐานะ เป็น - - - - - เป็น",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา ส่วนราชการ ที่ มี ฐานะ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "กรม และ ไม่ สังกัด กระทรวง"
    },
    {
        "front": "“ปลัดกระทรวง” หมายความ รวมถึง ปลัด - - - - -",
        "back": "สำนักนายกรัฐมนตรี และ ปลัด ทบวง"
    },
    {
        "front": "“กรม” - - - - - ฐานะ เป็น กรม",
        "back": "หมายความ รวมถึง ส่วนราชการ ที่ มี"
    },
    {
        "front": "“อธิบดี” หมายความว่า หัวหน้า ส่วนราชการ - - - - -",
        "back": "ระดับ กรม หรือ เทียบเท่า กรม"
    },
    {
        "front": "“ส่วนราชการ” หมายความว่า ส่วนราชการ - - - - - กรม และ ส่วนราชการ ที่ จัดตั้งขึ้น ตามกฎหมาย ว่าด้วย",
        "back": "ตามกฎหมาย ว่าด้วย การปรับปรุง กระทรวง ทบวง"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี ฐานะ ไม่ ต่ำกว่า กรม",
        "back": "ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕ ให้ นายกรัฐมนตรี รักษา การตาม พระราชบัญญัติ นี้ ลักษณะ - - - - -",
        "back": "๑ คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖ ให้ มี คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน - - - - - “ก.พ.” ประกอบด้วย นายกรัฐมนตรี หรือ",
        "back": "คณะ หนึ่ง เรียก โดยย่อ ว่า"
    },
    {
        "front": "รองนายกรัฐมนตรี ที่ นายกรัฐมนตรี - - - - - ผู้อำนวยการ สำนักงบประมาณ และ เลขาธิการ คณะกรรมการ พัฒนาการ เศรษฐกิจ",
        "back": "มอบหมาย เป็น ประธาน ปลัด กระทรวงการคลัง"
    },
    {
        "front": "และ สังคม แห่งชาติ เป็น กรรมการ โดยตำแหน่ง และ กรรมการ - - - - - แต่งตั้ง จาก",
        "back": "ซึ่ง ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ"
    },
    {
        "front": "ผู้ทรงคุณวุฒิ ด้านการบริหาร ทรัพยากรบุคคล ด้านการบริหาร และ การ จัดการ และ ด้าน - - - - - ประจักษ์",
        "back": "กฎหมาย ซึ่ง มี ผลงาน เป็นที่"
    },
    {
        "front": "ใน ความสามารถ มา แล้ว และ เป็น - - - - - ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ",
        "back": "ผู้ ที่ ได้รับ การ สรรหา"
    },
    {
        "front": "เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.จำนวน ไม่ น้อยกว่า ห้า คน - - - - -",
        "back": "แต่ ไม่ เกิน เจ็ด คน"
    },
    {
        "front": "และ ให้ เลขาธิการ - - - - -",
        "back": "ก.พ.เป็น กรรมการ และ เลขานุการ"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ซึ่ง ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง - - - - - หรือ ผู้ ดำรงตำแหน่ง",
        "back": "ต้อง ไม่ เป็น ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ที่ รับผิดชอบ ใน การบริหาร พรรคการเมือง หรือ เจ้าหน้าที่ ใน - - - - - โดยตำแหน่ง อยู่แล้ว",
        "back": "พรรคการเมือง และ มิได้ เป็น กรรมการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ กรรมการ ซึ่ง ทรง - - - - - อยู่ ใน ตำแหน่ง ได้ คราว",
        "back": "พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง ให้"
    },
    {
        "front": "ละ สาม ปี ถ้า ตำแหน่ง กรรมการ - - - - - กรรมการ ดังกล่าว เหลืออยู่ อีก",
        "back": "ว่าง ลง ก่อนกำหนด และ ยังมี"
    },
    {
        "front": "- - - - - กรรมการ ที่ เหลือ ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป ได้",
        "back": "ไม่ น้อยกว่า สาม คน ให้"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ตำแหน่ง กรรมการ ว่าง ลง ก่อน กำหนดให้ ดำเนินการ แต่งตั้ง กรรมการ - - - - -",
        "back": "แทน ภายใน กำหนด สามสิบ วัน"
    },
    {
        "front": "เว้นแต่ วาระ ของ กรรมการ เหลือ ไม่ ถึง - - - - - แต่งตั้ง กรรมการ แทน",
        "back": "หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน จะ ไม่"
    },
    {
        "front": "ก็ได้ ผู้ ซึ่ง ได้รับแต่งตั้ง เป็น - - - - - ใน ตำแหน่ง ได้ เพียง เท่า",
        "back": "กรรมการ แทน นั้น ให้ อยู่"
    },
    {
        "front": "กำหนด เวลา ของ - - - - -",
        "back": "ผู้ ซึ่ง ตน แทน"
    },
    {
        "front": "กรรมการ - - - - - ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง ให้ เป็น กรรมการ อีก ก็ได้",
        "back": "ซึ่ง พ้น จาก ตำแหน่ง จะ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ กรรมการ พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ แต่ ยัง - - - - - แต่งตั้ง",
        "back": "มิได้ ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ใหม่ ให้ กรรมการ - - - - - ได้ ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง",
        "back": "นั้น ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป จนกว่า จะ"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ใหม่ - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "มาตรา ๘ ก.พ.มี อำนาจหน้าที่"
    },
    {
        "front": "(๑) เสนอแนะ และ ให้คำปรึกษา แก่ - - - - - การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ภาครัฐ ใน ด้าน",
        "back": "คณะรัฐมนตรี เกี่ยวกับ นโยบาย และ ยุทธศาสตร์"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทรัพยากรบุคคล รวม ตลอดทั้ง การวางแผน กำลังคน และ ด้าน อื่น ๆ เพื่อให้",
        "back": "มาตรฐาน ค่าตอบแทน การบริหาร และ การพัฒนา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดำเนินการ",
        "back": "ส่วนราชการ ใช้ เป็นแนว ทางใน การ"
    },
    {
        "front": "(๒) รายงาน คณะรัฐมนตรี เพื่อ พิจารณา ปรับปรุง - - - - - ค่าครองชีพ สวัสดิการ หรือ ประโยชน์",
        "back": "เงินเดือน เงิน ประจำตำแหน่ง เงิน เพิ่ม"
    },
    {
        "front": "เกื้อกูล อื่น สำหรับ ข้าราชการ - - - - -",
        "back": "ฝ่าย พลเรือน ให้ เหมาะสม"
    },
    {
        "front": "(๓) กำหนด หลักเกณฑ์ วิธีการ และ - - - - - ของ ข้าราชการพลเรือน เพื่อ ส่วนราชการ ใช้ เป็นแนว ทางใน การ ดำเนินการ",
        "back": "มาตรฐาน การบริหาร และ พัฒนา ทรัพยากรบุคคล"
    },
    {
        "front": "(๔) ให้ ความ เห็นชอบ กรอบ - - - - -",
        "back": "อัตรา กำลัง ของ ส่วนราชการ"
    },
    {
        "front": "(๕) ออก กฎ ก.พ.และ - - - - - ปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้ รวม ตลอดทั้ง",
        "back": "ระเบียบ เกี่ยวกับ การบริหาร ทรัพยากรบุคคล เพื่อ"
    },
    {
        "front": "การ ให้ คำแนะนำ หรือ วาง - - - - - นี้ กฎ ก.พ.เมื่อ ได้รับ อนุมัติ",
        "back": "แนว ทางใน การปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "จาก - - - - - แล้ว ให้ ใช้ บังคับ ได้",
        "back": "คณะรัฐมนตรี และ ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา"
    },
    {
        "front": "(๖) ตีความ - - - - - เนื่องจาก การ ใช้ บังคับ พระราชบัญญัติ นี้ รวม ตลอดทั้ง",
        "back": "และ วินิจฉัย ปัญหา ที่ เกิดขึ้น"
    },
    {
        "front": "กำหนด แนวทาง ปฏิบัติ ในกรณีที่ เป็นปัญหา มติ ของ ก.พ.ตาม - - - - - เห็นชอบ จาก",
        "back": "ข้อ นี้ เมื่อ ได้รับ ความ"
    },
    {
        "front": "คณะรัฐมนตรี - - - - - ตามกฎหมาย",
        "back": "แล้ว ให้ ใช้ บังคับ ได้"
    },
    {
        "front": "(๗) กำกับ ดูแล ติดตาม ตรวจสอบ และ ประเมินผล การบริหาร ทรัพยากรบุคคล - - - - - กรม",
        "back": "ของ ข้าราชการพลเรือน ใน กระทรวง และ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ รักษา ความเป็นธรรม - - - - - ตรวจสอบ และ ติดตาม การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "และ มาตรฐาน ด้านการบริหาร ทรัพยากรบุคคล รวมทั้ง"
    },
    {
        "front": "ในการนี้ ให้ มีอำนาจ เรียก เอกสาร และ - - - - - ผู้แทน ส่วนราชการ ข้าราชการ หรือ",
        "back": "หลักฐาน จาก ส่วนราชการ หรือ ให้"
    },
    {
        "front": "บุคคล ใด ๆ มา ชี้แจง ข้อเท็จจริง และ - - - - - กระทรวง และ กรม",
        "back": "ให้ มีอำนาจ ออก ระเบียบ ให้"
    },
    {
        "front": "รายงาน เกี่ยวกับ การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ของ - - - - - ยัง ก.พ.",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน ที่อยู่ ใน อำนาจหน้าที่ ไป"
    },
    {
        "front": "(๘) กำหนด นโยบาย และ ออก ระเบียบ เกี่ยวกับ - - - - - ให้ สอดคล้อง กับ",
        "back": "ทุนเล่าเรียนหลวง และ ทุน ของ รัฐบาล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ฝ่าย พลเรือน ตลอดจน จัดสรร ผู้ รับทุน ที่ สำเร็จการศึกษา แล้ว เข้า",
        "back": "นโยบาย การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ของ ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "รับราชการ - - - - - หน่วยงาน ของ รัฐ",
        "back": "ใน กระทรวง และ กรม หรือ"
    },
    {
        "front": "(๙) ออก ข้อบังคับ หรือ - - - - - และ ควบคุม ดูแล และ การ ให้",
        "back": "ระเบียบ เกี่ยวกับ การ จัดการ การศึกษา"
    },
    {
        "front": "ความช่วยเหลือ บุคลากร ภาครัฐ นักเรียน ทุนเล่าเรียนหลวง นักเรียนทุน ของ รัฐบาล และ นักเรียน - - - - -",
        "back": "ทุนส่วนตัว ที่อยู่ ใน ความดูแล ของ"
    },
    {
        "front": "ก.พ.ตลอดจน การเก็บเงิน ชดเชย ค่าใช้จ่าย ใน การ ดูแล - - - - - เงินชดเชย ค่าใช้จ่าย ใน",
        "back": "จัดการ การศึกษา ทั้งนี้ ให้ ถือว่า"
    },
    {
        "front": "- - - - - เงิน รายรับ ของ ส่วนราชการ ที่ เป็น สถาน อำนวย บริการ อันเป็น",
        "back": "การ ดูแล จัดการ การศึกษา เป็น"
    },
    {
        "front": "สาธารณประโยชน์ ตาม ความหมาย ใน - - - - -",
        "back": "กฎหมาย ว่าด้วย วิธีการ งบประมาณ"
    },
    {
        "front": "(๑๐) กำหนด หลักเกณฑ์ - - - - - ของ ผู้ ได้ รับปริญญา ประกาศนียบัตร วิชาชีพ หรือ",
        "back": "และ วิธีการ เพื่อ รับรอง คุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "คุณวุฒิ อย่าง อื่น เพื่อ - - - - - เป็น ข้าราชการพลเรือน และ การ กำหนด อัตรา",
        "back": "ประโยชน์ ใน การบรรจุ และ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "เงินเดือน หรือ ค่าตอบแทน - - - - - ตำแหน่ง สำหรับ คุณวุฒิ ดังกล่าว",
        "back": "รวมทั้ง ระดับ ตำแหน่ง และ ประเภท"
    },
    {
        "front": "(๑๑) กำหนด อัตรา ค่าธรรมเนียม ใน การ ปฏิบัติการ เกี่ยวกับ การบริหาร - - - - -",
        "back": "ทรัพยากรบุคคล ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "(๑๒) พิจารณา จัดระบบ ทะเบียน ประวัติ และ แก้ไข - - - - - ปีเกิด และ การควบคุม เกษียณอายุ ของ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "ทะเบียน ประวัติ เกี่ยวกับ วัน เดือน"
    },
    {
        "front": "(๑๓) ปฏิบัติหน้าที่ อื่น ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน พระราชบัญญัติ - - - - -",
        "back": "นี้ และ กฎหมาย อื่น"
    },
    {
        "front": "การ ออก กฎ ก.พ.ตาม (๕) ในกรณีที่ เห็นสมควร ให้ สำนักงาน - - - - - ประกอบ การพิจารณา ของ ก.พ.ด้วย",
        "back": "ก.พ.หารือ กระทรวง ที่ เกี่ยวข้อง เพื่อ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - กรม หรือ ผู้ มี หน้าที่ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ ไม่",
        "back": "๙ ในกรณีที่ ก.พ.มีมติ ว่า กระทรวง"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ปฏิบัติการ โดย - - - - - ตามที่ กำหนด ใน พระราชบัญญัติ",
        "back": "ขัด หรือ แย้ง กับ แนวทาง"
    },
    {
        "front": "นี้ ให้ ก.พ.แจ้ง - - - - - มี หน้าที่ ปฏิบัติ ดังกล่าว ดำเนินการ แก้ไข ยกเลิก",
        "back": "ให้ กระทรวง กรม หรือ ผู้"
    },
    {
        "front": "หรือ ยุติ การ - - - - - กำหนด ในกรณีที่ กระทรวง กรม หรือ ผู้ มี",
        "back": "ดำเนินการ ดังกล่าว ภายใน เวลา ที่"
    },
    {
        "front": "หน้าที่ ปฏิบัติ ดังกล่าว ไม่ - - - - - ที่ กำหนด โดย ไม่ มี เหตุ",
        "back": "ดำเนิน การตาม มติ ก.พ.ภายใน เวลา"
    },
    {
        "front": "อัน - - - - - หรือ ผู้ มี หน้าที่ ปฏิบัติ ดังกล่าว แล้วแต่ กรณี กระทำ ผิดวินัย",
        "back": "สมควร ให้ ถือว่า ปลัดกระทรวง อธิบดี"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนินการ ทาง วินัย ตาม - - - - - ลงโทษ ให้ เป็น อำนาจหน้าที่ ของ",
        "back": "วรรค หนึ่ง และ การ สั่ง"
    },
    {
        "front": "ก.พ.ตาม - - - - - กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ ไม่ ปฏิบัติ - - - - - เป็น รัฐมนตรีเจ้าสังกัด ให้ ก.พ.รายงาน นายกรัฐมนตรี เพื่อ พิจารณา สั่งการ ตามที่เห็นสมควร ต่อไป",
        "back": "การตาม มติ ก.พ.ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐ ในกรณีที่ ก.พ.เห็น ว่า การบริหาร ทรัพยากรบุคคล - - - - - ฝ่าย พลเรือน ทุก",
        "back": "ใน เรื่อง ใด ที่ ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "ประเภท หรือ บาง ประเภท ควร มี มาตรฐาน - - - - - ให้ มี การประชุม",
        "back": "หรือ หลักเกณฑ์ เดียวกัน ให้ ก.พ.จัด"
    },
    {
        "front": "เพื่อ หารือ ร่วมกัน ระหว่าง ผู้แทน ก.พ.ผู้แทน ก.พ.ร.และ ผู้แทน องค์กร กลาง - - - - -",
        "back": "บริหาร งานบุคคล ของ ข้าราชการ ฝ่าย"
    },
    {
        "front": "- - - - - เกี่ยวข้อง เพื่อ กำหนด มาตรฐาน หรือ หลักเกณฑ์ กลาง การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ใน",
        "back": "พลเรือน ประเภท ต่าง ๆ ที่"
    },
    {
        "front": "เรื่อง นั้น เสนอ ต่อ คณะรัฐมนตรี - - - - - ชอบแล้ว ให้ ใช้ บังคับ มาตรฐาน",
        "back": "และ เมื่อ คณะรัฐมนตรี ให้ ความเห็น"
    },
    {
        "front": "หรือ หลักเกณฑ์ กลาง ดังกล่าว - - - - - ประเภท หรือ ประเภท นั้น ๆ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "กับ ข้าราชการ ฝ่าย พลเรือน ทุก"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค หนึ่ง ให้ ใช้ - - - - - เกี่ยวกับ วิธี การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ของ",
        "back": "บังคับ กับ กรณี ที่ มีปัญหา"
    },
    {
        "front": "รัฐ ใน เรื่อง - - - - - อนุโลม",
        "back": "ใด เรื่อง หนึ่ง ด้วย โดย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑ ให้ นำ บทบัญญัติ - - - - - การพิจารณา ทาง ปกครอง ตามกฎหมาย ว่าด้วย",
        "back": "ว่าด้วย คณะกรรมการ ที่ มีอำนาจ ดำเนิน"
    },
    {
        "front": "- - - - - การประชุม ก.พ.โดย อนุโลม เว้นแต่ กรณี ตาม มาตรา ๓๖ วรรค สอง",
        "back": "วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง มา ใช้ บังคับ แก่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒ ก.พ.มีอำนาจ แต่งตั้ง คณะ อนุกรรมการ วิสามัญ - - - - - ทำการ ใด ๆ แทน ได้",
        "back": "เรียก โดยย่อ ว่า “อ.ก.พ.วิสามัญ” เพื่อ"
    },
    {
        "front": "จำนวน คุณสมบัติ หลักเกณฑ์ และ วิธีการ แต่งตั้ง อ.ก.พ.วิสามัญ รวม - - - - - และ การ",
        "back": "ตลอดทั้ง วิธีการ ได้มา วาระ การดำรงตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง ให้ เป็นไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ - - - - - ว่า “สำนักงาน ก.พ.” โดย มี เลขาธิการ ก.พ.เป็น ผู้บังคับบัญชา",
        "back": "ให้ มี สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน เรียก โดยย่อ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ และ บริหาร ราชการ - - - - - นายกรัฐมนตรี สำนักงาน ก.พ.มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้",
        "back": "ของ สำนักงาน ก.พ.ขึ้น ตรง ต่อ"
    },
    {
        "front": "(๑) เป็น เจ้าหน้าที่ เกี่ยวกับ การ ดำเนินงาน ใน - - - - - ตามที่ ก.พ.หรือ ก.พ.ค.มอบหมาย",
        "back": "หน้าที่ ของ ก.พ.และ ก.พ.ค.และ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "(๒) เสนอแนะ และ ให้คำปรึกษา แก่ กระทรวง กรม - - - - - การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ภาครัฐ",
        "back": "เกี่ยวกับ หลักเกณฑ์ วิธีการ และ แนวทาง"
    },
    {
        "front": "(๓) พัฒนา ส่งเสริม วิเคราะห์ วิจัย เกี่ยวกับ - - - - - และ มาตรฐาน ด้านการบริหาร ทรัพยากรบุคคล ของ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "นโยบาย ยุทธศาสตร์ ระบบ หลักเกณฑ์ วิธีการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทรัพยากรบุคคล ของ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "(๔) ติดตาม และ ประเมินผล การบริหาร"
    },
    {
        "front": "(๕) ดำเนินการ - - - - -",
        "back": "เกี่ยวกับ แผน กำลังคน ของ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "(๖) - - - - -",
        "back": "เป็น ศูนย์กลาง ข้อมูล ทรัพยากรบุคคล ภาครัฐ"
    },
    {
        "front": "(๗) จัดทำ ยุทธศาสตร์ ประสาน และ - - - - - ข้าราชการ ฝ่าย พลเรือน",
        "back": "ดำเนินการ เกี่ยวกับ การพัฒนา ทรัพยากรบุคคล ของ"
    },
    {
        "front": "(๘) ส่งเสริม ประสานงาน เผยแพร่ ให้คำปรึกษา - - - - - จัด สวัสดิการ และ การ เสริมสร้าง คุณภาพชีวิต สำหรับ ทรัพยากรบุคคล ภาครัฐ",
        "back": "แนะนำ และ ดำเนินการ เกี่ยวกับ การ"
    },
    {
        "front": "(๙) ดำเนินการ เกี่ยวกับ - - - - - ตาม นโยบาย และ ระเบียบ ของ ก.พ.ตาม มาตรา ๘ (๘)",
        "back": "ทุนเล่าเรียนหลวง และ ทุน ของ รัฐบาล"
    },
    {
        "front": "(๑๐) ดำเนินการ เกี่ยวกับ การ ดูแล บุคลากร ภาครัฐ และ นักเรียนทุน ตาม - - - - - มาตรา ๘ (๙)",
        "back": "ข้อบังคับ หรือ ระเบียบ ของ ก.พ.ตาม"
    },
    {
        "front": "(๑๑) ดำเนินการ เกี่ยวกับ การ รับรอง คุณวุฒิ - - - - - วิชาชีพ หรือ คุณวุฒิ อย่าง",
        "back": "ของ ผู้ ได้ รับปริญญา ประกาศนียบัตร"
    },
    {
        "front": "อื่น เพื่อ ประโยชน์ ใน การบรรจุ และ แต่งตั้ง เป็น - - - - - เงินเดือน หรือ",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน และ การ กำหนด อัตรา"
    },
    {
        "front": "ค่าตอบแทน - - - - - ตำแหน่ง สำหรับ คุณวุฒิ ดังกล่าว",
        "back": "รวมทั้ง ระดับ ตำแหน่ง และ ประเภท"
    },
    {
        "front": "(๑๒) ดำเนินการ เกี่ยวกับ การรักษา ทะเบียน - - - - - ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "ประวัติ และ การควบคุม เกษียณอายุ ของ"
    },
    {
        "front": "(๑๓) จัดทำ รายงานประจำปี เกี่ยวกับ การบริหาร ทรัพยากรบุคคล - - - - - คณะรัฐมนตรี",
        "back": "ใน ราชการพลเรือน เสนอ ต่อ ก.พ.และ"
    },
    {
        "front": "(๑๔) ปฏิบัติหน้าที่ อื่น ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้ กฎหมาย - - - - - หรือ ก.พ.มอบหมาย",
        "back": "อื่น หรือ ตามที่ คณะรัฐมนตรี นายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๔ ให้ มี - - - - - ว่า “อ.ก.พ.สามัญ” เพื่อ เป็น องค์กร บริหาร",
        "back": "คณะ อนุกรรมการ สามัญ เรียก โดยย่อ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดังนี้",
        "back": "ทรัพยากรบุคคล ใน ส่วนราชการ ต่าง ๆ"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - เรียก โดยย่อ ว่า “อ.ก.พ.กระทรวง” โดย ออกนาม กระทรวง",
        "back": "คณะ อนุกรรมการ สามัญ ประจำ กระทรวง"
    },
    {
        "front": "(๒) คณะ - - - - - โดยย่อ ว่า “อ.ก.พ.กรม” โดย ออกนาม กรม",
        "back": "อนุกรรมการ สามัญ ประจำ กรม เรียก"
    },
    {
        "front": "(๓) คณะ อนุกรรมการ สามัญ ประจำจังหวัด เรียก โดยย่อ ว่า - - - - -",
        "back": "“อ.ก.พ.จังหวัด” โดย ออกนาม จังหวัด"
    },
    {
        "front": "- - - - - ส่วนราชการ อื่น นอกจาก ส่วนราชการ ตาม (๑) (๒) และ (๓)",
        "back": "(๔) คณะ อนุกรรมการ สามัญ ประจำ"
    },
    {
        "front": "การ เรียกชื่อ องค์ประกอบ และ อำนาจหน้าที่ ของ อ.ก.พ.ตาม - - - - - ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "(๔) ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๕ อ.ก.พ.กระทรวง ประกอบด้วย รัฐมนตรีเจ้าสังกัด เป็น ประธาน ปลัดกระทรวง เป็น - - - - - จาก",
        "back": "รองประธาน และ ผู้แทน ก.พ.ซึ่ง ตั้ง"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน ใน สำนักงาน ก.พ.หนึ่ง คน เป็น อนุกรรมการ - - - - - อ.ก.พ.แต่งตั้ง จาก",
        "back": "โดยตำแหน่ง และ อนุกรรมการ ซึ่ง ประธาน"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้ทรงคุณวุฒิ ด้านการบริหาร ทรัพยากรบุคคล - - - - - ด้าน กฎหมาย ซึ่ง มี ผลงาน เป็นที่",
        "back": "ด้านการบริหาร และ การ จัดการ และ"
    },
    {
        "front": "ประจักษ์ ใน ความสามารถ มา แล้ว และ - - - - - นั้น จำนวน ไม่ เกิน สาม คน",
        "back": "มิได้ เป็น ข้าราชการ ใน กระทรวง"
    },
    {
        "front": "(๒) ข้าราชการพลเรือน ผู้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท - - - - - ซึ่ง ได้รับ เลือก จาก ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "บริหาร ระดับสูง ใน กระทรวง นั้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - เกิน ห้า คน",
        "back": "ผู้ ดำรงตำแหน่ง ดังกล่าว จำนวน ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - คน",
        "back": "ให้ อ.ก.พ.นี้ ตั้ง เลขานุการ หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - -",
        "back": "๑๖ อ.ก.พ.กระทรวง มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) พิจารณา กำหนด นโยบาย ระบบ - - - - - กระทรวง ซึ่ง ต้อง สอดคล้อง กับ",
        "back": "และ ระเบียบวิธี การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ใน"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ วิธีการ และ มาตรฐาน - - - - - (๓)",
        "back": "ที่ ก.พ.กำหนด ตาม มาตรา ๘"
    },
    {
        "front": "(๒) พิจารณา การ เกลี่ย อัตรา กำลัง - - - - - กระทรวง",
        "back": "ระหว่าง ส่วนราชการ ต่าง ๆ ภายใน"
    },
    {
        "front": "(๓) พิจารณา เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ ทาง วินัย และ การ สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ ตามที่ บัญญัติ - - - - -",
        "back": "ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "(๔) ปฏิบัติการ อื่น - - - - - ก.พ.ปฏิบัติการ ให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้ ตามที่ ก.พ.มอบหมาย",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ ช่วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๗ อ.ก.พ.กรม ประกอบด้วย อธิบดี เป็น - - - - - หนึ่ง คน เป็น รองประธาน",
        "back": "ประธาน รองอธิบดี ที่ อธิบดี มอบหมาย"
    },
    {
        "front": "- - - - - จาก",
        "back": "และ อนุกรรมการ ซึ่ง ประธาน อ.ก.พ.แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้ทรงคุณวุฒิ ด้านการบริหาร ทรัพยากรบุคคล ด้านการบริหาร และ การ - - - - - มี ผลงาน เป็นที่",
        "back": "จัดการ และ ด้าน กฎหมาย ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ มิได้ เป็น ข้าราชการ ในกรม นั้น จำนวน ไม่ เกิน สาม คน",
        "back": "ประจักษ์ ใน ความสามารถ มา แล้ว"
    },
    {
        "front": "(๒) ข้าราชการพลเรือน ซึ่ง ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร หรือ ประเภท - - - - - เลือก จาก",
        "back": "อำนวยการ ในกรม นั้น ซึ่ง ได้รับ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน ผู้ ดำรงตำแหน่ง ดังกล่าว จำนวน - - - - -",
        "back": "ไม่ เกิน หก คน"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - -",
        "back": "อ.ก.พ.นี้ ตั้ง เลขานุการ หนึ่ง คน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๘ - - - - -",
        "back": "อ.ก.พ.กรม มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ ระเบียบวิธี การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ในกรม ซึ่ง ต้อง สอดคล้อง กับ หลักเกณฑ์",
        "back": "(๑) พิจารณา กำหนด นโยบาย ระบบ"
    },
    {
        "front": "วิธีการ และ มาตรฐาน ที่ ก.พ.กำหนด ตาม มาตรา ๘ (๓) - - - - - ทรัพยากรบุคคล",
        "back": "และ นโยบาย และ ระบบ การบริหาร"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - (๑)",
        "back": "อ.ก.พ.กระทรวง กำหนด ตาม มาตรา ๑๖"
    },
    {
        "front": "(๒) พิจารณา - - - - - ส่วนราชการ ต่าง ๆ ภาย ในกรม",
        "back": "การ เกลี่ย อัตรา กำลัง ระหว่าง"
    },
    {
        "front": "(๓) พิจารณา เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ ทาง วินัย และ การ สั่ง - - - - - ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ให้ ออกจาก ราชการ ตามที่ บัญญัติ"
    },
    {
        "front": "(๔) ปฏิบัติการ อื่น ตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ - - - - - นี้ ตามที่ ก.พ.มอบหมาย",
        "back": "ช่วย ก.พ.ปฏิบัติการ ให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๙ อ.ก.พ.จังหวัด ประกอบด้วย ผู้ว่าราชการจังหวัด เป็น - - - - - มอบหมาย หนึ่ง คน เป็น",
        "back": "ประธาน รอง ผู้ว่าราชการจังหวัด ที่ ผู้ว่าราชการจังหวัด"
    },
    {
        "front": "รองประธาน และ อนุกรรมการ - - - - -",
        "back": "ซึ่ง ประธาน อ.ก.พ.แต่งตั้ง จาก"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้ทรงคุณวุฒิ ด้านการบริหาร ทรัพยากรบุคคล ด้านการบริหาร และ การ จัดการ และ - - - - - เป็นที่",
        "back": "ด้าน กฎหมาย ซึ่ง มี ผลงาน"
    },
    {
        "front": "ประจักษ์ ใน ความสามารถ มา แล้ว และ มิได้ เป็น ข้าราชการพลเรือน ใน จังหวัด - - - - - คน",
        "back": "นั้น จำนวน ไม่ เกิน สาม"
    },
    {
        "front": "(๒) ข้าราชการพลเรือน ซึ่ง ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร - - - - - หรือ กรม แต่งตั้ง ไป",
        "back": "หรือ ประเภท อำนวยการ ซึ่ง กระทรวง"
    },
    {
        "front": "ประจำจังหวัด นั้น และ ได้รับ - - - - - ดังกล่าว จำนวน ไม่ เกิน หก คน",
        "back": "เลือก จาก ข้าราชการพลเรือน ผู้ ดำรงตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - กระทรวง เดียวกัน",
        "back": "ซึ่ง แต่ละคน ต้อง ไม่ สังกัด"
    },
    {
        "front": "ให้ อ.ก.พ.นี้ - - - - -",
        "back": "ตั้ง เลขานุการ หนึ่ง คน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๐ - - - - -",
        "back": "อ.ก.พ.จังหวัด มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ซึ่ง ต้อง สอดคล้อง กับ หลักเกณฑ์ วิธีการ และ",
        "back": "พิจารณา กำหนด แนวทาง และ วิธี"
    },
    {
        "front": "มาตรฐาน ที่ - - - - -",
        "back": "ก.พ.กำหนด ตาม มาตรา ๘ (๓)"
    },
    {
        "front": "(๒) พิจารณา เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ ทาง วินัย และ การ - - - - - บัญญัติ ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ ตามที่"
    },
    {
        "front": "(๓) ปฏิบัติ ตามที่ - - - - -",
        "back": "อ.ก.พ.กระทรวง หรือ อ.ก.พ.กรม มอบหมาย"
    },
    {
        "front": "(๔) ปฏิบัติการ อื่น ตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ ช่วย ก.พ.ปฏิบัติการ - - - - - ก.พ.มอบหมาย",
        "back": "ให้ เป็นไปตาม พระราชบัญญัติ นี้ ตามที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๑ หลักเกณฑ์ - - - - - เลือก บุคคล เพื่อ แต่งตั้ง เป็น อนุกรรมการ ตาม",
        "back": "และ วิธีการ สรรหา หรือ การ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๕ (๑) และ (๒) มาตรา ๑๗ (๑) และ - - - - - และ",
        "back": "(๒) และ มาตรา ๑๙ (๑)"
    },
    {
        "front": "(๒) วาระ การดำรงตำแหน่ง และ - - - - - ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "จำนวน ขั้นต่ำ ของ อนุกรรมการ ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๒ ในกรณีที่ กระทรวง ใด มี เหตุ พิเศษ ก.พ.จะ อนุมัติ ให้ - - - - - อ.ก.พ.กรม ก็ได้",
        "back": "มี แต่ อ.ก.พ.กระทรวง เพื่อ ทำหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ส่วนราชการ ที่ มี ฐานะ เป็น กรม - - - - - อยู่ ใน",
        "back": "และ ไม่ สังกัด กระทรวง แต่"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ ส่วนราชการ ที่ มี ฐานะ เป็น กรม และ มี หัวหน้า",
        "back": "บังคับบัญชา ของ นายกรัฐมนตรี หรือ รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ รับผิดชอบ ใน การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น - - - - - รัฐมนตรี ให้ บรรดา อำนาจหน้าที่",
        "back": "ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ"
    },
    {
        "front": "ของ อ.ก.พ.กระทรวง เป็น อำนาจหน้าที่ ของ อ.ก.พ.กรม ด้วย แต่ - - - - - มี รัฐมนตรีเจ้าสังกัด",
        "back": "ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ดังกล่าว ให้"
    },
    {
        "front": "เป็น ประธาน และ อธิบดี เป็น รองประธาน และ ผู้แทน ก.พ.ซึ่ง ตั้ง จาก ข้าราชการพลเรือน ใน - - - - - โดยตำแหน่ง",
        "back": "สำนักงาน ก.พ.หนึ่ง คน เป็น อนุกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี สำนักงาน รัฐมนตรี ให้ อ.ก.พ.กรม ของ - - - - - รัฐมนตรี",
        "back": "สำนักงานปลัดกระทรวง ทำหน้าที่ อ.ก.พ.กรม ของ สำนักงาน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๓ ให้ - - - - - บังคับ แก่ การประชุม ของ อ.ก.พ.วิสามัญ และ อ.ก.พ.สามัญ",
        "back": "นำ มาตรา ๑๑ มา ใช้"
    },
    {
        "front": "โดย อนุโลม - - - - - ระบบ คุณธรรม",
        "back": "ลักษณะ ๒ คณะกรรมการ พิทักษ์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๔ ให้ มี คณะกรรมการ พิทักษ์ ระบบ คุณธรรม คณะ หนึ่ง - - - - -",
        "back": "เรียก โดยย่อ ว่า “ก.พ.ค.” ประกอบด้วย"
    },
    {
        "front": "กรรมการ - - - - - พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง ตาม มาตรา ๒๖ กรรมการ ก.พ.ค.ต้อง ทำงาน เต็มเวลา",
        "back": "จำนวน เจ็ด คน ซึ่ง ทรง"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - -",
        "back": "เลขาธิการ ก.พ.เป็น เลขานุการ ของ ก.พ.ค."
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ ผู้ จะ ได้รับ การ แต่งตั้ง - - - - - ดังต่อไปนี้ (๑) มี สัญชาติ ไทย",
        "back": "เป็น กรรมการ ก.พ.ค.ต้อง มี คุณสมบัติ"
    },
    {
        "front": "(๒) มีอายุ - - - - -",
        "back": "ไม่ ต่ำกว่า สี่ สิบห้า ปี"
    },
    {
        "front": "(๓) มี คุณสมบัติ - - - - -",
        "back": "อื่น อย่างหนึ่ง อย่างใด ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(ก) เป็น หรือ เคย เป็น กรรมการ - - - - - ข้าราชการ ครู คณะกรรมการ ข้าราชการ",
        "back": "ผู้ทรงคุณวุฒิ ใน คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ครู และ บุคลากร ทาง การศึกษา คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน ใน มหาวิทยาลัย - - - - - หรือ คณะกรรมการ ข้าราชการ ตำรวจ",
        "back": "คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน ใน สถาบัน อุดมศึกษา"
    },
    {
        "front": "(ข) เป็น - - - - -",
        "back": "หรือ เคย เป็น กรรมการ กฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "(ค) รับราชการ หรือ เคย รับราชการ ใน - - - - - หรือ เทียบเท่า หรือ ตุลาการ หัวหน้า คณะ ศาลปกครอง ชั้นต้น",
        "back": "ตำแหน่ง ไม่ ต่ำกว่า ผู้พิพากษา ศาลอุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน ตำแหน่ง ไม่ ต่ำกว่า อัยการ พิเศษ ประจำ เขต หรือ เทียบเท่า",
        "back": "(ง) รับราชการ หรือ เคย รับราชการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน ตำแหน่ง ประเภท บริหาร ระดับสูง หรือ เทียบเท่า ตามที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "(จ) รับราชการ หรือ เคย รับราชการ"
    },
    {
        "front": "(ฉ) - - - - - วิชา ใน สาขา นิติศาสตร์ รัฐศาสตร์ รัฐประศาสนศาสตร์ เศรษฐศาสตร์ สังคมศาสตร์ หรือ",
        "back": "เป็น หรือ เคย เป็น ผู้สอน"
    },
    {
        "front": "- - - - - แผ่นดิน ใน สถาบัน อุดมศึกษา และ ดำรงตำแหน่ง หรือ เคย ดำรงตำแหน่ง ไม่",
        "back": "วิชา ที่ เกี่ยวกับ การบริหาร ราชการ"
    },
    {
        "front": "ต่ำกว่า รองศาสตราจารย์ แต่ - - - - - หรือ เคย ดำรงตำแหน่ง มา แล้ว ไม่ น้อยกว่า ห้า ปี",
        "back": "ในกรณีที่ ดำรงตำแหน่ง รองศาสตราจารย์ ต้อง ดำรงตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๖ - - - - - ก.พ.ค.ประกอบด้วย ประธาน ศาลปกครอง สูงสุด เป็น ประธาน รองประธาน ศาลฎีกา",
        "back": "ให้ มี คณะกรรมการ คัดเลือก กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ที่ ได้ รับมอบหมาย จาก ประธาน ศาลฎีกา หนึ่ง คน กรรมการ - - - - - เลือก",
        "back": "ก.พ.ผู้ทรงคุณวุฒิ หนึ่ง คน ซึ่ง ได้รับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กรรมการ และ เลขานุการ",
        "back": "โดย ก.พ.และ ให้ เลขาธิการ ก.พ.เป็น"
    },
    {
        "front": "ให้ คณะกรรมการ คัดเลือก มี หน้าที่ คัดเลือก - - - - - มาตรา ๒๕ จำนวน เจ็ด คน",
        "back": "บุคคล ผู้ มี คุณสมบัติ ตาม"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้ ได้รับ คัดเลือก ตาม วรรค สอง ประชุม และ - - - - - เป็น",
        "back": "เลือก กันเอง ให้ คน หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ประธานกรรมการ ก.พ.ค.แล้ว ให้ นายกรัฐมนตรี นำ ความ - - - - - โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง",
        "back": "กราบบังคมทูล เพื่อ ทรง พระ กรุณา"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ วิธี การคัดเลือก กรรมการ ก.พ.ค.ให้ - - - - -",
        "back": "เป็นไป ตามที่ คณะกรรมการ คัดเลือก กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ลักษณะ ต้องห้าม ดังต่อไปนี้ (๑) เป็น ข้าราชการ",
        "back": "๒๗ กรรมการ ก.พ.ค.ต้อง ไม่ มี"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็น พนักงาน หรือ ลูกจ้าง - - - - - บุคคล ใด",
        "back": "ของ หน่วยงาน ของ รัฐ หรือ"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - ดำรงตำแหน่ง ที่ รับผิดชอบ ใน การบริหาร พรรคการเมือง สมาชิก พรรคการเมือง หรือ",
        "back": "เป็น ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง กรรมการ หรือ ผู้"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ใน - - - - - ใน รัฐวิสาหกิจ",
        "back": "พรรคการเมือง (๔) เป็น กรรมการ"
    },
    {
        "front": "(๕) เป็น กรรมการ ใน - - - - - หน่วยงาน ของ รัฐ",
        "back": "องค์กร กลาง บริหาร งานบุคคล ใน"
    },
    {
        "front": "(๖) ประกอบอาชีพ หรือ วิชาชีพ อย่าง อื่น หรือ ดำรงตำแหน่ง หรือ - - - - - กรรมการ",
        "back": "ประกอบการ ใด ๆ หรือ เป็น"
    },
    {
        "front": "ใน หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - ปฏิบัติหน้าที่ ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "หรือ เอกชน อัน ขัดต่อ การ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๘ ผู้ ได้รับ คัดเลือก เป็น กรรมการ ก.พ.ค.ผู้ใด - - - - - ๒๗ ผู้",
        "back": "มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "นั้น ต้อง ลา ออกจาก - - - - - ลักษณะ ต้องห้าม หรือ แสดงหลักฐาน ให้ เป็นที่",
        "back": "การ เป็น บุคคล ซึ่ง มี"
    },
    {
        "front": "เชื่อได้ ว่า ตน ได้ เลิก การ ประกอบอาชีพ หรือ วิชาชีพ - - - - - ลักษณะ",
        "back": "หรือ การ ประกอบการ อัน มี"
    },
    {
        "front": "ต้องห้าม ดังกล่าว ต่อ เลขานุการ ก.พ.ค.ภายใน - - - - - คัดเลือก",
        "back": "สิบห้า วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ ได้รับ คัดเลือก เป็น กรรมการ ก.พ.ค.มิได้ ลาออก หรือ - - - - - หรือ",
        "back": "เลิก การ ประกอบอาชีพ หรือ วิชาชีพ"
    },
    {
        "front": "การ ประกอบการ - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง ให้ ถือว่า ผู้ นั้น มิ",
        "back": "ดังกล่าว ภายใน เวลา ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "เคย ได้รับ คัดเลือก เป็น กรรมการ ก.พ.ค.และ ให้ - - - - -",
        "back": "ดำเนิน การคัดเลือก กรรมการ ก.พ.ค.ขึ้น ใหม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - หก ปี นับแต่ วันที่ ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง",
        "back": "๒๙ กรรมการ ก.พ.ค.มี วาระ การดำรงตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "และ ให้ ดำรงตำแหน่ง - - - - -",
        "back": "ได้ เพียง วาระ เดียว"
    },
    {
        "front": "ให้ กรรมการ ก.พ.ค.ซึ่ง - - - - - อยู่ ใน ตำแหน่ง เพื่อ ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป จนกว่า",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ"
    },
    {
        "front": "จะ ได้ - - - - - กรรมการ ก.พ.ค.ใหม่",
        "back": "ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๐ นอกจาก การ พ้น จาก ตำแหน่ง - - - - - ตำแหน่ง เมื่อ",
        "back": "ตาม วาระ กรรมการ ก.พ.ค.พ้น จาก"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - -",
        "back": "ตาย (๒) ลาออก"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - -",
        "back": "มีอายุ ครบ เจ็ดสิบ ปี บริบูรณ์"
    },
    {
        "front": "(๔) ขาด คุณสมบัติ หรือ มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม มาตรา - - - - -",
        "back": "๒๕ หรือ มาตรา ๒๗"
    },
    {
        "front": "(๕) ต้อง คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ - - - - - รอ การ ลงโทษ เว้นแต่ เป็นการ รอ",
        "back": "จำคุก แม้ จะ มี การ"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - กระทำโดยประมาท ความผิดลหุโทษ หรือ ความผิด ฐาน หมิ่นประมาท",
        "back": "ลงโทษ ใน ความผิด อัน ได้"
    },
    {
        "front": "(๖) ไม่ สามารถ ปฏิบัติงาน ได้ เต็มเวลา อย่าง - - - - -",
        "back": "สม่ำเสมอ ตามระเบียบ ของ ก.พ.ค."
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี กรณี ตาม วรรค หนึ่ง ให้ กรรมการ ก.พ.ค.เท่าที่ - - - - - ให้",
        "back": "เหลืออยู่ ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป ได้ และ"
    },
    {
        "front": "ถือว่า - - - - - มี กรรมการ ก.พ.ค.เหลืออยู่ ไม่ ถึง ห้า คน",
        "back": "ก.พ.ค.ประกอบด้วย กรรมการ ก.พ.ค.เท่าที่ เหลืออยู่ เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "- - - - - หนึ่ง หรือ กรณี ที่ กรรมการ ก.พ.ค.พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ",
        "back": "เมื่อ มี กรณี ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "ให้ คณะกรรมการ คัดเลือก ดำเนิน การคัดเลือก กรรมการ ก.พ.ค.แทน กรรมการ ก.พ.ค.ซึ่ง พ้น จาก ตำแหน่ง - - - - - อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้",
        "back": "โดยเร็ว มาตรา ๓๑ ก.พ.ค.มี"
    },
    {
        "front": "(๑) เสนอแนะ ต่อ ก.พ.หรือ - - - - - เพื่อให้ ก.พ.หรือ องค์กร กลาง บริหาร งานบุคคล",
        "back": "องค์กร กลาง บริหาร งานบุคคล อื่น"
    },
    {
        "front": "อื่น ดำเนินการ จัด ให้ มี หรือ ปรับปรุง นโยบาย การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ใน ส่วน - - - - - คุณธรรม",
        "back": "ที่ เกี่ยวกับ การ พิทักษ์ ระบบ"
    },
    {
        "front": "- - - - - มาตรา ๑๑๔",
        "back": "(๒) พิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์ ตาม"
    },
    {
        "front": "(๓) พิจารณา - - - - - ๑๒๓",
        "back": "วินิจฉัย เรื่อง ร้องทุกข์ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - คุณธรรม ตาม มาตรา ๑๒๖",
        "back": "พิจารณา เรื่อง การ คุ้มครอง ระบบ"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ วิธีการ เพื่อ ปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้ กฎ ก.พ.ค.เมื่อ ประกาศ",
        "back": "(๕) ออก กฎ ก.พ.ค.ระเบียบ หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "ใน ราชกิจจานุเบกษา - - - - -",
        "back": "แล้ว ให้ ใช้ บังคับ ได้"
    },
    {
        "front": "(๖) แต่งตั้ง บุคคล - - - - - มี ลักษณะ ต้องห้าม ตามที่ ก.พ.ค.กำหนด เพื่อ เป็น",
        "back": "ซึ่ง มี คุณสมบัติ และ ไม่"
    },
    {
        "front": "กรรม การวินิจฉัย อุทธรณ์ - - - - -",
        "back": "หรือ เป็น กรรม การวินิจฉัย ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๒ ให้ กรรมการ - - - - - การวินิจฉัย ร้องทุกข์ ได้ รับเงิน ประจำตำแหน่ง และ",
        "back": "ก.พ.ค.กรรม การวินิจฉัย อุทธรณ์ และ กรรม"
    },
    {
        "front": "ประโยชน์ ตอบแทน อย่าง อื่น ตามที่ กำหนด - - - - - สิทธิ ได้รับ ค่าใช้จ่าย ใน",
        "back": "ใน พระราชกฤษฎีกา และ ให้ มี"
    },
    {
        "front": "การ เดินทาง ตาม พระราชกฤษฎีกา - - - - - ไปราชการ เช่นเดียวกับ ผู้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร ระดับสูง",
        "back": "ว่าด้วย ค่าใช้จ่าย ใน การ เดินทาง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ การประชุม ของ คณะกรรมการ ก.พ.ค.กรรม การวินิจฉัย - - - - - ให้ เป็นไป ตามระเบียบ",
        "back": "อุทธรณ์ และ กรรม การวินิจฉัย ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "ที่ ก.พ.ค.กำหนด - - - - - ทั่วไป",
        "back": "ลักษณะ ๓ บท"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๔ การ จัดระเบียบ ข้าราชการพลเรือน ต้อง เป็นไป เพื่อ ผลสัมฤทธิ์ - - - - - มีประสิทธิภาพ",
        "back": "ต่อ ภารกิจ ของ รัฐ ความ"
    },
    {
        "front": "และ - - - - - ราชการ อย่าง มี คุณภาพ คุณธรรม และ มี คุณภาพชีวิต ที่ ดี",
        "back": "ความคุ้มค่า โดย ให้ ข้าราชการ ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - คือ",
        "back": "๓๕ ข้าราชการพลเรือน มี ๒ ประเภท"
    },
    {
        "front": "(๑) ข้าราชการพลเรือน สามัญ ได้แก่ ข้าราชการพลเรือน ซึ่ง รับราชการ โดย ได้รับ บรรจุ แต่งตั้ง - - - - - ๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ",
        "back": "ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "(๒) ข้าราชการพลเรือน - - - - - รับราชการ โดย ได้รับ บรรจุ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ใน",
        "back": "ใน พระองค์ ได้แก่ ข้าราชการพลเรือน ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "พระองค์ - - - - -",
        "back": "พระมหากษัตริย์ ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - เป็น ข้าราชการพลเรือน ต้อง มี คุณสมบัติ ทั่วไป และ ไม่ มี",
        "back": "๓๖ ผู้ ที่จะ เข้า รับราชการ"
    },
    {
        "front": "ลักษณะ ต้องห้าม ดังต่อไปนี้ ก.คุณสมบัติ ทั่วไป - - - - -",
        "back": "(๑) มี สัญชาติ ไทย"
    },
    {
        "front": "(๒) มีอายุ - - - - -",
        "back": "ไม่ ต่ำกว่า สิบ แปด ปี"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น ผู้ เลื่อมใส ใน การปกครอง ระบอบประชาธิปไตย อัน มี พระมหากษัตริย์ - - - - -",
        "back": "ทรง เป็น ประมุข ด้วย ความบริสุทธิ์ใจ"
    },
    {
        "front": "- - - - - (๑) เป็น ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง",
        "back": "ข .ลักษณะ ต้องห้าม"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็น คนไร้ความสามารถ - - - - - ฟั่นเฟือน ไม่ สมประกอบ หรือ เป็นโรค ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "คนเสมือนไร้ความสามารถ คน วิกลจริต หรือ จิต"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - ถูก สั่ง พักราชการ หรือ ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ",
        "back": "เป็น ผู้ อยู่ ใน ระหว่าง"
    },
    {
        "front": "ไว้ - - - - - ตามกฎหมาย อื่น",
        "back": "ก่อน ตาม พระราชบัญญัติ นี้ หรือ"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็น ผู้ บกพร่อง ใน - - - - - รังเกียจ ของ สังคม",
        "back": "ศีลธรรม อัน ดี จน เป็นที่"
    },
    {
        "front": "(๕) เป็น กรรมการ หรือ ผู้ - - - - - พรรคการเมือง หรือ เจ้าหน้าที่ ใน พรรคการเมือง (๖) เป็น บุคคลล้มละลาย",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง ที่ รับผิดชอบ ใน การบริหาร"
    },
    {
        "front": "(๗) เป็น ผู้ เคย ต้อง - - - - - จำคุก เพราะ กระทำความผิด ทางอาญา เว้นแต่",
        "back": "รับโทษ จำคุก โดย คำพิพากษาถึงที่สุด ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ",
        "back": "เป็นโทษ สำหรับ ความ ผิดที่ ได้"
    },
    {
        "front": "(๘) เป็น ผู้ เคย ถูก ลงโทษ ให้ - - - - - รัฐวิสาหกิจ หรือ หน่วยงาน อื่น ของ รัฐ",
        "back": "ออก ปลดออก หรือ ไล่ ออกจาก"
    },
    {
        "front": "(๙) เป็น ผู้ เคย ถูก ลงโทษ ให้ ออก หรือ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ตามกฎหมาย อื่น",
        "back": "ปลดออก เพราะ กระทำ ผิดวินัย ตาม"
    },
    {
        "front": "(๑๐) - - - - - ไล่ออก เพราะ กระทำ ผิดวินัย ตาม พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ตามกฎหมาย อื่น",
        "back": "เป็น ผู้ เคย ถูก ลงโทษ"
    },
    {
        "front": "(๑๑) เป็น ผู้ เคย กระทำการ ทุจริต - - - - - หรือ เข้า ปฏิบัติงาน ใน หน่วยงาน ของ รัฐ",
        "back": "ใน การ สอบ เข้า รับราชการ"
    },
    {
        "front": "ผู้ ที่จะ เข้า รับราชการ เป็น ข้าราชการพลเรือน ซึ่ง มี ลักษณะ - - - - - (๗)",
        "back": "ต้องห้าม ตาม ข .(๔) (๖)"
    },
    {
        "front": "(๘) (๙) (๑๐) หรือ (๑๑) ก.พ.อาจ พิจารณา ยกเว้น ให้ เข้า - - - - -",
        "back": "รับราชการ ได้ แต่ ถ้า เป็น"
    },
    {
        "front": "กรณี - - - - - หรือ (๙) ผู้ นั้น ต้อง ออกจากงาน หรือ ออกจาก ราชการ",
        "back": "มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม (๘)"
    },
    {
        "front": "ไป เกิน สอง ปี แล้ว และ ใน กรณี มี ลักษณะ - - - - -",
        "back": "ต้องห้าม ตาม (๑๐) ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "ต้อง ออกจากงาน หรือ ออกจาก ราชการ - - - - - และ ต้อง มิใช่ เป็น กรณี",
        "back": "ไป เกิน สาม ปี แล้ว"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทุจริตต่อหน้าที่ มติ ของ ก.พ.ใน การยกเว้น ดังกล่าว ต้อง ได้ คะแนนเสียง ไม่",
        "back": "ออกจากงาน หรือ ออกจาก ราชการ เพราะ"
    },
    {
        "front": "น้อยกว่า สี่ ใน ห้า ของ จำนวน กรรมการ ที่มา ประชุม - - - - - ลับ",
        "back": "การ ลงมติ ให้ กระทำ โดย"
    },
    {
        "front": "- - - - - สอง ให้ เป็นไป ตามระเบียบ ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "การ ขอ ยกเว้น ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ตาม วรรค - - - - - เฉพาะราย หรือ จะ ประกาศ ยกเว้น ให้ เป็นการ ทั่วไป ก็ได้",
        "back": "สอง ก.พ.จะ ยกเว้น ให้ เป็นการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๗ การ จ่ายเงินเดือน และ เงิน ประจำตำแหน่ง ให้ - - - - - ก.พ.กำหนด โดย ความ เห็นชอบ ของ กระทรวงการคลัง",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน ให้ เป็นไป ตามระเบียบ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๘ ข้าราชการพลเรือน อาจ ได้ รับเงิน เพิ่ม - - - - - ใน ต่างประเทศ ตำแหน่ง",
        "back": "สำหรับ ตำแหน่ง ที่ ประจำ อยู่"
    },
    {
        "front": "ใน บาง ท้องที่ ตำแหน่ง ใน บาง สายงาน หรือ ตำแหน่ง - - - - - ที่",
        "back": "ที่ มี เหตุ พิเศษ ตามระเบียบ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กระทรวงการคลัง",
        "back": "ก.พ.กำหนด โดย ความ เห็นชอบ ของ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน อาจ ได้ รับเงิน เพิ่ม ค่าครองชีพ ชั่วคราว ตาม ภาวะเศรษฐกิจ ตาม หลักเกณฑ์ - - - - -",
        "back": "และ วิธีการ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด"
    },
    {
        "front": "ใน การเสนอแนะ ต่อ คณะรัฐมนตรี เพื่อ ดำเนิน การตาม วรรค - - - - - ประเภท อื่น ใน คราว เดียวกัน ด้วย",
        "back": "สอง ให้ ก.พ.เสนอแนะ สำหรับ ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๙ วัน เวลาทำงาน วันหยุดราชการ ตาม ประเพณี วันหยุดราชการ ประจำปี และ - - - - -",
        "back": "การลา หยุด ราชการ ของ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๐ เครื่องแบบ ของ ข้าราชการพลเรือน และ ระเบียบการ แต่ง เครื่องแบบ ให้ - - - - - การ นั้น",
        "back": "เป็นไป ตามกฎหมาย หรือ ระเบียบ ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ เป็นไป ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ นั้น ลักษณะ ๔",
        "back": "มาตรา ๔๑ บำเหน็จ บำนาญ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ หมวด - - - - - สามัญ",
        "back": "๑ การ จัดระเบียบ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๒ การ จัดระเบียบ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตาม - - - - - คุณธรรม ดังต่อไปนี้",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ให้ คำนึงถึง ระบบ"
    },
    {
        "front": "- - - - - บรรจุ เข้า รับราชการ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ต้อง คำนึงถึง ความรู้",
        "back": "(๑) การ รับ บุคคล เพื่อ"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ ประโยชน์ ของ ทางราชการ",
        "back": "ความสามารถ ของ บุคคล ความเสมอภาค ความเป็นธรรม"
    },
    {
        "front": "(๒) การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ต้อง คำนึงถึง ผลสัมฤทธิ์ และ - - - - - ของ งาน โดย",
        "back": "ประสิทธิภาพ ของ องค์กร และ ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - -",
        "back": "เลือก ปฏิบัติ อย่าง ไม่ เป็นธรรม"
    },
    {
        "front": "(๓) การพิจารณา ความดี ความชอบ การ เลื่อนตำแหน่ง และ - - - - - ข้าราชการ ต้อง เป็นไป",
        "back": "การ ให้ ประโยชน์ อื่น แก่"
    },
    {
        "front": "อย่าง เป็นธรรม โดย พิจารณา จาก ผลงาน ศักยภาพ และ ความประพฤติ และ - - - - -",
        "back": "จะ นำ ความคิดเห็น ทางการเมือง หรือ"
    },
    {
        "front": "สังกัด พรรคการเมือง - - - - -",
        "back": "มา ประกอบ การพิจารณา มิได้"
    },
    {
        "front": "(๔) การ ดำเนินการ ทาง วินัย ต้อง เป็นไป - - - - - อคติ",
        "back": "ด้วย ความยุติธรรม และ โดย ปราศจาก"
    },
    {
        "front": "(๕) การบริหาร - - - - -",
        "back": "ทรัพยากรบุคคล ต้อง มี ความเป็นกลาง ทางการเมือง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๓ - - - - - การ รวมกลุ่ม ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน รัฐธรรมนูญ แต่",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ มี เสรีภาพ ใน"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ ต้อง ไม่ กระทบ ประสิทธิภาพ - - - - - ความต่อเนื่อง ใน การ จัดทำ บริการสาธารณะ",
        "back": "ใน การบริหาร ราชการ แผ่นดิน และ"
    },
    {
        "front": "และ ต้อง - - - - -",
        "back": "ไม่ มี วัตถุประสงค์ ทางการเมือง"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ วิธีการ - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน พระราชกฤษฎีกา หมวด ๒",
        "back": "และ เงื่อนไข ใน การ รวมกลุ่ม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ ได้รับ เงินเดือน และ เงิน ประจำตำแหน่ง",
        "back": "การ กำหนด ตำแหน่ง และ การ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๔ นอกจาก ตำแหน่ง ที่ - - - - - บริหาร ราชการ แผ่นดิน แล้ว อ.ก.พ.กระทรวง",
        "back": "กำหนด ใน กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "อาจ กำหนด ตำแหน่ง ที่ - - - - - ใน การ บริหารงาน และ แจ้ง ให้ ก.พ.ทราบ ด้วย",
        "back": "มีชื่อ อย่าง อื่น เพื่อ ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี ๔ ประเภท ดังต่อไปนี้",
        "back": "มาตรา ๔๕ ตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตำแหน่ง หัวหน้า ส่วนราชการ และ รองหัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ กระทรวง กรม และ",
        "back": "(๑) ตำแหน่ง ประเภท บริหาร ได้แก่"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่ง อื่น ที่ ก.พ.กำหนด - - - - -",
        "back": "เป็น ตำแหน่ง ประเภท บริหาร"
    },
    {
        "front": "(๒) ตำแหน่ง ประเภท อำนวยการ ได้แก่ ตำแหน่ง - - - - - กรม และ ตำแหน่ง อื่น",
        "back": "หัวหน้า ส่วนราชการ ที่ ต่ำกว่า ระดับ"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - -",
        "back": "ก.พ.กำหนด เป็น ตำแหน่ง ประเภท อำนวยการ"
    },
    {
        "front": "(๓) ตำแหน่ง ประเภท - - - - - ใช้ ผู้สำเร็จการศึกษา ระดับ ปริญญา ตามที่ ก.พ.กำหนด เพื่อ",
        "back": "วิชาการ ได้แก่ ตำแหน่ง ที่ จำเป็นต้อง"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติงาน - - - - -",
        "back": "ใน หน้าที่ ของ ตำแหน่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "(๔) ตำแหน่ง ประเภท ทั่วไป ได้แก่ ตำแหน่ง ที่ - - - - - ตำแหน่ง ประเภท อำนวยการ",
        "back": "ไม่ ใช่ ตำแหน่ง ประเภท บริหาร"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตามที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "และ ตำแหน่ง ประเภท วิชาการ ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๖ ระดับ ตำแหน่ง - - - - -",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ มี ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) ตำแหน่ง ประเภท บริหาร มีระดับ ดังต่อไปนี้ - - - - - ระดับสูง",
        "back": "(ก) ระดับ ต้น (ข)"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดังต่อไปนี้ (ก) ระดับ ต้น (ข) ระดับสูง",
        "back": "(๒) ตำแหน่ง ประเภท อำนวยการ มีระดับ"
    },
    {
        "front": "(๓) ตำแหน่ง ประเภท วิชาการ - - - - - ปฏิบัติการ (ข) ระดับ ชำนาญ การ",
        "back": "มีระดับ ดังต่อไปนี้ (ก) ระดับ"
    },
    {
        "front": "(ค) ระดับ ชำนาญ - - - - - เชี่ยวชาญ (จ) ระดับ ทรงคุณวุฒิ",
        "back": "การ พิเศษ (ง) ระดับ"
    },
    {
        "front": "(๔) ตำแหน่ง ประเภท ทั่วไป มีระดับ ดังต่อไปนี้ (ก) ระดับ ปฏิบัติงาน - - - - -",
        "back": "(ข) ระดับ ชำนาญ งาน"
    },
    {
        "front": "(ค) - - - - - พิเศษ",
        "back": "ระดับอาวุโส (ง) ระดับ ทักษะ"
    },
    {
        "front": "การจัดประเภท ตำแหน่ง และ ระดับ ตำแหน่ง ให้ - - - - - กฎ ก.พ.",
        "back": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ ที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๗ ตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ จะ มี - - - - - และ เป็น ตำแหน่ง",
        "back": "ใน ส่วนราชการ ใด จำนวน เท่าใด"
    },
    {
        "front": "ประเภท ใด สายงาน ใด ระดับ ใด ให้ เป็นไป ตามที่ อ.ก.พ.กระทรวง - - - - -",
        "back": "กำหนด โดย ต้อง คำนึงถึง ประสิทธิภาพ"
    },
    {
        "front": "ประสิทธิผล ความ ไม่ ซ้ำซ้อน และ ประหยัด เป็นหลัก ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ - - - - -",
        "back": "และ เงื่อนไข ที่ ก.พ.กำหนด และ"
    },
    {
        "front": "ต้อง เป็นไปตาม มาตรฐาน - - - - -",
        "back": "กำหนด ตำแหน่ง ตาม มาตรา ๔๘"
    },
    {
        "front": "- - - - - กำหนด ตำแหน่ง โดย จำแนก ตำแหน่ง เป็น ประเภท และ สายงาน ตาม",
        "back": "มาตรา ๔๘ ให้ ก.พ.จัดทำ มาตรฐาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน ประเภท เดียวกัน และ สายงาน เดียว กันที่ คุณภาพ ของ งาน",
        "back": "ลักษณะ งาน และ จัด ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "เท่ากัน โดยประมาณ เป็น ระดับ เดียวกัน ทั้งนี้ โดย - - - - - คุณภาพ ของ งาน",
        "back": "คำนึงถึง ลักษณะ หน้าที่ ความรับผิดชอบ และ"
    },
    {
        "front": "ใน มาตรฐาน กำหนด ตำแหน่ง ให้ ระบุชื่อ ตำแหน่ง ใน สายงาน หน้าที่ ความรับผิดชอบ หลัก และ คุณสมบัติ - - - - -",
        "back": "เฉพาะ สำหรับ ตำแหน่ง ไว้ ด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๙ ภายใต้ บังคับ - - - - - แผ่นดิน ตำแหน่ง ใด บังคับบัญชา ข้าราชการพลเรือน ใน",
        "back": "กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ บริหาร ราชการ"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ หรือ หน่วยงาน ใด ใน ฐานะ ใด - - - - - มีอำนาจ สั่ง บรรจุ",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามที่ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ตาม - - - - - หนังสือ ตาม หลักเกณฑ์ ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "มาตรา ๕๗ กำหนด โดย ทำเป็น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐ ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ได้รับ เงินเดือน ตาม ตำแหน่ง ใน - - - - -",
        "back": "แต่ละ ประเภท ตามที่ กำหนด ไว้"
    },
    {
        "front": "ใน บัญชี - - - - - สามัญ ท้าย พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง ของ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "ผู้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท - - - - - จะ ได้รับ เงินเดือน เท่าใด ตาม บัญชี เงินเดือน",
        "back": "ใด สายงาน ใด ระดับ ใด"
    },
    {
        "front": "ขั้นต่ำ - - - - - เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "ขั้นสูง ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ อาจ ได้ รับเงิน ประจำตำแหน่ง ตาม บัญชี - - - - - สามัญ ท้าย",
        "back": "อัตรา เงิน ประจำตำแหน่ง ของ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ ตาม - - - - -",
        "back": "หลักเกณฑ์ และ เงื่อนไข ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "ผู้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท ใด สายงาน - - - - - รับเงิน ประจำตำแหน่ง ตาม บัญชี อัตรา",
        "back": "ใด ระดับ ใด จะ ได้"
    },
    {
        "front": "เงิน ประจำตำแหน่ง ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ท้าย พระราชบัญญัติ นี้ ใน อัตรา ใด ให้ - - - - - ก.พ.",
        "back": "เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ"
    },
    {
        "front": "เงิน ประจำตำแหน่ง - - - - - เงินเดือน เพื่อ เป็น เกณฑ์ ใน การคำนวณ บำเหน็จ บำนาญ",
        "back": "ตาม มาตรา นี้ ไม่ ถือเป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ตามกฎหมาย ว่าด้วย บำเหน็จ บำนาญ ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๑ คณะรัฐมนตรี จะ พิจารณา ปรับ เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง หรือ - - - - -",
        "back": "เงิน ประจำตำแหน่ง ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "ให้ เหมาะสม ยิ่งขึ้น ตาม ความจำเป็น ก็ได้ โดย หาก เป็นการ ปรับ - - - - -",
        "back": "เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง หรือ เงิน"
    },
    {
        "front": "ประจำตำแหน่ง เพิ่ม ไม่ เกิน ร้อยละ สิบ ของ - - - - - ใช้ บังคับ อยู่",
        "back": "เงินเดือน หรือ เงิน ประจำตำแหน่ง ที่"
    },
    {
        "front": "ให้ กระ ทำได้ - - - - - ให้ ถือว่า เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง และ เงิน",
        "back": "โดย ตรา เป็น พระราชกฤษฎีกา และ"
    },
    {
        "front": "ประจำตำแหน่ง ท้าย พระราชกฤษฎีกา ดังกล่าว เป็น เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง - - - - - นี้",
        "back": "และ เงิน ประจำตำแหน่ง ท้าย พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ เงิน ประจำตำแหน่ง ตาม วรรค หนึ่ง การ ปรับ เงินเดือน หรือ",
        "back": "เมื่อ มี การ ปรับ เงินเดือน"
    },
    {
        "front": "เงิน - - - - - ได้รับ อยู่ เดิม เข้าสู่ อัตรา ใน บัญชี ที่ ได้รับ",
        "back": "ประจำตำแหน่ง ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ที่"
    },
    {
        "front": "การ ปรับ ใหม่ - - - - - ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด หมวด ๓",
        "back": "ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ"
    },
    {
        "front": "การ สรรหา - - - - -",
        "back": "การบรรจุ และ การ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๒ การ สรรหา เพื่อ ให้ได้ บุคคล มา บรรจุ เข้า - - - - -",
        "back": "รับราชการ เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ต้อง เป็นไปตาม ระบบ คุณธรรม และ - - - - - บุคคล ดังกล่าว",
        "back": "คำนึงถึง พฤติกรรม ทาง จริยธรรม ของ"
    },
    {
        "front": "ตลอดจน ประโยชน์ ของ ทางราชการ ทั้งนี้ - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน หมวด นี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๓ การบรรจุ บุคคล เข้า รับราชการ เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ เพื่อ - - - - -",
        "back": "แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ใด ให้"
    },
    {
        "front": "บรรจุ และ แต่งตั้ง จาก ผู้ สอบแข่งขัน ได้ - - - - - และ แต่งตั้ง ตามลำดับ",
        "back": "ใน ตำแหน่ง นั้น โดย บรรจุ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้",
        "back": "ที่ ใน บัญชี ผู้ สอบแข่งขัน"
    },
    {
        "front": "การสอบแข่งขัน การ ขึ้นบัญชี ผู้ สอบแข่งขัน ได้ และ รายละเอียด เกี่ยวกับ การสอบแข่งขัน ให้ - - - - - ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค หนึ่ง - - - - - บุคคล เข้า รับราชการ ตาม มาตรา ๕๕ มาตรา",
        "back": "ไม่ ใช้ บังคับ กับ การบรรจุ"
    },
    {
        "front": "๕๖ มาตรา ๖๓ มาตรา - - - - -",
        "back": "๖๔ และ มาตรา ๖๕"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๔ ผู้สมัคร - - - - - มี คุณสมบัติ ทั่วไป และ ไม่ มี ลักษณะ",
        "back": "สอบแข่งขัน ใน ตำแหน่ง ใด ต้อง"
    },
    {
        "front": "ต้องห้าม หรือ ได้รับ การยกเว้น ในกรณีที่ มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม - - - - - คุณสมบัติ",
        "back": "มาตรา ๓๖ และ ต้อง มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - อนุมัติ จาก ก.พ.ตาม มาตรา ๖๒ ด้วย",
        "back": "เฉพาะ สำหรับ ตำแหน่ง หรือ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "สำหรับ ผู้ มี - - - - - ข .(๑) ให้ มี สิทธิ สมัคร สอบแข่งขัน",
        "back": "ลักษณะ ต้องห้าม ตาม มาตรา ๓๖"
    },
    {
        "front": "ได้ แต่ จะ มี สิทธิ - - - - - ที่ สอบแข่งขัน ได้ ต่อเมื่อ พ้น",
        "back": "ได้รับ บรรจุ เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "จาก - - - - -",
        "back": "การ เป็น ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง แล้ว"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ อาจ",
        "back": "๕๕ ในกรณีที่ มี เหตุ พิเศษ"
    },
    {
        "front": "คัดเลือก บรรจุ บุคคล เข้า รับราชการ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง โดย - - - - -",
        "back": "ไม่ต้อง ดำเนิน การสอบแข่งขัน ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "๕๓ ก็ได้ ทั้งนี้ - - - - - ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๖ กระทรวง หรือ กรม ใด มีเหตุผล และ ความจำเป็น อย่างยิ่ง - - - - -",
        "back": "จะ บรรจุ บุคคล ที่ มีความรู้"
    },
    {
        "front": "ความสามารถ และ ความชำนาญ งาน - - - - - ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท วิชาการ ระดับ ชำนาญ",
        "back": "สูง เข้า รับราชการ และ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "การ ชำนาญ การ พิเศษ เชี่ยวชาญ - - - - - ทั่วไป ระดับ ทักษะ พิเศษ ก็ได้",
        "back": "หรือ ทรงคุณวุฒิ หรือ ตำแหน่ง ประเภท"
    },
    {
        "front": "- - - - - เงื่อนไข ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ การ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ตาม",
        "back": "๕๗ การบรรจุ บุคคล เข้า รับราชการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๓ มาตรา ๕๕ มาตรา ๕๖ มาตรา ๖๓ - - - - - มาตรา ๖๖",
        "back": "มาตรา ๖๔ มาตรา ๖๕ และ"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้มีอำนาจ ดังต่อไปนี้ - - - - -",
        "back": "เป็น ผู้สั่ง บรรจุ และ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "(๑) การบรรจุ และ - - - - - ระดับสูง ตำแหน่ง หัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ กระทรวง หัวหน้า",
        "back": "แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ ระดับ กรม - - - - - การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ",
        "back": "ที่อยู่ ใน บังคับบัญชา หรือ รับผิดชอบ"
    },
    {
        "front": "ต่อ รัฐมนตรี แล้วแต่ - - - - - เพื่อ พิจารณา อนุมัติ เมื่อ ได้รับ อนุมัติ จาก",
        "back": "กรณี ให้ รัฐมนตรีเจ้าสังกัด นำเสนอ คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "คณะรัฐมนตรี แล้ว ให้ รัฐมนตรีเจ้าสังกัด เป็น ผู้สั่ง บรรจุ และ ให้ นายกรัฐมนตรี นำ ความ กราบบังคมทูล เพื่อ ทรง - - - - -",
        "back": "พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร ระดับสูง ตำแหน่ง รองหัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ กระทรวง หัวหน้า",
        "back": "(๒) การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ ระดับ กรม - - - - - ใน บังคับบัญชา หรือ รับผิดชอบ การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น",
        "back": "รองหัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ กรม ที่อยู่"
    },
    {
        "front": "ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ รัฐมนตรี แล้วแต่ กรณี หรือ ตำแหน่ง - - - - -",
        "back": "อื่น ที่ ก.พ.กำหนด เป็น ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้บังคับบัญชา หรือ หัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ กรม ที่อยู่ ใน บังคับบัญชา หรือ",
        "back": "ประเภท บริหาร ระดับสูง ให้ ปลัดกระทรวง"
    },
    {
        "front": "รับผิดชอบ การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง ต่อ - - - - - กรณี เสนอ รัฐมนตรีเจ้าสังกัด เพื่อ",
        "back": "นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ รัฐมนตรี แล้วแต่"
    },
    {
        "front": "นำเสนอ คณะรัฐมนตรี พิจารณา อนุมัติ เมื่อ ได้รับ อนุมัติ จาก คณะรัฐมนตรี - - - - - หัวหน้า",
        "back": "แล้ว ให้ ปลัดกระทรวง ผู้บังคับบัญชา หรือ"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ ระดับ กรม ดังกล่าว - - - - - นายกรัฐมนตรี นำ ความ กราบบังคมทูล เพื่อ ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง",
        "back": "เป็น ผู้สั่ง บรรจุ และ ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร ระดับ ต้น ให้ ปลัดกระทรวง ผู้บังคับบัญชา หรือ หัวหน้า",
        "back": "(๓) การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้"
    },
    {
        "front": "ส่วนราชการ ระดับ กรม ที่อยู่ ใน บังคับบัญชา - - - - - ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ",
        "back": "หรือ รับผิดชอบ การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น"
    },
    {
        "front": "ต่อ รัฐมนตรี แล้วแต่ กรณี เป็น ผู้มีอำนาจ - - - - -",
        "back": "สั่ง บรรจุ และ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "(๔) การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท อำนวยการ - - - - - การ ชำนาญ",
        "back": "ประเภท วิชาการ ระดับ ปฏิบัติการ ชำนาญ"
    },
    {
        "front": "การ พิเศษ และ เชี่ยวชาญ และ ประเภท ทั่วไป ใน สำนักงาน รัฐมนตรี ให้ รัฐมนตรีเจ้าสังกัด เป็น ผู้มีอำนาจ - - - - -",
        "back": "สั่ง บรรจุ และ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "(๕) - - - - - ประเภท อำนวยการ ระดับสูง ให้ ปลัดกระทรวง ผู้บังคับบัญชา หรือ หัวหน้า ส่วนราชการ",
        "back": "การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ระดับ กรม ที่อยู่ ใน - - - - - ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ",
        "back": "บังคับบัญชา หรือ รับผิดชอบ การปฏิบัติ ราชการ"
    },
    {
        "front": "รัฐมนตรี แล้วแต่ - - - - - และ แต่งตั้ง",
        "back": "กรณี เป็น ผู้มีอำนาจ สั่ง บรรจุ"
    },
    {
        "front": "(๖) การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท อำนวยการ ระดับ - - - - - ผู้มีอำนาจ",
        "back": "ต้น ให้ อธิบดี ผู้บังคับบัญชา เป็น"
    },
    {
        "front": "สั่ง บรรจุ - - - - - เห็นชอบ จาก ปลัดกระทรวง ส่วน การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้",
        "back": "และ แต่งตั้ง เมื่อ ได้รับ ความ"
    },
    {
        "front": "ดำรงตำแหน่ง ประเภท อำนวยการ ระดับ ต้น ใน - - - - - ส่วนราชการ อยู่ ใน บังคับบัญชา",
        "back": "ส่วนราชการ ระดับ กรม ที่ หัวหน้า"
    },
    {
        "front": "หรือ รับผิดชอบ การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ - - - - - อธิบดี",
        "back": "ต่อ รัฐมนตรี แล้วแต่ กรณี ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ แต่งตั้ง",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา เป็น ผู้มีอำนาจ สั่ง บรรจุ"
    },
    {
        "front": "(๗) การบรรจุ และ - - - - - ระดับ ทรงคุณวุฒิ ให้ รัฐมนตรีเจ้าสังกัด นำเสนอ คณะรัฐมนตรี เพื่อ",
        "back": "แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท วิชาการ"
    },
    {
        "front": "พิจารณา อนุมัติ เมื่อ ได้รับ - - - - - รัฐมนตรีเจ้าสังกัด เป็น ผู้สั่ง บรรจุ และ ให้",
        "back": "อนุมัติ จาก คณะรัฐมนตรี แล้ว ให้"
    },
    {
        "front": "นายกรัฐมนตรี นำ ความ กราบบังคมทูล - - - - - แต่งตั้ง",
        "back": "เพื่อ ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ"
    },
    {
        "front": "(๘) การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง - - - - - ปลัดกระทรวง หรือ หัวหน้า ส่วนราชการ",
        "back": "ประเภท วิชาการ ระดับ เชี่ยวชาญ ให้"
    },
    {
        "front": "ระดับ กรม - - - - - การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ",
        "back": "ที่อยู่ ใน บังคับบัญชา หรือ รับผิดชอบ"
    },
    {
        "front": "รัฐมนตรี - - - - - บรรจุ และ แต่งตั้ง",
        "back": "แล้วแต่ กรณี เป็น ผู้มีอำนาจ สั่ง"
    },
    {
        "front": "(๙) การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท วิชาการ ระดับ - - - - - ประเภท",
        "back": "ชำนาญ การ พิเศษ และ ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ทั่วไป ระดับ - - - - - เป็น ผู้มีอำนาจ สั่ง บรรจุ และ แต่งตั้ง เมื่อ ได้รับ",
        "back": "ทักษะ พิเศษ ให้ อธิบดี ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "ความ เห็นชอบ จาก ปลัดกระทรวง ส่วน การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง - - - - -",
        "back": "ประเภท วิชาการ ระดับ ชำนาญ การ"
    },
    {
        "front": "พิเศษ และ ตำแหน่ง ประเภท ทั่วไป ระดับ - - - - - กรม ที่ หัวหน้า ส่วนราชการ",
        "back": "ทักษะ พิเศษ ใน ส่วนราชการ ระดับ"
    },
    {
        "front": "อยู่ ใน - - - - - ขึ้น ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ รัฐมนตรี แล้วแต่",
        "back": "บังคับบัญชา หรือ รับผิดชอบ การปฏิบัติ ราชการ"
    },
    {
        "front": "กรณี ให้ อธิบดี - - - - - และ แต่งตั้ง",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา เป็น ผู้มีอำนาจ สั่ง บรรจุ"
    },
    {
        "front": "(๑๐) การบรรจุ และ แต่งตั้ง ให้ - - - - - ชำนาญ การ ตำแหน่ง ประเภท ทั่วไป",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง ประเภท วิชาการ ระดับ ปฏิบัติการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - อาวุโส ให้ อธิบดี ผู้บังคับบัญชา หรือ ผู้ ซึ่ง ได้ รับมอบหมาย จาก",
        "back": "ระดับ ปฏิบัติงาน ชำนาญ งาน และ"
    },
    {
        "front": "อธิบดี ผู้บังคับบัญชา เป็น ผู้มีอำนาจ - - - - -",
        "back": "สั่ง บรรจุ และ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "(๑๑) การบรรจุ และ แต่งตั้ง ตาม มาตรา - - - - - มาตรา ๖๓ ให้ ดำรงตำแหน่ง",
        "back": "๕๓ และ การ ย้าย ตาม"
    },
    {
        "front": "ตาม (๙) ซึ่ง - - - - - ระดับ ทักษะ พิเศษ และ ตำแหน่ง ตาม (๑๐)",
        "back": "ไม่ ใช่ ตำแหน่ง ประเภท ทั่วไป"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - ผู้มีอำนาจ สั่ง บรรจุ และ แต่งตั้ง",
        "back": "ราชการบริหารส่วนภูมิภาค ให้ ผู้ว่าราชการจังหวัด ผู้บังคับบัญชา เป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้ ดำรงตำแหน่ง ให้ รายงาน ความ สมควร พร้อมทั้ง เหตุผล",
        "back": "ใน การ เสนอ เพื่อ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "ตาม - - - - - ไป ด้วย",
        "back": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๘ - - - - - บริหาร ผู้ใด ปฏิบัติหน้าที่ เดียว ติดต่อกัน เป็นเวลา ครบ สี่",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท"
    },
    {
        "front": "ปี ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ - - - - - ดำเนินการ ให้ มี การสับเปลี่ยน หน้าที่",
        "back": "สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗"
    },
    {
        "front": "ย้าย หรือ โอน ไป ปฏิบัติหน้าที่ อื่น เว้นแต่ มีความจำเป็น เพื่อประโยชน์ของ - - - - - คงอยู่",
        "back": "ทางราชการ จะ ขออนุมัติ คณะรัฐมนตรี ให้"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติหน้าที่ เดิม ต่อไป เป็นเวลา ไม่ เกิน สอง ปี - - - - - วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "ก็ได้ ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ และ"
    },
    {
        "front": "ความใน - - - - - บังคับ แก่ ผู้ ดำรงตำแหน่ง ที่ ก.พ.กำหนด ว่า เป็น ตำแหน่ง",
        "back": "วรรค หนึ่ง ไม่ ให้ ใช้"
    },
    {
        "front": "- - - - - อย่าง",
        "back": "ที่ มี ลักษณะ งาน เฉพาะ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - แต่งตั้ง ตาม มาตรา ๕๓ วรรค หนึ่ง หรือ มาตรา ๕๕",
        "back": "๕๙ ผู้ ได้รับ บรรจุ และ"
    },
    {
        "front": "ให้ ทดลอง - - - - - การพัฒนา เพื่อให้ รู้ ระเบียบแบบแผน ของ ทางราชการ และ เป็น",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ และ ให้ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ - - - - - กฎ ก.พ.",
        "back": "ที่ ดี ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "ผู้ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราช การตาม - - - - - ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ตามที่ กำหนด ใน",
        "back": "วรรค หนึ่ง ผู้ใด มีผล การประเมิน"
    },
    {
        "front": "กฎ ก.พ.ไม่ ต่ำกว่า มาตรฐาน ที่ - - - - - สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗",
        "back": "กำหนด ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "สั่ง ให้ - - - - - ผู้ นั้น มีผล การประเมิน ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ต่ำกว่า",
        "back": "ผู้ นั้น รับราชการ ต่อไป ถ้า"
    },
    {
        "front": "มาตรฐาน ที่ กำหนด ก็ ให้ สั่ง - - - - - ได้ ไม่ ว่า จะ",
        "back": "ให้ ผู้ นั้น ออกจาก ราชการ"
    },
    {
        "front": "ครบกำหนด เวลา ทดลอง - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ แล้ว หรือไม่ ก็ตาม"
    },
    {
        "front": "ผู้ใด ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราช การตาม วรรค สอง - - - - - นั้น",
        "back": "ให้ ถือ เสมือน ว่า ผู้"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - - ทั้งนี้ ไม่ กระทบกระเทือน ถึง การ ใด ที่ ผู้ นั้น",
        "back": "เคย เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ แต่"
    },
    {
        "front": "ได้ ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ - - - - - ผลประโยชน์ อื่น ใด ที่ ได้รับ หรือ มี",
        "back": "หรือ การ รับ เงินเดือน หรือ"
    },
    {
        "front": "สิทธิ จะ - - - - - ผู้ นั้น อยู่ ระหว่าง ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ",
        "back": "ได้รับ จาก ทางราชการ ใน ระหว่าง"
    },
    {
        "front": "ผู้ อยู่ ใน ระหว่าง ทดลอง - - - - - อัน มีมูล ที่ ควร กล่าว",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ผู้ใด มี กรณี"
    },
    {
        "front": "หาว่า กระทำ ผิดวินัย ให้ ผู้บังคับบัญชา ดำเนินการ ทาง วินัย - - - - - ๗ การ",
        "back": "ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน หมวด"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ ทาง วินัย และ ถ้า - - - - - ต้อง ออกจาก ราช การตาม วรรค",
        "back": "ผู้ นั้น มี กรณี ที่จะ"
    },
    {
        "front": "สอง ก็ ให้ - - - - - ไป ก่อน",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา ดำเนิน การตาม วรรค สอง"
    },
    {
        "front": "ความใน - - - - - วรรค สาม ให้ ใช้ บังคับ กับ ข้าราชการ หรือ พนักงาน",
        "back": "วรรค หนึ่ง วรรค สอง และ"
    },
    {
        "front": "ส่วนท้องถิ่น - - - - - ๖๔ ใน ระหว่าง ที่ ยัง ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ด้วย โดย อนุโลม",
        "back": "ซึ่ง โอน มา ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ใน ระหว่าง ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ผู้ใด ถูก สั่ง ให้",
        "back": "๖๐ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ซึ่ง อยู่"
    },
    {
        "front": "ออกจาก ราช การตาม มาตรา - - - - - ผู้ นั้น มี กรณี ที่จะ ต้อง",
        "back": "๑๑๑ และ ต่อมา ปรากฏ ว่า"
    },
    {
        "front": "ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราช การตาม มาตรา - - - - - ก็ ให้ ผู้บังคับบัญชา",
        "back": "๕๙ หรือ ตาม มาตรา อื่น"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง - - - - - ๕๗ หรือ ผู้มีอำนาจ ตาม มาตรา อื่น นั้น แล้วแต่ กรณี",
        "back": "มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "มีอำนาจ เปลี่ยนแปลง คำสั่ง เป็น ให้ ออกจาก ราช การตาม มาตรา ๕๙ หรือ - - - - -",
        "back": "ตาม มาตรา อื่น นั้น ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๑ การ แต่งตั้ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้ - - - - - มี กำหนด ไว้",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง ใน สายงาน ที่ ไม่"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - มิได้",
        "back": "มาตรฐาน กำหนด ตำแหน่ง จะ กระทำ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๒ ผู้ ได้รับแต่งตั้ง - - - - - ใด ต้อง มี คุณสมบัติ ตรง ตาม",
        "back": "ให้ ดำรงตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม มาตรฐาน กำหนด ตำแหน่ง",
        "back": "คุณสมบัติ เฉพาะ สำหรับ ตำแหน่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มีเหตุผล และ - - - - - ข้าราชการพลเรือน สามัญ ที่ มี คุณสมบัติ ต่าง ไป",
        "back": "ความจำเป็น ก.พ.อาจ อนุมัติ ให้ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม มาตรฐาน กำหนด ตำแหน่ง ก็ได้",
        "back": "จาก คุณสมบัติ เฉพาะ สำหรับ ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ก.พ.กำหนดให้ ปริญญา ประกาศนียบัตร วิชาชีพ หรือ คุณวุฒิ ใด - - - - - ให้ หมายถึง",
        "back": "เป็น คุณสมบัติ เฉพาะ สำหรับ ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ปริญญา ประกาศนียบัตร วิชาชีพ - - - - -",
        "back": "หรือ คุณวุฒิ ที่ ก.พ.รับรอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓ การ ย้าย การ โอน หรือ การ เลื่อน ข้าราชการพลเรือน - - - - -",
        "back": "สามัญ ไป แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ใน หรือ ต่าง กระทรวง - - - - - เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "หรือ กรม แล้วแต่ กรณี ให้"
    },
    {
        "front": "การ โอน ข้าราชการพลเรือน สามัญ จาก กระทรวง - - - - - ให้ ดำรงตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ",
        "back": "หรือ กรม หนึ่ง ไป แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "ใน ต่างประเทศ - - - - - หนึ่ง เป็นการชั่วคราว ตาม ระยะเวลา ที่ กำหนด ให้ กระ",
        "back": "สังกัด อีก กระทรวง หรือ กรม"
    },
    {
        "front": "ทำได้ - - - - - ก.พ.กำหนด",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่"
    },
    {
        "front": "การ ย้าย หรือ - - - - - แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ใน ระดับ ที่ ต่ำกว่า",
        "back": "การ โอน ข้าราชการพลเรือน สามัญ ไป"
    },
    {
        "front": "เดิม จะ กระทำ - - - - - จาก ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ นั้น",
        "back": "มิได้ เว้นแต่ จะ ได้รับ ความยินยอม"
    },
    {
        "front": "การบรรจุ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ที่ ได้ - - - - - สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ เพื่อ",
        "back": "ออกจาก ราชการ ไป เนื่องจาก ถูก"
    },
    {
        "front": "ไป รับ ราชการทหาร ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ รับ ราชการทหาร หรือ - - - - - ไป",
        "back": "ได้รับ อนุมัติ จาก คณะรัฐมนตรี ให้"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติงาน ใด - - - - - ระหว่าง นั้น สำหรับ การคำนวณ บำเหน็จ บำนาญ เหมือน เต็มเวลา",
        "back": "ๆ ซึ่ง ให้ นับ เวลา"
    },
    {
        "front": "ราชการ หรือ ออกจาก ราชการ ไป ที่ มิใช่ เป็นการ ออกจาก - - - - - ราชการ",
        "back": "ราชการ ใน ระหว่าง ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่"
    },
    {
        "front": "กลับ เข้า รับราชการ ใน กระทรวง หรือ กรม ตลอดจน - - - - - ให้ ดำรงตำแหน่ง",
        "back": "จะ สั่ง บรรจุ และ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "ประเภท ใด สายงาน ใด ระดับ - - - - - เท่าใด ให้ กระ ทำได้ ตาม",
        "back": "ใด และ ให้ ได้รับ เงินเดือน"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ - - - - -",
        "back": "และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ ใน - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ และ ตามกฎหมาย ว่าด้วย บำเหน็จ บำนาญ",
        "back": "การ นับ เวลา ราช การตาม"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ที่ ได้ ออกจาก ราชการ ไป - - - - - ราชการ เพื่อ",
        "back": "เนื่องจาก ถูก สั่ง ให้ ออกจาก"
    },
    {
        "front": "- - - - - การ รับ ราชการทหาร หรือ ได้รับ อนุมัติ จาก คณะรัฐมนตรี ให้ ไป",
        "back": "ไป รับ ราชการทหาร ตามกฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติงาน ใด ๆ ซึ่ง ให้ นับ เวลา ระหว่าง - - - - - เหมือน เต็มเวลา",
        "back": "นั้น สำหรับ การคำนวณ บำเหน็จ บำนาญ"
    },
    {
        "front": "ราชการ เมื่อ - - - - - ให้ มี สิทธิ นับวัน รับราชการ ก่อน ถูก สั่ง",
        "back": "ได้รับ บรรจุ กลับ เข้า รับราชการ"
    },
    {
        "front": "ให้ ออกจาก ราชการ - - - - - ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ รับ ราชการทหาร หรือ วันที่",
        "back": "รวม กับ วัน รับ ราชการทหาร"
    },
    {
        "front": "ได้ ปฏิบัติงาน ใด ๆ ตามที่ ได้รับ อนุมัติ จาก คณะรัฐมนตรี - - - - - เมื่อ",
        "back": "แล้วแต่ กรณี และ วัน รับราชการ"
    },
    {
        "front": "ได้รับ - - - - - ราชการ ติดต่อกัน เสมือน ว่า ผู้ นั้น มิได้ เคย ถูก",
        "back": "บรรจุ กลับ เข้า รับราชการ เป็นเวลา"
    },
    {
        "front": "สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ สำหรับ ผู้ - - - - - มิใช่ เป็นการ ออกจาก ราชการ",
        "back": "ซึ่ง ออกจาก ราชการ ไป ที่"
    },
    {
        "front": "ใน ระหว่าง ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ซึ่ง ได้รับ บรรจุ - - - - - สี่ ให้",
        "back": "กลับ เข้า รับราชการ ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "มี สิทธิ นับ เวลา ราชการ ก่อน ออกจาก ราชการ เพื่อ ประโยชน์ ใน การ นับ เวลา - - - - -",
        "back": "ราช การตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๔ การ โอน พนักงาน ส่วนท้องถิ่น - - - - - ใช่ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตาม",
        "back": "การ โอน ข้าราชการ ที่ ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้าราชการการเมือง และ การ โอน เจ้าหน้าที่ ของ หน่วยงาน อื่น ของ รัฐ",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ และ ไม่ ใช่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตลอดจน จะ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ประเภท ใด สายงาน",
        "back": "ที่ ก.พ.กำหนด มา บรรจุ เป็น"
    },
    {
        "front": "ใด - - - - - เงินเดือน เท่าใด ให้ กระ ทำได้ ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "ระดับ ใด และ ให้ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ ใน การ นับ เวลา - - - - - หรือ เวลาทำงาน ของ ผู้",
        "back": "ราชการ ให้ ถือ เวลา ราชการ"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - หนึ่ง เป็นเวลา ราชการ ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ด้วย",
        "back": "โอน มา รับราชการ ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไม่ ใช่ ออกจากงาน ใน ระหว่าง ทดลอง ปฏิบัติงาน หรือ ข้าราชการ ที่",
        "back": "มาตรา ๖๕ พนักงาน ส่วนท้องถิ่น ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ไม่ ใช่ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ และ - - - - - หรือ ข้าราชการ",
        "back": "ไม่ ใช่ ข้าราชการการเมือง ข้าราชการ วิสามัญ"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง ออกจาก ราชการ ใน ระหว่าง ทดลอง ปฏิบัติหน้าที่ - - - - - ราชการ ไป แล้ว",
        "back": "ราชการ ผู้ใด ออกจากงาน หรือ ออกจาก"
    },
    {
        "front": "ถ้า สมัคร - - - - - และ ทางราชการ ต้องการ จะ รับ ผู้ นั้น เข้า",
        "back": "เข้า รับราชการ เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "รับราชการ ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ - - - - - พิจารณา โดย คำนึงถึง ประโยชน์ ที่",
        "back": "สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗"
    },
    {
        "front": "ทางราชการ จะ ได้รับ ทั้งนี้ จะ บรรจุ และ แต่งตั้ง ให้ - - - - - ระดับ",
        "back": "ดำรงตำแหน่ง ประเภท ใด สายงาน ใด"
    },
    {
        "front": "ใด และ ให้ ได้รับ เงินเดือน เท่าใด ให้ เป็นไปตาม - - - - -",
        "back": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - เวลา ราชการ ให้ ถือ เวลา ราชการ หรือ เวลาทำงาน ของ ผู้",
        "back": "เพื่อ ประโยชน์ ใน การ นับ"
    },
    {
        "front": "เข้า รับราชการ ตาม วรรค หนึ่ง ในขณะที่ เป็น ข้าราชการ หรือ - - - - - ของ",
        "back": "พนักงาน ส่วนท้องถิ่น นั้น เป็นเวลา ราชการ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน - - - - -",
        "back": "สามัญ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ด้วย"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ให้ ดำรงตำแหน่ง ตาม มาตรา ๖๒ แล้ว หาก ภายหลัง ปรากฏ",
        "back": "๖๖ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ได้รับแต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "ว่า เป็น ผู้ มี คุณสมบัติ ไม่ ตรง ตาม คุณสมบัติ เฉพาะ - - - - -",
        "back": "สำหรับ ตำแหน่ง นั้น ให้ ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม - - - - - ให้ กลับ ไป ดำรงตำแหน่ง ตามเดิม",
        "back": "มาตรา ๕๗ แต่งตั้ง ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "หรือ ตำแหน่ง อื่น - - - - - เดียวกัน โดยพลัน แต่ ทั้งนี้ ไม่ กระทบกระเทือน ถึง",
        "back": "ใน ประเภท เดียวกัน และ ระดับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้ ปฏิบัติ ไป ตาม อำนาจ และ หน้าที่ และ การ รับ",
        "back": "การ ใด ที่ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "เงินเดือน หรือ ผลประโยชน์ อื่น ใด - - - - - จะ ได้รับ อยู่ ก่อน ได้รับ",
        "back": "ที่ ได้รับ หรือ มี สิทธิ"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ให้ กลับ ไป ดำรงตำแหน่ง - - - - - ประเภท เดียวกัน และ ระดับ เดียวกัน",
        "back": "ตามเดิม หรือ ตำแหน่ง อื่น ใน"
    },
    {
        "front": "การ รับ เงินเดือน สิทธิ และ - - - - - ให้ กลับ ไป ดำรงตำแหน่ง ตามเดิม",
        "back": "ประโยชน์ ของ ผู้ ที่ ได้รับแต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - และ ระดับ เดียวกัน ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "ตำแหน่ง อื่น ใน ประเภท เดียวกัน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ไม่ สามารถ แต่งตั้ง ให้ กลับ ไป ดำรงตำแหน่ง ตามเดิม หรือ - - - - -",
        "back": "ตำแหน่ง อื่น ใน ประเภท เดียวกัน"
    },
    {
        "front": "และ ระดับ เดียวกัน ตาม วรรค หนึ่ง ได้ ไม่ ว่าด้วย - - - - -",
        "back": "เหตุใด ให้ ก.พ.พิจารณา เป็นการ เฉพาะราย"
    },
    {
        "front": "- - - - - เข้า รับราชการ เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ แต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง ใด",
        "back": "มาตรา ๖๗ ผู้ ได้รับ บรรจุ"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๕๓ วรรค หนึ่ง มาตรา ๕๕ มาตรา ๕๖ - - - - - มาตรา",
        "back": "มาตรา ๖๓ มาตรา ๖๔ และ"
    },
    {
        "front": "๖๕ หาก ภายหลัง ปรากฏ ว่า ขาด คุณสมบัติ ทั่วไป - - - - - ไม่ ได้รับ",
        "back": "หรือ มี ลักษณะ ต้องห้าม โดย"
    },
    {
        "front": "การยกเว้น ตาม มาตรา ๓๖ หรือ ขาด - - - - - โดย ไม่ ได้รับ อนุมัติ",
        "back": "คุณสมบัติ เฉพาะ สำหรับ ตำแหน่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "จาก ก.พ.ตาม มาตรา ๖๒ อยู่ ก่อน ก็ดี - - - - - และ ภายหลัง เป็น",
        "back": "มี กรณี ต้องหา อยู่ ก่อน"
    },
    {
        "front": "ผู้ ขาด คุณสมบัติ เนื่องจาก กรณี ต้องหา - - - - - มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม",
        "back": "นั้น ก็ดี ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ออกจาก ราชการ โดยพลัน แต่ ทั้งนี้ ไม่ กระทบกระเทือน ถึง การ",
        "back": "๕๗ สั่ง ให้ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "ใด ที่ ผู้ นั้น ได้ ปฏิบัติ ไป - - - - - การ รับ เงินเดือน",
        "back": "ตาม อำนาจ และ หน้าที่ และ"
    },
    {
        "front": "หรือ ผลประโยชน์ - - - - - มี สิทธิ จะ ได้รับ จาก ทางราชการ ก่อน มี",
        "back": "อื่น ใด ที่ ได้รับ หรือ"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ให้ ออก นั้น และ ถ้า การ เข้า - - - - - ถือว่า เป็นการ",
        "back": "รับราชการ เป็นไป โดยสุจริต แล้ว ให้"
    },
    {
        "front": "สั่ง ให้ ออก เพื่อ รับ บำเหน็จ บำนาญ เหตุ ทดแทน ตามกฎหมาย - - - - -",
        "back": "ว่าด้วย บำเหน็จ บำนาญ ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๘ ในกรณีที่ - - - - - หรือ ผู้ ดำรงตำแหน่ง ไม่ สามารถ ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ",
        "back": "ตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ ว่าง ลง"
    },
    {
        "front": "ได้ และ เป็น กรณี ที่ มิได้ บัญญัติ ไว้ - - - - - ราชการ แผ่นดิน",
        "back": "ใน กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ บริหาร"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา - - - - - ที่ เห็นสมควร รักษาการในตำแหน่ง นั้น ได้",
        "back": "๕๗ มีอำนาจ สั่ง ให้ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "ผู้ รักษาการในตำแหน่ง ตาม วรรค หนึ่ง ให้ มี อำนาจหน้าที่ ตาม - - - - - มี",
        "back": "ตำแหน่ง ที่ รักษาการ นั้น ในกรณีที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - มติ ของ คณะรัฐมนตรี มติ คณะกรรมการ ตามกฎหมาย หรือ คำสั่ง ผู้บังคับบัญชา แต่งตั้ง",
        "back": "กฎหมาย อื่น กฎ ระเบียบ ข้อบังคับ"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้ ดำรงตำแหน่ง นั้น ๆ เป็น - - - - - อย่างใด ก็ ให้ ผู้",
        "back": "กรรมการ หรือ ให้ มี อำนาจหน้าที่"
    },
    {
        "front": "รักษาการในตำแหน่ง ทำหน้าที่ กรรมการ หรือ - - - - - ที่ รักษาการในตำแหน่ง แล้วแต่ กรณี",
        "back": "มี อำนาจหน้าที่ อย่างนั้น ใน ระหว่าง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๙ ในกรณีที่ มีเหตุผล - - - - - บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ มีอำนาจ สั่ง",
        "back": "ความจำเป็น ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้ ประจำ ส่วนราชการ - - - - - ตำแหน่งหน้าที่ เดิม ได้ ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "เป็นการชั่วคราว โดย ให้ พ้น จาก"
    },
    {
        "front": "การ ให้ ได้รับ เงินเดือน การ แต่งตั้ง การ - - - - - วินัย และ การ",
        "back": "เลื่อน เงินเดือน การ ดำเนินการ ทาง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "ออกจาก ราชการ ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๐ ในกรณีที่ มีเหตุผล ความจำเป็น ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง - - - - - สั่ง",
        "back": "บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "ให้ ข้าราชการพลเรือน - - - - - ขาด จาก อัตรา เงินเดือน ใน ตำแหน่ง เดิม โดย",
        "back": "สามัญ พ้น จาก ตำแหน่งหน้าที่ และ"
    },
    {
        "front": "ให้ รับ เงินเดือน ใน อัตรา กำลัง - - - - - ก.พ.กำหนด ได้ ทั้งนี้ ให้",
        "back": "ทดแทน โดย มี ระยะเวลา ตามที่"
    },
    {
        "front": "เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ - - - - -",
        "back": "กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "การ ให้ พ้น จาก ตำแหน่ง การ ให้ ได้รับ เงินเดือน การ - - - - -",
        "back": "แต่งตั้ง การ เลื่อน เงินเดือน การ"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ ทาง วินัย และ การ ออกจาก - - - - - วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไป",
        "back": "ราชการ ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ หมด ความจำเป็น หรือ ครบกำหนด ระยะเวลา การ - - - - - กำลัง ทดแทน ให้",
        "back": "ให้ รับ เงินเดือน ใน อัตรา"
    },
    {
        "front": "ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา - - - - - ผู้ นั้น พ้น",
        "back": "๕๗ สั่ง ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "จาก การ รับ เงินเดือน ใน - - - - - ให้ ดำรงตำแหน่ง ตามเดิม หรือ ตำแหน่ง",
        "back": "อัตรา กำลัง ทดแทน และ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "อื่น ใน - - - - -",
        "back": "ประเภท เดียวกัน และ ระดับ เดียวกัน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑ ในกรณีที่ ศาลปกครอง มี คำพิพากษาถึงที่สุด สั่ง ให้ เพิก - - - - - เป็น",
        "back": "ถอนคำสั่ง แต่งตั้ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้"
    },
    {
        "front": "หน้าที่ ของ ก.พ.โดย ความ เห็นชอบ ของ คณะรัฐมนตรี ใน - - - - - และ แก้ไข",
        "back": "การ สั่งการ ตามสมควร เพื่อ เยียวยา"
    },
    {
        "front": "หรือ ดำเนินการ ตามที่เห็นสมควร ได้ หมวด ๔ - - - - - เสริมสร้าง แรงจูงใจ ใน การปฏิบัติ ราชการ",
        "back": "การ เพิ่มพูน ประสิทธิภาพ และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๒ ให้ ส่วนราชการ มี หน้าที่ ดำเนินการ - - - - - และ เสริมสร้าง แรงจูงใจ",
        "back": "ให้ มี การ เพิ่มพูน ประสิทธิภาพ"
    },
    {
        "front": "แก่ - - - - - มี คุณภาพ คุณธรรม จริยธรรม คุณภาพชีวิต มี ขวัญ และ กำลังใจ",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ เพื่อให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "ใน การปฏิบัติ ราชการ ให้ เกิด ผลสัมฤทธิ์ ต่อ ภารกิจ ของ - - - - - วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "รัฐ ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ และ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เห็นสมควร และ เพื่อ การ ประหยัด สำนักงาน - - - - - เพิ่มพูน ประสิทธิภาพ และ",
        "back": "ก.พ.จะ จัด ให้ มี การ"
    },
    {
        "front": "เสริมสร้าง - - - - - หนึ่ง ก็ได้",
        "back": "แรงจูงใจ แทน ส่วนราชการ ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๓ ผู้บังคับบัญชา ต้อง ปฏิบัติตน ต่อ ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา อย่าง มี คุณธรรม - - - - -",
        "back": "และ เที่ยงธรรม และ เสริมสร้าง แรงจูงใจ"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา - - - - - ดี",
        "back": "ดำรง ตน เป็น ข้าราชการ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ประพฤติตน - - - - - และ ปฏิบัติ ราชการ อย่าง",
        "back": "อยู่ ใน จรรยา และ ระเบียบวินัย"
    },
    {
        "front": "มีประสิทธิภาพ - - - - - ของ รัฐ ให้ ผู้บังคับบัญชา พิจารณา เลื่อน เงินเดือน ให้ ตามควร",
        "back": "และ เกิด ผลสัมฤทธิ์ ต่อ ภารกิจ"
    },
    {
        "front": "แก่ กรณี ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.และ จะ ให้ - - - - - อาจ",
        "back": "บำเหน็จ ความชอบ อย่าง อื่น ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "เป็น - - - - - รางวัล ด้วย ก็ได้",
        "back": "คำชมเชย เครื่อง เชิดชู เกียรติ หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๕ - - - - - ศึกษา เพิ่มเติม ฝึกอบรม ดูงาน หรือ ปฏิบัติ การวิจัย ในประเทศ",
        "back": "การ ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ไป"
    },
    {
        "front": "หรือ ต่างประเทศ ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ - - - - -",
        "back": "วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๖ ให้ - - - - - ราชการ ของ ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา เพื่อ ใช้ ประกอบ การพิจารณา",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา มี หน้าที่ ประเมินผล การปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง และ เลื่อน เงินเดือน ทั้งนี้ - - - - - ก.พ.กำหนด",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่"
    },
    {
        "front": "ผล การประเมิน ตาม วรรค หนึ่ง ให้ นำไปใช้ - - - - - เพิ่มพูน ประสิทธิภาพ การปฏิบัติ ราชการ ด้วย",
        "back": "เพื่อ ประโยชน์ ใน การพัฒนา และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๗ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - การ ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ให้ ผู้บังคับบัญชา พิจารณา",
        "back": "ผู้ใด ถึง แก่ ความตาย เนื่องจาก"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็น กรณีพิเศษ เพื่อ ประโยชน์ ใน การคำนวณ บำเหน็จ บำนาญ หรือ ให้",
        "back": "เลื่อน เงินเดือน ให้ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "ได้รับ สิทธิประโยชน์ อื่น ตามระเบียบ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด หมวด ๕ - - - - -",
        "back": "การรักษา จรรยา ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๘ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ต้อง รักษา จรรยา ข้าราชการ ตามที่ ส่วนราชการ - - - - -",
        "back": "กำหนด ไว้ โดย มุ่ง ประสงค์"
    },
    {
        "front": "- - - - - มีเกียรติ และ ศักดิ์ศรี ความ เป็น ข้าราชการ โดยเฉพาะ ใน เรื่อง ดังต่อไปนี้",
        "back": "ให้ เป็น ข้าราชการ ที่ ดี"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน สิ่ง ที่ ถูกต้อง (๒) ความ ซื่อสัตย์สุจริต และ ความรับผิดชอบ",
        "back": "(๑) การยึดมั่น และ ยืนหยัด ทำ"
    },
    {
        "front": "(๓) การ ปฏิบัติหน้าที่ ด้วย - - - - - ได้",
        "back": "ความ โปร่งใส และ สามารถ ตรวจสอบ"
    },
    {
        "front": "(๔) การ ปฏิบัติหน้าที่ - - - - - ไม่ เป็นธรรม",
        "back": "โดย ไม่ เลือก ปฏิบัติ อย่าง"
    },
    {
        "front": "(๕) การ - - - - -",
        "back": "มุ่ง ผลสัมฤทธิ์ ของ งาน"
    },
    {
        "front": "ให้ ส่วนราชการ กำหนด - - - - - สอดคล้อง กับ ลักษณะ ของ งาน ใน ส่วนราชการ",
        "back": "ข้อบังคับ ว่าด้วย จรรยา ข้าราชการ เพื่อให้"
    },
    {
        "front": "นั้น - - - - -",
        "back": "ตาม หลักวิชา และ จรรยา วิชาชีพ"
    },
    {
        "front": "ใน การ กำหนด ข้อบังคับ ว่าด้วย - - - - - ให้ จัด ให้ มี การ",
        "back": "จรรยา ข้าราชการ ตาม วรรค สอง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประกาศ ให้ ประชาชน ทราบ ด้วย",
        "back": "รับฟัง ความคิดเห็น ของ ข้าราชการ และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ปฏิบัติตาม จรรยา ข้าราชการ อัน มิใช่ เป็นความ ผิดวินัย ให้ ผู้บังคับบัญชา",
        "back": "๗๙ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ไม่"
    },
    {
        "front": "ตักเตือน นำ ไป ประกอบ การพิจารณา แต่งตั้ง เลื่อน เงินเดือน หรือ - - - - - ได้รับ",
        "back": "สั่ง ให้ ข้าราชการ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - วินัย และ การรักษา วินัย",
        "back": "การพัฒนา หมวด ๖"
    },
    {
        "front": "- - - - - รักษา วินัย โดย กระทำการ หรือไม่ กระทำการ ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน",
        "back": "มาตรา ๘๐ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ต้อง"
    },
    {
        "front": "- - - - - เสมอ",
        "back": "หมวด นี้ โดย เคร่งครัด อยู่"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ปฏิบัติ ราชการ ใน ต่างประเทศ นอกจาก ต้อง รักษา - - - - - หมวด",
        "back": "วินัย ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน"
    },
    {
        "front": "นี้ แล้ว ต้อง รักษา - - - - - ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.ด้วย",
        "back": "วินัย โดย กระทำการ หรือไม่ กระทำการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๑ - - - - - ระบอบประชาธิปไตย อัน มี พระมหากษัตริย์ ทรง เป็น ประมุข ด้วย ความบริสุทธิ์ใจ",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ต้อง สนับสนุน การปกครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - อันเป็น ข้อปฏิบัติ ดังต่อไปนี้",
        "back": "๘๒ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ต้อง กระทำการ"
    },
    {
        "front": "(๑) ต้อง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ - - - - -",
        "back": "ด้วย ความซื่อสัตย์ สุจริต และ เที่ยงธรรม"
    },
    {
        "front": "(๒) ต้อง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ให้ เป็นไป ตามกฎหมาย กฎ - - - - - คณะรัฐมนตรี นโยบาย",
        "back": "ระเบียบ ของ ทางราชการ มติ ของ"
    },
    {
        "front": "ของ รัฐบาล - - - - -",
        "back": "และ ปฏิบัติตาม ระเบียบแบบแผน ของ ทางราชการ"
    },
    {
        "front": "(๓) ต้อง ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ให้ - - - - - ราชการ ด้วย ความตั้งใจ อุตสาหะ เอาใจใส่",
        "back": "เกิด ผลดี หรือ ความก้าวหน้า แก่"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "และ รักษา ประโยชน์ ของ ทางราชการ"
    },
    {
        "front": "(๔) ต้อง - - - - - สั่ง ใน หน้าที่ ราชการ โดยชอบด้วยกฎหมาย และ ระเบียบ ของ",
        "back": "ปฏิบัติ ตามคำสั่ง ของ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ทางราชการ โดย ไม่ ขัดขืน หรือ หลีกเลี่ยง แต่ ถ้า เห็น ว่า - - - - -",
        "back": "การปฏิบัติ ตามคำสั่ง นั้น จะ ทำให้"
    },
    {
        "front": "เสียหาย แก่ ราชการ หรือ จะ เป็นการ ไม่ รักษา ประโยชน์ - - - - - ความเห็น",
        "back": "ของ ทางราชการ จะ ต้อง เสนอ"
    },
    {
        "front": "เป็น หนังสือ ทันที - - - - - และ เมื่อ ได้ เสนอ ความเห็น แล้ว ถ้า",
        "back": "เพื่อให้ ผู้บังคับบัญชา ทบทวน คำสั่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - เดิม ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา ต้อง ปฏิบัติตาม",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา ยืนยัน ให้ ปฏิบัติ ตามคำสั่ง"
    },
    {
        "front": "(๕) ต้อง อุทิศ - - - - - ราชการ จะ ละทิ้ง หรือ ทอดทิ้ง หน้าที่ ราชการ มิได้",
        "back": "เวลา ของ ตน ให้ แก่"
    },
    {
        "front": "(๖) ต้อง - - - - -",
        "back": "รักษา ความลับ ของ ทางราชการ"
    },
    {
        "front": "(๗) ต้อง สุภาพ เรียบร้อย รักษา ความสามัคคี และ ต้อง ช่วยเหลือ กัน - - - - -",
        "back": "ใน การปฏิบัติ ราชการ ระหว่าง ข้าราชการ"
    },
    {
        "front": "ด้วยกัน และ - - - - -",
        "back": "ผู้ ร่วม ปฏิบัติ ราชการ"
    },
    {
        "front": "(๘) ต้อง ต้อนรับ ให้ ความสะดวก ให้ความเป็นธรรม และ ให้การ สงเคราะห์ แก่ ประชาชน ผู้ ติดต่อ ราชการ - - - - -",
        "back": "เกี่ยวกับ หน้าที่ ของ ตน"
    },
    {
        "front": "(๙) ต้อง วางตน เป็นกลาง ทางการเมือง ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ - - - - - ที่",
        "back": "และ ใน การ ปฏิบัติการ อื่น"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวข้อง กับ ประชาชน กับ จะ - - - - - ว่าด้วย มารยาท ทางการเมือง ของ ข้าราชการ ด้วย",
        "back": "ต้อง ปฏิบัติ ตามระเบียบ ของ ทางราชการ"
    },
    {
        "front": "(๑๐) - - - - - และ รักษา เกียรติศักดิ์ ของ ตำแหน่งหน้าที่ ราชการ ของ ตน มิ ให้ เสื่อมเสีย",
        "back": "ต้อง รักษา ชื่อเสียง ของ ตน"
    },
    {
        "front": "(๑๑) กระทำการ อื่น - - - - - ก.พ.",
        "back": "ใด ตามที่ กำหนด ใน กฎ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไม่ กระทำการ ใด อันเป็น ข้อห้าม ดังต่อไปนี้",
        "back": "มาตรา ๘๓ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ต้อง"
    },
    {
        "front": "(๑) ต้อง ไม่ รายงาน เท็จ ต่อ ผู้บังคับบัญชา การ รายงาน - - - - - ต้อง",
        "back": "โดย ปกปิด ข้อความ ซึ่ง ควร"
    },
    {
        "front": "แจ้ง ถือว่า - - - - -",
        "back": "เป็นการ รายงาน เท็จ ด้วย"
    },
    {
        "front": "(๒) ต้อง ไม่ - - - - - ผู้บังคับบัญชา เหนือ ตน เว้นแต่ ผู้บังคับบัญชา เหนือ ตน",
        "back": "ปฏิบัติ ราชการ อันเป็น การกระทำ การข้าม"
    },
    {
        "front": "ขึ้นไป เป็น ผู้สั่ง ให้ - - - - -",
        "back": "กระทำ หรือ ได้รับอนุญาต เป็นพิเศษ ชั่วครั้งคราว"
    },
    {
        "front": "(๓) ต้อง ไม่ อาศัย หรือ ยอมให้ ผู้อื่น อาศัย ตำแหน่งหน้าที่ ราชการ ของ ตน หาประโยชน์ - - - - -",
        "back": "ให้ แก่ ตนเอง หรือ ผู้อื่น"
    },
    {
        "front": "(๔) ต้อง ไม่ - - - - -",
        "back": "ประมาทเลินเล่อ ใน หน้าที่ ราชการ"
    },
    {
        "front": "(๕) ต้อง - - - - - กระทำการ หา ผลประโยชน์ อัน อาจ ทำให้ เสีย ความ",
        "back": "ไม่ กระทำการ หรือ ยอมให้ ผู้อื่น"
    },
    {
        "front": "เที่ยงธรรม - - - - - ราชการ ของ ตน",
        "back": "หรือ เสื่อมเสีย เกียรติศักดิ์ ของ ตำแหน่งหน้าที่"
    },
    {
        "front": "(๖) - - - - - ผู้จัดการ หรือ ดำรงตำแหน่ง อื่น ใด ที่ มี ลักษณะ งาน",
        "back": "ต้อง ไม่ เป็น กรรมการผู้จัดการ หรือ"
    },
    {
        "front": "คล้ายคลึง กัน นั้น - - - - -",
        "back": "ใน ห้างหุ้นส่วน หรือ บริษัท"
    },
    {
        "front": "(๗) ต้อง ไม่ กระทำการ อย่างใด - - - - - ข่มเหง กัน ใน การปฏิบัติ ราชการ",
        "back": "ที่ เป็นการ กลั่นแกล้ง กดขี่ หรือ"
    },
    {
        "front": "(๘) ต้อง - - - - - หรือ คุกคาม ทางเพศ ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "ไม่ กระทำการ อัน เป็นการ ล่วงละเมิด"
    },
    {
        "front": "(๙) ต้อง ไม่ ดูหมิ่น เหยียดหยาม กดขี่ หรือ - - - - -",
        "back": "ข่มเหง ประชาชน ผู้ ติดต่อ ราชการ"
    },
    {
        "front": "(๑๐) ไม่ กระทำการ อื่น ใด - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด - - - - - ๘๑ และ มาตรา ๘๒ หรือ",
        "back": "ไม่ ปฏิบัติตาม ข้อ ปฏิบัติตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ฝ่าฝืน ข้อห้าม - - - - - เป็น ผู้กระทำ ผิดวินัย",
        "back": "ตาม มาตรา ๘๓ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ดังต่อไปนี้ เป็นความ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "๘๕ การกระทำ ผิดวินัย ใน ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "(๑) ปฏิบัติ หรือ ละเว้น การ ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ โดยมิชอบ เพื่อให้ เกิด - - - - -",
        "back": "ความเสียหาย อย่าง ร้ายแรง แก่ ผู้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ละเว้น การ ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ โดยทุจริต",
        "back": "หนึ่ง ผู้ใด หรือ ปฏิบัติ หรือ"
    },
    {
        "front": "(๒) ละทิ้ง หรือ ทอดทิ้ง หน้าที่ ราชการ - - - - - เป็นเหตุให้ เสียหาย แก่ ราชการ อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "โดย ไม่ มีเหตุผล อัน สมควร"
    },
    {
        "front": "(๓) ละทิ้ง หน้าที่ - - - - - เป็นเวลา เกิน สิบห้า วัน โดย ไม่ มี",
        "back": "ราชการ ติดต่อ ใน คราว เดียวกัน"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี พฤติการณ์ อัน แสดงถึง ความจงใจ ไม่ ปฏิบัติ ตามระเบียบ ของ ทางราชการ",
        "back": "เหตุ อัน สมควร หรือ โดย"
    },
    {
        "front": "(๔) กระทำการ - - - - - ประพฤติ ชั่ว อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "อัน ได้ ชื่อว่า เป็น ผู้"
    },
    {
        "front": "(๕) ดูหมิ่น เหยียดหยาม กดขี่ ข่มเหง - - - - - ราชการ อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "หรือ ทำร้าย ประชาชน ผู้ ติดต่อ"
    },
    {
        "front": "(๖) กระทำความผิด อาญา - - - - - ที่ หนัก กว่า โทษ จำคุก โดย คำพิพากษาถึงที่สุด",
        "back": "จนได้ รับโทษ จำคุก หรือ โทษ"
    },
    {
        "front": "ให้ จำคุก หรือ ให้ รับโทษ ที่ หนัก กว่า โทษ จำคุก - - - - - ได้ กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ",
        "back": "เว้นแต่ เป็นโทษ สำหรับ ความ ผิดที่"
    },
    {
        "front": "(๗) ละเว้น การกระทำ หรือ กระทำการ - - - - - ปฏิบัติตาม มาตรา ๘๒ หรือ ฝ่าฝืน",
        "back": "ใด ๆ อัน เป็นการ ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็นเหตุให้ เสียหาย แก่ ราชการ อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "ข้อห้าม ตาม มาตรา ๘๓ อัน"
    },
    {
        "front": "(๘) ละเว้น การกระทำ - - - - - เป็นการ ไม่ ปฏิบัติตาม มาตรา ๘๐ วรรค สอง",
        "back": "หรือ กระทำการ ใด ๆ อัน"
    },
    {
        "front": "และ มาตรา ๘๒ (๑๑) หรือ - - - - - (๑๐) ที่ มี กฎ ก.พ.กำหนดให้ เป็นความ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "ฝ่าฝืน ข้อห้าม ตาม มาตรา ๘๓"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๖ กฎ ก.พ.ตาม มาตรา ๘๐ วรรค สอง มาตรา - - - - - และ",
        "back": "๘๒ (๑๑) มาตรา ๘๓ (๘)"
    },
    {
        "front": "(๑๐) และ มาตรา ๘๕ (๘) ให้ ใช้ สำหรับ - - - - - กฎ ก.พ.ดังกล่าว ใช้ บังคับ",
        "back": "การกระทำ ที่ เกิดขึ้น ภาย หลังจากที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๗ ให้ ผู้บังคับบัญชา - - - - - ให้ ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา มีวินัย และ ป้องกัน มิ",
        "back": "มี หน้าที่ เสริมสร้าง และ พัฒนา"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา - - - - - และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "กระทำ ผิดวินัย ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๘ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด - - - - - โทษทางวินัย เว้นแต่ มี เหตุ อัน",
        "back": "กระทำ ผิดวินัย จะ ต้อง ได้รับ"
    },
    {
        "front": "ควร งด โทษ ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน หมวด - - - - - โทษทางวินัย",
        "back": "๗ การ ดำเนินการ ทาง วินัย"
    },
    {
        "front": "- - - - - (๑) ภาคทัณฑ์ (๒) ตัดเงินเดือน (๓) ลด เงินเดือน",
        "back": "มี ๕ สถาน ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "(๔) ปลดออก (๕) ไล่ออก"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๙ การ ลงโทษ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ให้ ทำเป็น คำสั่ง ผู้สั่ง - - - - -",
        "back": "ลงโทษ ต้อง สั่ง ลงโทษ ให้"
    },
    {
        "front": "เหมาะสม กับ ความผิด และ ต้อง เป็นไป ด้วย ความยุติธรรม - - - - - ใน คำสั่ง",
        "back": "และ โดย ปราศจาก อคติ โดย"
    },
    {
        "front": "ลงโทษ ให้ แสดงว่า ผู้ - - - - - กรณี ใด และ ตาม มาตรา ใด",
        "back": "ถูก ลงโทษ กระทำ ผิดวินัย ใน"
    },
    {
        "front": "หมวด ๗ - - - - -",
        "back": "การ ดำเนินการ ทาง วินัย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๐ เมื่อ มี การกล่าวหา หรือ - - - - - ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด กระทำ",
        "back": "มี กรณี เป็นที่ สงสัย ว่า"
    },
    {
        "front": "- - - - - ต้อง รายงาน ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา",
        "back": "ผิดวินัย ให้ ผู้บังคับบัญชา มี หน้าที่"
    },
    {
        "front": "๕๗ ทราบ โดยเร็ว และ ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง - - - - - ๕๗ ดำเนิน การตาม",
        "back": "มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - ปราศจาก อคติ",
        "back": "โดยเร็ว ด้วย ความยุติธรรม และ โดย"
    },
    {
        "front": "ผู้บังคับบัญชา หรือ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ - - - - -",
        "back": "ผู้ใด ละเลย ไม่ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง หรือ ปฏิบัติหน้าที่ โดย ไม่ สุจริต ให้ ถือว่า - - - - -",
        "back": "ผู้ นั้น กระทำ ผิดวินัย"
    },
    {
        "front": "อำนาจหน้าที่ ของ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ - - - - -",
        "back": "ตาม หมวด นี้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ จะ - - - - - ลง ไป ปฏิบัติ",
        "back": "มอบหมาย ให้ ผู้บังคับบัญชา ระดับ ต่ำ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก็ได้",
        "back": "แทน ตาม หลักเกณฑ์ ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๑ เมื่อ ได้รับ รายงาน ตาม มาตรา ๙๐ หรือ - - - - - ซึ่ง",
        "back": "ความ ดังกล่าว ปรากฏ ต่อ ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ - - - - - บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗",
        "back": "ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง"
    },
    {
        "front": "รีบ ดำเนินการ - - - - - หรือ พิจารณา ใน เบื้องต้น ว่า กรณี มีมูล ที่",
        "back": "หรือ สั่ง ให้ ดำเนิน การสืบสวน"
    },
    {
        "front": "ควร กล่าว หาว่า ผู้ นั้น กระทำ ผิดวินัย หรือไม่ - - - - - มีมูล ที่",
        "back": "ถ้า เห็น ว่า กรณี ไม่"
    },
    {
        "front": "ควร กล่าว หาว่า กระทำ - - - - - ได้",
        "back": "ผิดวินัย ก็ ให้ ยุติ เรื่อง"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เห็น ว่า มีมูล ที่ ควร กล่าว หาว่า - - - - - โดย มี",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด กระทำ ผิดวินัย"
    },
    {
        "front": "พยานหลักฐาน ใน - - - - - ตาม มาตรา ๙๒ หรือ มาตรา ๙๓ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "เบื้องต้น อยู่แล้ว ให้ ดำเนินการ ต่อไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๒ ในกรณีที่ ผล การสืบสวน หรือ พิจารณา - - - - - กรณี มีมูล ถ้า",
        "back": "ตาม มาตรา ๙๑ ปรากฏ ว่า"
    },
    {
        "front": "ความผิด นั้น - - - - - และ ได้ แจ้ง ข้อกล่าวหา และ สรุป พยานหลักฐาน ให้",
        "back": "มิใช่ เป็นความ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง"
    },
    {
        "front": "ผู้ถูกกล่าวหา ทราบ พร้อมทั้ง รับฟัง คำชี้แจง ของ - - - - - สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา",
        "back": "ผู้ถูกกล่าวหา แล้ว ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "๕๗ เห็น ว่า ผู้ถูกกล่าวหา ได้ - - - - - ผู้บังคับบัญชา สั่ง ลงโทษ ตามควร แก่",
        "back": "กระ ทำผิด ตาม ข้อกล่าวหา ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - สอบสวน ก็ได้",
        "back": "กรณี โดย ไม่ ตั้ง คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ตาม วรรค หนึ่ง ถ้า ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ - - - - - เห็น",
        "back": "สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗"
    },
    {
        "front": "ว่า ผู้ถูกกล่าวหา ไม่ ได้ กระ ทำผิด - - - - - สั่ง ยุติ เรื่อง",
        "back": "ตาม ข้อกล่าวหา ให้ ผู้บังคับบัญชา ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - พิจารณา ตาม มาตรา ๙๑ ปรากฏ ว่า กรณี มีมูล อัน",
        "back": "๙๓ ในกรณีที่ ผล การสืบสวน หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ แต่งตั้ง คณะกรรมการ",
        "back": "เป็นความ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง ให้"
    },
    {
        "front": "สอบสวน ใน การ สอบสวน - - - - - พยานหลักฐาน ให้ ผู้ถูกกล่าวหา ทราบ พร้อมทั้ง รับฟัง",
        "back": "ต้อง แจ้ง ข้อกล่าวหา และ สรุป"
    },
    {
        "front": "คำชี้แจง ของ ผู้ถูกกล่าวหา เมื่อ คณะกรรมการ - - - - - ผล การ สอบสวน และ ความเห็น",
        "back": "สอบสวน ดำเนินการ เสร็จ ให้ รายงาน"
    },
    {
        "front": "ต่อ ผู้บังคับบัญชา - - - - - มาตรา ๕๗",
        "back": "ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม"
    },
    {
        "front": "ถ้า ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ เห็น - - - - -",
        "back": "ว่า ผู้ถูกกล่าวหา ไม่ ได้ กระ"
    },
    {
        "front": "ทำผิด ตาม ข้อกล่าวหา ให้ สั่ง ยุติ เรื่อง แต่ ถ้า - - - - - ทำผิด",
        "back": "เห็น ว่า ผู้ถูกกล่าวหา ได้ กระ"
    },
    {
        "front": "ตาม ข้อกล่าวหา ให้ ดำเนินการ - - - - - มาตรา ๙๗ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "ต่อไป ตาม มาตรา ๙๖ หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๔ การ - - - - - ที่ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตำแหน่ง ต่างกัน หรือ ต่างกรม",
        "back": "แต่งตั้ง คณะกรรมการ สอบสวน สำหรับ กรณี"
    },
    {
        "front": "- - - - - กล่าว หาว่า กระทำ ผิดวินัย ร่วมกัน ให้ ดำเนินการ ดังต่อไปนี้",
        "back": "หรือ ต่าง กระทรวง กัน ถูก"
    },
    {
        "front": "(๑) สำหรับ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ในกรม เดียวกัน ที่ อธิบดี - - - - - กระทำ ผิดวินัย",
        "back": "หรือ ปลัดกระทรวง ถูก กล่าว หาว่า"
    },
    {
        "front": "ร่วมกับ ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา ให้ ปลัดกระทรวง หรือ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง แล้วแต่ กรณี เป็น - - - - -",
        "back": "ผู้สั่ง แต่งตั้ง คณะกรรมการ สอบสวน"
    },
    {
        "front": "(๒) สำหรับ ข้าราชการพลเรือน - - - - - ถูก กล่าว หาว่า กระทำ ผิดวินัย ร่วมกัน ให้",
        "back": "สามัญ ต่างกรม ใน กระทรวง เดียวกัน"
    },
    {
        "front": "ปลัดกระทรวง เป็น ผู้สั่ง แต่งตั้ง คณะกรรมการ สอบสวน เว้นแต่ เป็น - - - - - ร่วม ด้วย",
        "back": "กรณี ที่ ปลัดกระทรวง ถูก กล่าวหา"
    },
    {
        "front": "ให้ รัฐมนตรี ว่าการ กระทรวง เป็น - - - - -",
        "back": "ผู้สั่ง แต่งตั้ง คณะกรรมการ สอบสวน"
    },
    {
        "front": "(๓) สำหรับ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - หาว่า กระทำ ผิดวินัย ร่วมกัน ให้ ผู้บังคับบัญชา",
        "back": "ต่าง กระทรวง กัน ถูก กล่าว"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ - - - - - คณะกรรมการ สอบสวน เว้นแต่ เป็น กรณี ที่",
        "back": "ตาม มาตรา ๕๗ ร่วมกัน แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "มี ผู้ถูกกล่าวหา ดำรงตำแหน่ง ประเภท บริหาร ระดับสูง - - - - - ผู้สั่ง แต่งตั้ง คณะกรรมการ สอบสวน",
        "back": "ร่วม ด้วย ให้ นายกรัฐมนตรี เป็น"
    },
    {
        "front": "(๔) สำหรับ กรณี อื่น ให้ เป็นไป - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๕ หลักเกณฑ์ วิธีการ และ ระยะเวลา เกี่ยวกับ การ ดำเนินการ ทาง วินัย ให้ - - - - - ก.พ.",
        "back": "เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เป็นความ ผิดที่ ปรากฏ - - - - - ก.พ.จะ ดำเนินการ ทาง วินัย โดย ไม่ต้อง สอบสวน ก็ได้",
        "back": "ชัดแจ้ง ตามที่ กำหนด ใน กฎ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๖ ข้าราชการพลเรือน - - - - - ไม่ ร้ายแรง ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง",
        "back": "สามัญ ผู้ใด กระทำ ผิดวินัย อย่าง"
    },
    {
        "front": "บรรจุ ตาม - - - - - ตัดเงินเดือน หรือ ลด เงินเดือน ตามควร แก่ กรณี ให้ เหมาะสม กับ ความผิด",
        "back": "มาตรา ๕๗ สั่ง ลงโทษ ภาคทัณฑ์"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี - - - - - จะ นำมา ประกอบ การพิจารณา ลดโทษ ก็ได้ แต่ สำหรับ",
        "back": "มี เหตุ อัน ควร ลดหย่อน"
    },
    {
        "front": "- - - - - เฉพาะ กรณี กระทำ ผิดวินัย เล็กน้อย",
        "back": "การ ลงโทษ ภาคทัณฑ์ ให้ ใช้"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี กระทำ ผิดวินัย เล็กน้อย - - - - - งด โทษ จะ งด โทษ",
        "back": "และ มี เหตุ อัน ควร"
    },
    {
        "front": "ให้ โดย ให้ ทำ - - - - - ตักเตือน ก็ได้",
        "back": "ทัณฑ์บน เป็น หนังสือ หรือ ว่ากล่าว"
    },
    {
        "front": "การ ลงโทษ ตาม มาตรา นี้ ผู้บังคับบัญชา - - - - - มาตรา ๕๗ จะ มีอำนาจ",
        "back": "ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม"
    },
    {
        "front": "สั่ง ลงโทษ ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา ใน สถาน โทษ และ - - - - - ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "อัตรา โทษ ใด ได้ เพียงใด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๗ ภายใต้ บังคับ วรรค สอง ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด - - - - - ลงโทษ",
        "back": "กระทำ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง ให้"
    },
    {
        "front": "ปลดออก หรือ ไล่ออก - - - - - มี เหตุ อัน ควร ลดหย่อน จะ นำมา",
        "back": "ตาม ความร้ายแรง แห่ง กรณี ถ้า"
    },
    {
        "front": "ประกอบ - - - - - มิ ให้ ลดโทษ ลง ต่ำกว่า ปลดออก",
        "back": "การพิจารณา ลดโทษ ก็ได้ แต่ ห้าม"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ คณะกรรมการ สอบสวน หรือ ผู้สั่ง แต่งตั้ง คณะกรรมการ สอบสวน - - - - - หรือ ผู้มีอำนาจ",
        "back": "ตาม มาตรา ๙๓ วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "ตาม มาตรา ๙๔ - - - - - กระทำ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง",
        "back": "เห็น ว่า ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด"
    },
    {
        "front": "มีอำนาจ - - - - - ส่ง เรื่อง ให้ อ.ก.พ.จังหวัด อ.ก.พ.กรม หรือ อ.ก.พ.กระทรวง ซึ่ง ผู้ถูกกล่าวหา",
        "back": "สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗"
    },
    {
        "front": "สังกัด อยู่ แล้วแต่ กรณี พิจารณา เมื่อ - - - - - ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ",
        "back": "อ.ก.พ.ดังกล่าว มีมติ เป็น ประการ ใด"
    },
    {
        "front": "สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ สั่ง หรือ ปฏิบัติ - - - - - หลักเกณฑ์ และ",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามนั้น ทั้งนี้ ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก.พ.",
        "back": "วิธีการ ที่ กำหนด ใน กฎ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ - - - - - ไม่ ใช้อำนาจ ตาม มาตรา ๙๓ วรรค",
        "back": "สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง มาตรา - - - - - ผู้บังคับบัญชา ตาม มาตรา ๕๗ ระดับ เหนือ ขึ้นไป มีอำนาจ",
        "back": "๙๔ หรือ มาตรา นี้ ให้"
    },
    {
        "front": "ดำเนิน การตาม มาตรา ๙๓ - - - - - มาตรา นี้ ได้",
        "back": "วรรค หนึ่ง มาตรา ๙๔ หรือ"
    },
    {
        "front": "ผู้ใด ถูก ลงโทษ ปลดออก ให้ มี สิทธิ - - - - - ผู้ นั้น ลา ออกจาก ราชการ",
        "back": "ได้รับ บำเหน็จ บำนาญ เสมือน ว่า"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๘ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ให้ ข้อมูล - - - - - ใน ฐานะ พยาน",
        "back": "ต่อ ผู้บังคับบัญชา หรือ ให้ ถ้อยคำ"
    },
    {
        "front": "ต่อ ผู้ มี หน้าที่ สืบสวนสอบสวน หรือ ตรวจสอบ - - - - - อัน เป็นประโยชน์ และ",
        "back": "ตามกฎหมาย หรือ ระเบียบ ของ ทางราชการ"
    },
    {
        "front": "เป็นผลดี ยิ่ง - - - - - ให้ บำเหน็จ ความชอบ เป็น กรณีพิเศษ ได้",
        "back": "ต่อ ทางราชการ ผู้บังคับบัญชา อาจ พิจารณา"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด อยู่ ใน ฐานะ ที่ อาจจะ - - - - - ผิดวินัย กับ",
        "back": "ถูก กล่าว หาว่า ร่วม กระทำ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้บังคับบัญชา หรือ ให้ ถ้อยคำ ต่อ บุคคล หรือ คณะ บุคคล ตาม",
        "back": "ข้าราชการ อื่น ให้ ข้อมูล ต่อ"
    },
    {
        "front": "ความใน - - - - - ที่ ได้ กระทำ มา จน เป็นเหตุให้ มี การ สอบสวน",
        "back": "วรรค หนึ่ง เกี่ยวกับ การกระทำ ผิดวินัย"
    },
    {
        "front": "พิจารณา ทาง วินัย แก่ ผู้ เป็นต้นเหตุ แห่ง การกระทำ ผิด ผู้บังคับบัญชา - - - - -",
        "back": "อาจ ใช้ ดุลพินิจ กัน ผู้"
    },
    {
        "front": "นั้น ไว้ เป็น พยาน หรือ พิจารณา ลด โทษทางวินัย - - - - -",
        "back": "ตามควร แก่ กรณี ได้"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด - - - - - ใน ฐานะ พยาน ตาม วรรค หนึ่ง หรือ",
        "back": "ให้ ข้อมูล หรือ ให้ ถ้อยคำ"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง อันเป็น เท็จ ให้ ถือว่า - - - - -",
        "back": "ผู้ นั้น กระทำ ผิดวินัย"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ การ - - - - - พยาน การ ลดโทษ และ การ ให้",
        "back": "ให้ บำเหน็จ ความชอบ การกัน เป็น"
    },
    {
        "front": "ความ คุ้มครอง พยาน - - - - - กฎ ก.พ.",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "กฎ - - - - - วรรค สี่ จะ กำหนด หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ สำนักงาน",
        "back": "ก.พ.ว่าด้วย การ คุ้มครอง พยาน ตาม"
    },
    {
        "front": "ก.พ.หรือ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ จะ - - - - -",
        "back": "ดำเนินการ ย้าย โอน หรือ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "อื่น ใด โดย ไม่ต้อง ได้รับ - - - - - ของ ข้าราชการ ผู้ นั้น และ",
        "back": "ความยินยอม หรือ เห็นชอบ จาก ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "ไม่ต้อง ปฏิบัติตาม - - - - - ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้ ก็ได้",
        "back": "ขั้นตอน หรือ กระบวนการ ตามที่ บัญญัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม มาตรา ๙๓ วรรค หนึ่ง เป็น เจ้าพนักงาน ตาม ประมวลกฎหมายอาญา และ",
        "back": "มาตรา ๙๙ ให้ กรรมการ สอบสวน"
    },
    {
        "front": "ให้ มีอำนาจ เช่นเดียวกับ พนักงานสอบสวน ตาม ประมวลกฎหมาย - - - - - เท่าที่ เกี่ยวกับ อำนาจ และ",
        "back": "วิธี พิจารณา ความ อาญา เพียง"
    },
    {
        "front": "หน้าที่ - - - - - ให้ มีอำนาจ ดังต่อไปนี้ ด้วย คือ",
        "back": "ของ กรรมการ สอบสวน และ โดยเฉพาะ"
    },
    {
        "front": "(๑) เรียก ให้ - - - - - อื่น ของ รัฐ หรือ ห้างหุ้นส่วน บริษัท ชี้แจง",
        "back": "กระทรวง กรม ส่วนราชการ รัฐวิสาหกิจ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "ข้อเท็จจริง ส่ง เอกสาร และ หลักฐาน ที่ เกี่ยวข้อง ส่ง ผู้แทน - - - - - หรือ",
        "back": "หรือ บุคคล ในสังกัด มา ชี้แจง"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - -",
        "back": "ถ้อยคำ เกี่ยวกับ เรื่อง ที่ สอบสวน"
    },
    {
        "front": "(๒) เรียก ผู้ถูกกล่าวหา หรือ บุคคล ใด ๆ - - - - - หรือ ให้ ส่ง",
        "back": "มา ชี้แจง หรือ ให้ ถ้อยคำ"
    },
    {
        "front": "เอกสาร - - - - - สอบสวน",
        "back": "และ หลักฐาน เกี่ยวกับ เรื่อง ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๐ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด มี กรณี - - - - - กระทำ หรือ ละเว้น",
        "back": "ถูก กล่าวหา เป็น หนังสือ ว่า"
    },
    {
        "front": "กระทำการ ใด ที่ เป็นความ ผิดวินัย - - - - - ต่อ ผู้บังคับบัญชา ของ ผู้ นั้น",
        "back": "อย่าง ร้ายแรง ถ้า เป็น การกล่าวหา"
    },
    {
        "front": "หรือ ต่อ ผู้ มี หน้าที่ สืบสวนสอบสวน หรือ - - - - - ทางราชการ หรือ เป็น",
        "back": "ตรวจสอบ ตามกฎหมาย หรือ ระเบียบ ของ"
    },
    {
        "front": "การกล่าวหา โดย ผู้บังคับบัญชา ของ - - - - - ถูก ฟ้อง คดีอาญา หรือ ต้อง หาว่า",
        "back": "ผู้ นั้น หรือ มี กรณี"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผิดที่ ได้ กระทำโดยประมาท ที่ ไม่ เกี่ยวกับ ราชการ หรือ ความผิดลหุโทษ แม้",
        "back": "กระทำความผิด อาญา อัน มิใช่ เป็นความ"
    },
    {
        "front": "ภายหลัง ผู้ นั้น จะ ออกจาก - - - - - เพราะ เหตุ ตาย ผู้มีอำนาจ ดำเนินการ",
        "back": "ราชการ ไป แล้ว โดย มิใช่"
    },
    {
        "front": "ทาง วินัย มีอำนาจ - - - - - ดำเนินการ ทาง วินัย ตามที่ บัญญัติ ไว้ ใน",
        "back": "ดำเนิน การสืบสวน หรือ พิจารณา และ"
    },
    {
        "front": "หมวด นี้ ต่อไป ได้ เสมือน - - - - - ออกจาก ราชการ แต่ ทั้งนี้ ผู้บังคับบัญชา",
        "back": "ว่า ผู้ นั้น ยัง มิได้"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง มีอำนาจ - - - - - ต้อง ดำเนินการ สอบสวน ตาม มาตรา ๙๓ วรรค หนึ่ง",
        "back": "สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗"
    },
    {
        "front": "- - - - - วันที่ ผู้ นั้น พ้น จาก ราชการ",
        "back": "ภายใน หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ตาม - - - - - สอบสวน พิจารณา ปรากฏ ว่า ผู้ นั้น กระทำ",
        "back": "วรรค หนึ่ง ถ้า ผล การ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ งด โทษ",
        "back": "ผิดวินัย อย่าง ไม่ ร้ายแรง ก็"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๑ ข้าราชการพลเรือน - - - - - กล่าว หาว่า กระทำ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง จน",
        "back": "สามัญ ผู้ใด มี กรณี ถูก"
    },
    {
        "front": "- - - - - ถูก ฟ้อง คดีอาญา หรือ ต้อง หาว่า กระทำความผิด อาญา เว้นแต่ เป็นความ",
        "back": "ถูก ตั้ง กรรมการ สอบสวน หรือ"
    },
    {
        "front": "ผิดที่ - - - - - ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ มีอำนาจ สั่ง",
        "back": "ได้ กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "พักราชการ - - - - - ไว้ ก่อน เพื่อ รอ ฟัง ผล การ สอบสวน หรือ",
        "back": "หรือ สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ"
    },
    {
        "front": "พิจารณา หรือ - - - - -",
        "back": "ผล แห่ง คดี ได้"
    },
    {
        "front": "ถ้า ภายหลัง ปรากฏ ผล การ สอบสวน - - - - - มิได้ กระ ทำผิด หรือ",
        "back": "หรือ พิจารณา ว่า ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "กระ ทำผิด ไม่ ถึงกับ จะ ถูก ลงโทษ - - - - - มี กรณี ที่จะ",
        "back": "ปลดออก หรือ ไล่ออก และ ไม่"
    },
    {
        "front": "ต้อง ออกจาก ราชการ ด้วย เหตุ อื่น ก็ ให้ ผู้มีอำนาจ - - - - - กลับ",
        "back": "ดังกล่าว สั่ง ให้ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "เข้า - - - - - รับราชการ ใน ตำแหน่ง ตามเดิม หรือ ตำแหน่ง อื่น ใน ประเภท",
        "back": "ปฏิบัติ ราชการ หรือ กลับ เข้า"
    },
    {
        "front": "เดียวกัน และ ระดับ เดียวกัน หรือ ใน ตำแหน่ง ประเภท และ - - - - - นั้น",
        "back": "ระดับ ที่ ก.พ.กำหนด ทั้งนี้ ผู้"
    },
    {
        "front": "ต้อง - - - - - เฉพาะ สำหรับ ตำแหน่ง นั้น",
        "back": "มี คุณสมบัติ ตรง ตาม คุณสมบัติ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ได้ มี - - - - - ผู้ใด พักราชการ หรือ ออกจาก ราชการ ไว้ ก่อน",
        "back": "การ สั่ง ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "แล้ว ภายหลัง ปรากฏ ว่า ผู้ นั้น มี - - - - - ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "กรณี ถูก กล่าว หาว่า กระทำ"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี อื่น - - - - - บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ มีอำนาจ ดำเนิน การสืบสวน",
        "back": "อีก ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง"
    },
    {
        "front": "หรือ พิจารณา และ แต่งตั้ง - - - - - ตลอดจน ดำเนินการ ทาง วินัย ตามที่ บัญญัติ",
        "back": "คณะกรรมการ สอบสวน ตาม มาตรา ๙๓"
    },
    {
        "front": "ไว้ - - - - -",
        "back": "ใน หมวด นี้ ต่อไป ได้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - ให้ ออกจาก ราชการ ไว้ ก่อน กลับ เข้า รับราชการ หรือ",
        "back": "สั่ง ให้ ผู้ ถูก สั่ง"
    },
    {
        "front": "สั่ง ให้ ผู้ ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ ไว้ - - - - - อื่น",
        "back": "ก่อน ออกจาก ราชการ ด้วย เหตุ"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - - ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง ก็ ให้ ผู้ นั้น มี สถานภาพ",
        "back": "มิใช่ เป็นการ ลงโทษ เพราะ กระทำ"
    },
    {
        "front": "เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตลอด ระยะเวลา - - - - - ออกจาก ราชการ ไว้ ก่อน เสมือน",
        "back": "ระหว่าง ที่ ถูก สั่ง ให้"
    },
    {
        "front": "ว่า - - - - - สั่ง พักราชการ",
        "back": "ผู้ นั้น เป็น ผู้ ถูก"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็น รายเดือน และ เงินช่วยเหลือ อย่าง อื่น และ การ จ่าย เงิน",
        "back": "เงินเดือน เงิน อื่น ที่ จ่าย"
    },
    {
        "front": "- - - - - พักราชการ และ ผู้ ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ ไว้ ก่อน",
        "back": "ดังกล่าว ของ ผู้ ถูก สั่ง"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็นไป - - - - - นั้น",
        "back": "ตามกฎหมาย หรือ ระเบียบ ว่าด้วย การ"
    },
    {
        "front": "การ สั่ง พักราชการ ให้ สั่ง พัก ตลอดเวลา ที่ สอบสวน - - - - - สั่ง",
        "back": "หรือ พิจารณา เว้นแต่ ผู้ ถูก"
    },
    {
        "front": "พักราชการ ผู้ใด ได้ ร้องทุกข์ ตาม มาตรา ๑๒๒ และ - - - - - สมควร สั่ง",
        "back": "ผู้มีอำนาจ พิจารณา คำร้องทุกข์ เห็น ว่า"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้ นั้น กลับ เข้า ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ - - - - - เสร็จสิ้น เนื่องจาก พฤติการณ์",
        "back": "ก่อน การ สอบสวน หรือ พิจารณา"
    },
    {
        "front": "ของ ผู้ ถูก สั่ง - - - - - การ สอบสวน หรือ พิจารณา และ ไม่",
        "back": "พักราชการ ไม่ เป็น อุปสรรค ต่อ"
    },
    {
        "front": "ก่อให้เกิด ความ ไม่ สงบ เรียบร้อย ต่อไป หรือ - - - - - ได้ ล่วงพ้น หนึ่ง",
        "back": "เนื่องจาก การ ดำเนินการ ทาง วินัย"
    },
    {
        "front": "ปี นับ แต่วัน พักราชการ แล้ว - - - - - ถูก สั่ง พักราชการ ไม่ มี",
        "back": "ยัง ไม่ แล้วเสร็จ และ ผู้"
    },
    {
        "front": "พฤติกรรม ดังกล่าว ให้ ผู้มีอำนาจ - - - - - นั้น กลับ เข้า ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ก่อน",
        "back": "สั่ง พักราชการ สั่ง ให้ ผู้"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "การ สอบสวน หรือ พิจารณา เสร็จสิ้น"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ ความใน วรรค หก มา ใช้ บังคับ กับ กรณี ถูก สั่ง ให้ - - - - -",
        "back": "ออกจาก ราชการ ไว้ ก่อน ด้วย"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ - - - - - การ สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ ไว้ ก่อน ระยะเวลา",
        "back": "วิธีการ เกี่ยวกับ การ สั่ง พักราชการ"
    },
    {
        "front": "ให้ พักราชการ และ ให้ - - - - - ให้ กลับ เข้า ปฏิบัติ ราชการ หรือ",
        "back": "ออกจาก ราชการ ไว้ ก่อน การ"
    },
    {
        "front": "กลับ เข้า รับราชการ และ การ ดำเนินการ เพื่อให้ - - - - - พิจารณา ให้ เป็นไป",
        "back": "เป็นไปตาม ผล การ สอบสวน หรือ"
    },
    {
        "front": "ตามที่ - - - - -",
        "back": "กำหนด ใน กฎ ก.พ."
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๒ การ ลงโทษ - - - - - มี กฎหมาย ว่าด้วย วินัย ข้าราชการ โดยเฉพาะ",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ใน ส่วนราชการ ที่"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี เป็นความ ผิดวินัย อย่าง ไม่ ร้ายแรง - - - - - ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ นี้ จะ ลงโทษ"
    },
    {
        "front": "หรือ ลงทัณฑ์ หรือ ลงโทษ - - - - - อย่างใดอย่างหนึ่ง ตามควร แก่ กรณี และ พฤติการณ์",
        "back": "ตามกฎหมาย ว่าด้วย วินัย ข้าราชการ นั้น"
    },
    {
        "front": "ก็ได้ แต่ ถ้า เป็น กรณี กระทำ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง - - - - - จะ",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ไม่ ว่า"
    },
    {
        "front": "ได้ ลงทัณฑ์ หรือ ลงโทษ ตามกฎหมาย - - - - - พิจารณา ดำเนินการ ตามที่ กำหนด ไว้ ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ดังกล่าว แล้ว หรือไม่ ให้ ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๓ เมื่อ ผู้บังคับบัญชา ได้ สั่ง ลงโทษ - - - - - ตามกฎหมาย ว่าด้วย วินัย",
        "back": "ตาม พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ลงทัณฑ์"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ โดยเฉพาะ หรือ สั่ง - - - - - แล้ว ให้ รายงาน อ.ก.พ.กระทรวง ซึ่ง ผู้",
        "back": "ยุติ เรื่อง หรือ งด โทษ"
    },
    {
        "front": "ถูก ดำเนินการ ทาง วินัย สังกัด อยู่ เพื่อ - - - - - ทาง วินัย กับ",
        "back": "พิจารณา เว้นแต่ เป็น กรณี ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ ต่าง กระทรวง กัน หรือ กรณี - - - - - อ.ก.พ.กระทรวง ตาม มาตรา ๙๗",
        "back": "ดำเนินการ ทาง วินัย ตาม มติ"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง ให้ - - - - -",
        "back": "รายงาน ก.พ.ทั้งนี้ ตามระเบียบ ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดำเนินการ ทาง วินัย เป็นการ ไม่ ถูกต้อง หรือไม่ เหมาะสม หาก มีมติ",
        "back": "ในกรณีที่ อ.ก.พ.กระทรวง หรือ ก.พ.เห็น ว่าการ"
    },
    {
        "front": "เป็น ประการ ใด ให้ ผู้บังคับบัญชา - - - - - ตามที่ อ.ก.พ.กระทรวง หรือ ก.พ.มีมติ",
        "back": "สั่ง หรือ ปฏิบัติ ให้ เป็นไป"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ตาม วรรค สอง และ ใน - - - - - ให้ ก.พ.มีอำนาจ สอบสวน",
        "back": "การ ดำเนิน การตาม มาตรา ๑๐๔"
    },
    {
        "front": "ใหม่ หรือ - - - - - และ วิธีการ ที่ ก.พ.กำหนด ตาม มาตรา ๙๕",
        "back": "สอบสวน เพิ่มเติม ได้ ตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๔ ใน การ ดำเนินการ - - - - - วรรค สอง หรือ มาตรา ๑๐๓",
        "back": "ของ อ.ก.พ.กระทรวง ตาม มาตรา ๙๗"
    },
    {
        "front": "- - - - - เป็น กรรมการ ใน อ.ก.พ.กระทรวง ดังกล่าว เห็น ว่าการ ดำเนินการ ของ ผู้บังคับบัญชา",
        "back": "วรรค สอง หาก ผู้แทน ก.พ.ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "หรือ มติ - - - - - นี้ หรือ ปฏิบัติ ไม่ เหมาะสม ให้ รายงาน ก.พ.เพื่อ",
        "back": "อ.ก.พ.กระทรวง เป็นการ ไม่ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "พิจารณา ดำเนินการ ตามควร แก่ กรณี ต่อไป - - - - - ใด ให้ ผู้บังคับบัญชา สั่ง",
        "back": "และ เมื่อ ก.พ.มีมติ เป็น ประการ"
    },
    {
        "front": "หรือ ปฏิบัติ ให้ เป็นไป ตามที่ ก.พ.มีมติ ทั้งนี้ เว้นแต่ ผู้ - - - - - ลงโทษ",
        "back": "ถูก ลงโทษ ได้ อุทธรณ์ คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "ของ - - - - - ให้ ก.พ.แจ้ง มติ ต่อ ก.พ.ค.เพื่อ ประกอบ การพิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา ต่อ ก.พ.ค.ใน กรณี เช่นนี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - โทษ ลดโทษ งด โทษ หรือ ยกโทษ ให้ ผู้สั่ง มี",
        "back": "๑๐๕ เมื่อ มี กรณี เพิ่ม"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ใหม่ และ ใน คำสั่ง ดังกล่าว ให้ สั่ง ยกเลิก - - - - - วิธีการ",
        "back": "คำสั่ง ลงโทษ เดิม พร้อมทั้ง ระบุ"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ เกี่ยวกับ โทษ ที่ ได้รับ ไป แล้ว - - - - - ก.พ.",
        "back": "ทั้งนี้ ตามที่ กำหนด ใน กฎ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๖ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ซึ่ง - - - - - ผู้ใด มี กรณี กระทำ ผิดวินัย",
        "back": "โอน มา ตาม มาตรา ๖๔"
    },
    {
        "front": "อยู่ ก่อน วัน โอน มา - - - - - สามัญ ผู้ นั้น ดำเนินการ ทาง",
        "back": "บรรจุ ให้ ผู้บังคับบัญชา ของ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "วินัย ตาม หมวด นี้ โดย อนุโลม แต่ - - - - - การสืบสวน หรือ พิจารณา",
        "back": "ถ้า เป็นเรื่อง ที่อยู่ ใน ระหว่าง"
    },
    {
        "front": "หรือ สอบสวน ของ ผู้บังคับบัญชา เดิม ก่อน วัน - - - - - พิจารณา หรือ สอบสวน",
        "back": "โอน ก็ ให้ สืบสวน หรือ"
    },
    {
        "front": "ต่อไป จน เสร็จ แล้ว - - - - - ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ นั้น พิจารณา ดำเนินการ",
        "back": "ส่ง เรื่อง ให้ ผู้บังคับบัญชา ของ"
    },
    {
        "front": "ต่อไป ตาม หมวด นี้ โดย อนุโลม - - - - - ลง โทษทางวินัย ให้ พิจารณา",
        "back": "แต่ ทั้งนี้ ใน การ สั่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ว่าด้วย ระเบียบ บริหาร งานบุคคล ส่วนท้องถิ่น หรือ กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการ",
        "back": "ตาม ความผิด และ ลงโทษ ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ที่ โอน มา นั้น แล้วแต่ กรณี หมวด - - - - -",
        "back": "๘ การ ออกจาก ราชการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ราชการ เมื่อ (๑) ตาย",
        "back": "มาตรา ๑๐๗ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ออกจาก"
    },
    {
        "front": "(๒) พ้น - - - - - บำนาญ ข้าราชการ",
        "back": "จาก ราชการ ตามกฎหมาย ว่าด้วย บำเหน็จ"
    },
    {
        "front": "(๓) ลา ออกจาก ราชการ และ ได้รับอนุญาต ให้ ลาออก หรือ การ ลาออก - - - - -",
        "back": "มีผล ตาม มาตรา ๑๐๙"
    },
    {
        "front": "(๔) ถูก สั่ง ให้ ออก ตาม มาตรา ๕๙ มาตรา ๖๗ มาตรา - - - - - ๑๑๑ หรือ",
        "back": "๑๐๑ มาตรา ๑๑๐ หรือ มาตรา"
    },
    {
        "front": "(๕) ถูก - - - - -",
        "back": "สั่ง ลงโทษ ปลดออก หรือ ไล่ออก"
    },
    {
        "front": "วัน - - - - - (๕) ให้ เป็นไป ตามระเบียบ ที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "ออกจาก ราช การตาม (๔) และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๘ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด เมื่อ อายุ ครบ หกสิบ - - - - - และ",
        "back": "ปี บริบูรณ์ ใน สิ้น ปีงบประมาณ"
    },
    {
        "front": "ทางราชการ มีความจำเป็น ที่จะ ให้ รับราชการ ต่อไป เพื่อ ปฏิบัติหน้าที่ ใน - - - - - ใช้",
        "back": "ทางวิชาการ หรือ หน้าที่ ที่ ต้อง"
    },
    {
        "front": "ความสามารถ เฉพาะตัว ใน ตำแหน่ง ตาม มาตรา ๔๖ (๓) (ง) หรือ - - - - -",
        "back": "(จ) หรือ (๔) (ค) หรือ"
    },
    {
        "front": "(ง) จะ - - - - - เกิน สิบ ปี ก็ได้ ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.",
        "back": "ให้ รับราชการ ต่อไป อีก ไม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐๙ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ประสงค์ จะ ลา ออกจาก ราชการ - - - - -",
        "back": "ให้ ยื่น หนังสือ ขอ ลาออก"
    },
    {
        "front": "ต่อ ผู้บังคับบัญชา เหนือ ขึ้นไป ชั้นหนึ่ง โดย ยื่น ล่วงหน้า - - - - - น้อยกว่า สามสิบ",
        "back": "ก่อน วัน ขอ ลาออก ไม่"
    },
    {
        "front": "วัน เพื่อให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ - - - - - ก่อน วัน ขอ ลาออก",
        "back": "ตาม มาตรา ๕๗ เป็น ผู้พิจารณา"
    },
    {
        "front": "- - - - - ยื่น หนังสือ ขอ ลาออก ล่วงหน้า น้อยกว่า สามสิบ วัน และ ผู้บังคับบัญชา",
        "back": "ในกรณีที่ ผู้ ประสงค์ จะ ลาออก"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา - - - - - ความจำเป็น จะ อนุญาต ให้",
        "back": "๕๗ เห็น ว่า มีเหตุผล และ"
    },
    {
        "front": "ลาออก - - - - -",
        "back": "ตาม วันที่ ขอ ลาออก ก็ได้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม - - - - - เพื่อ ประโยชน์ แก่",
        "back": "มาตรา ๕๗ เห็น ว่า จำเป็น"
    },
    {
        "front": "ราชการ - - - - - เป็นเวลา ไม่ เกิน เก้า สิบ วัน นับ แต่วัน ขอ",
        "back": "จะ ยับยั้ง การ ลาออก ไว้"
    },
    {
        "front": "ลาออก ก็ได้ ใน กรณี เช่นนั้น ถ้า ผู้ ขอ ลาออก มิได้ - - - - -",
        "back": "ถอน ใบลาออก ก่อน ครบกำหนด ระยะเวลา"
    },
    {
        "front": "การยับยั้ง ให้ ถือ ว่าการ ลาออก - - - - - ตามที่ ได้ ยับยั้ง ไว้",
        "back": "นั้น มีผล เมื่อ ครบกำหนด เวลา"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ - - - - - มิได้ ยับยั้ง ตาม วรรค สาม ให้การ",
        "back": "สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗"
    },
    {
        "front": "ลาออก นั้น มีผล - - - - -",
        "back": "ตั้ง แต่วัน ขอ ลาออก"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ประสงค์ - - - - - ดำรงตำแหน่ง ใน องค์กรอิสระ ตาม รัฐธรรมนูญ",
        "back": "จะ ลา ออกจาก ราชการ เพื่อ"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่ง - - - - - ก.พ.กำหนด หรือ เพื่อ สมัคร รับ เลือกตั้ง เป็น สมาชิกรัฐสภา สมาชิกสภา",
        "back": "ทางการเมือง หรือ ตำแหน่ง อื่น ที่"
    },
    {
        "front": "ท้องถิ่น หรือ - - - - - ลาออก ต่อ ผู้บังคับบัญชา ตาม วรรค หนึ่ง และ ให้การ",
        "back": "ผู้บริหารท้องถิ่น ให้ ยื่น หนังสือ ขอ"
    },
    {
        "front": "ลาออก มีผล - - - - - ลาออก",
        "back": "นับตั้งแต่ วันที่ ผู้ นั้น ขอ"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ เกี่ยวกับ การ ลาออก การพิจารณา - - - - - การลา ออกจาก ราชการ",
        "back": "อนุญาต ให้ ลาออก และ การยับยั้ง"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - -",
        "back": "เป็นไป ตามระเบียบ ที่ ก.พ.กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๐ ผู้บังคับบัญชา - - - - - มาตรา ๕๗ มีอำนาจ สั่ง ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ",
        "back": "ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม"
    },
    {
        "front": "ออกจาก ราชการ เพื่อ - - - - - ตามกฎหมาย ว่าด้วย บำเหน็จ บำนาญ ข้าราชการ ได้ ใน กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "รับ บำเหน็จ บำนาญ เหตุ ทดแทน"
    },
    {
        "front": "(๑) เมื่อ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด เจ็บป่วย ไม่ - - - - - ได้ โดย สม่ำเสมอ",
        "back": "อาจ ปฏิบัติหน้าที่ ราชการ ของ ตน"
    },
    {
        "front": "(๒) เมื่อ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด สมัคร - - - - - ความประสงค์ ของ ทางราชการ",
        "back": "ไป ปฏิบัติงาน ใด ๆ ตาม"
    },
    {
        "front": "(๓) เมื่อ - - - - - ทั่วไป ตาม มาตรา ๓๖ ก.(๑) หรือ (๓) หรือ",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ขาด คุณสมบัติ"
    },
    {
        "front": "มี ลักษณะ ต้องห้าม ตาม มาตรา ๓๖ ข .(๑) - - - - -",
        "back": "(๓) (๖) หรือ (๗)"
    },
    {
        "front": "(๔) เมื่อ ทางราชการ เลิก หรือ ยุบ - - - - - สามัญ ปฏิบัติหน้าที่ หรือ ดำรงอยู่",
        "back": "หน่วยงาน หรือ ตำแหน่ง ที่ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "สำหรับ ผู้ ที่ ออกจาก ราชการ ในกรณีนี้ ให้ - - - - - และ เงื่อนไข ที่ กระทรวงการคลัง กำหนด ด้วย",
        "back": "ได้รับ เงินชดเชย ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ"
    },
    {
        "front": "(๕) เมื่อ ข้าราชการพลเรือน สามัญ - - - - - ให้ มีประสิทธิภาพ และ เกิด ประสิทธิผล ใน",
        "back": "ผู้ใด ไม่ สามารถ ปฏิบัติ ราชการ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ระดับ อัน เป็นที่พอใจ ของ ทางราชการ"
    },
    {
        "front": "(๖) เมื่อ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด หย่อน - - - - - ราชการ บกพร่อง ใน หน้าที่",
        "back": "ความสามารถ ใน อัน ที่จะ ปฏิบัติหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ราชการ หรือ ประพฤติตน - - - - - ถ้า ให้ ผู้ นั้น รับราชการ ต่อไป จะ เป็นการ เสียหาย แก่ ราชการ",
        "back": "ไม่ เหมาะสม กับ ตำแหน่งหน้าที่ ราชการ"
    },
    {
        "front": "(๗) เมื่อ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด - - - - - กระทำ ผิดวินัย อย่าง ร้ายแรง ตาม",
        "back": "มี กรณี ถูก สอบสวน ว่า"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙๓ และ ผล การ สอบสวน ไม่ ได้ความ แน่ชัด พอที่จะ - - - - -",
        "back": "ฟัง ลงโทษ ตาม มาตรา ๙๗"
    },
    {
        "front": "วรรค หนึ่ง แต่ - - - - - สอบสวน ถ้า ให้ รับราชการ ต่อไป จะ เป็นการ เสียหาย แก่ ราชการ",
        "back": "มีมลทิน หรือ มัวหมอง ในกรณีที่ ถูก"
    },
    {
        "front": "(๘) เมื่อ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ต้อง รับโทษ จำคุก โดย - - - - - ผิดที่",
        "back": "คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก ใน ความ"
    },
    {
        "front": "ได้ กระทำโดยประมาท หรือ ความผิดลหุโทษ หรือ ต้อง - - - - - ศาล ซึ่ง ยัง ไม่",
        "back": "รับโทษ จำคุก โดย คำสั่ง ของ"
    },
    {
        "front": "ถึงกับ - - - - - หรือ ไล่ออก",
        "back": "จะ ต้อง ถูก ลงโทษ ปลดออก"
    },
    {
        "front": "การ สั่ง ให้ ออกจาก ราช การตาม วรรค หนึ่ง - - - - - กฎ ก.พ.ทั้งนี้",
        "back": "ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ มาตรา ๙๗ วรรค - - - - - การ สั่ง ให้ ออกจาก ราช",
        "back": "สอง มา ใช้ บังคับ กับ"
    },
    {
        "front": "การตาม กรณี (๓) - - - - - (๖) และ กรณี (๗) โดย อนุโลม",
        "back": "เฉพาะ มาตรา ๓๖ ก.(๓) กรณี"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง - - - - - ๕๗ สั่ง ให้ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด ออกจาก",
        "back": "มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ราช การตาม - - - - - อ.ก.พ.กระทรวง หรือ ก.พ.แล้วแต่ กรณี และ ให้ นำ มาตรา",
        "back": "มาตรา นี้ แล้ว ให้ รายงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - อนุโลม",
        "back": "๑๐๓ มา ใช้ บังคับ โดย"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ไป รับ ราชการทหาร ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ รับ ราชการทหาร ให้",
        "back": "๑๑๑ เมื่อ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด"
    },
    {
        "front": "ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ - - - - - ผู้ นั้น ออกจาก ราชการ",
        "back": "ตาม มาตรา ๕๗ สั่ง ให้"
    },
    {
        "front": "ผู้ใด ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราช - - - - - ปรากฏ ว่า ผู้ นั้น",
        "back": "การตาม วรรค หนึ่ง และ ต่อมา"
    },
    {
        "front": "มี กรณี ที่จะ ต้อง - - - - - การตาม มาตรา อื่น อยู่ ก่อน ไป",
        "back": "ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราช"
    },
    {
        "front": "รับ ราชการทหาร ก็ ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ - - - - - คำสั่ง",
        "back": "ตาม มาตรา ๕๗ มีอำนาจ เปลี่ยนแปลง"
    },
    {
        "front": "ให้ ออก ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - มาตรา อื่น นั้น ได้",
        "back": "เป็น ให้ ออกจาก ราช การตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา ๕๗ ไม่ ใช้อำนาจ ตาม มาตรา",
        "back": "มาตรา ๑๑๒ ในกรณีที่ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "๑๑๐ โดย ไม่ มี เหตุ อัน สมควร ให้ ผู้บังคับบัญชา - - - - - มาตรา",
        "back": "ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม"
    },
    {
        "front": "๕๗ ระดับ - - - - - มาตรา ๑๑๐ ได้",
        "back": "เหนือ ขึ้นไป มีอำนาจ ดำเนิน การตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๓ การ ออกจาก ราชการ - - - - - ที่ ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ",
        "back": "ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ ดำรงตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง ให้ นำ ความ กราบบังคมทูล เพื่อ - - - - - ตำแหน่ง นับ แต่วัน ออกจาก",
        "back": "มี พระบรมราชโองการ ให้ พ้น จาก"
    },
    {
        "front": "ราชการ เว้นแต่ ออกจาก - - - - - ความ กราบบังคมทูล เพื่อ ทรง ทราบ หมวด ๙ การ อุทธรณ์",
        "back": "ราชการ เพราะ ความตาย ให้ นำ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๔ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ หรือ ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราช",
        "back": "ผู้ใด ถูก สั่ง ลงโทษ ตาม"
    },
    {
        "front": "การตาม มาตรา ๑๑๐ - - - - - และ (๘) ผู้ นั้น มี สิทธิ อุทธรณ์",
        "back": "(๑) (๓) (๕) (๖) (๗)"
    },
    {
        "front": "ต่อ ก.พ.ค.ภายใน สามสิบ - - - - - ถือว่า ทราบ คำสั่ง",
        "back": "วัน นับ แต่วัน ทราบ หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - อุทธรณ์ ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.ค.",
        "back": "การ อุทธรณ์ และ การพิจารณา วินิจฉัย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๕ ใน การพิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์ ก.พ.ค.จะ - - - - - ตั้ง คณะกรรมการ วินิจฉัย",
        "back": "พิจารณา วินิจฉัย เอง หรือ จะ"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ เพื่อ ทำหน้าที่ เป็น - - - - - ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.ค.",
        "back": "ผู้พิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์ ก็ได้ ทั้งนี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - อุทธรณ์ แล้ว ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง มีอำนาจ สั่ง บรรจุ ตาม มาตรา",
        "back": "มาตรา ๑๑๖ เมื่อ ก.พ.ค.พิจารณา วินิจฉัย"
    },
    {
        "front": "๕๗ ดำเนินการ - - - - - สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ก.พ.ค.มี คำวินิจฉัย",
        "back": "ให้ เป็นไปตาม คำวินิจฉัย นั้น ภายใน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - คำวินิจฉัย อุทธรณ์ ของ ก.พ.ค.ให้ ฟ้องคดี ต่อ ศาลปกครอง สูงสุด ภายใน",
        "back": "ผู้ อุทธรณ์ ไม่ เห็นด้วย กับ"
    },
    {
        "front": "เก้า สิบ วัน - - - - - ทราบ คำวินิจฉัย ของ ก.พ.ค.",
        "back": "นับแต่ วันที่ ทราบ หรือ ถือว่า"
    },
    {
        "front": "ผู้บังคับบัญชา ผู้ใด ไม่ ปฏิบัติตาม - - - - - จงใจ ละเว้น การ ปฏิบัติหน้าที่ โดยมิชอบ เพื่อให้",
        "back": "วรรค หนึ่ง ให้ ถือว่า เป็นการ"
    },
    {
        "front": "เกิด - - - - -",
        "back": "ความเสียหาย แก่ บุคคล อื่น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑๗ ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม - - - - - กรรม การวินิจฉัย อุทธรณ์ เป็น",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ให้ กรรมการ ก.พ.ค.และ"
    },
    {
        "front": "เจ้าพนักงาน ตาม - - - - -",
        "back": "ประมวลกฎหมายอาญา และ ให้ มีอำนาจ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) สั่ง ให้ ผู้บังคับบัญชา ซึ่ง - - - - - ออกจาก ราชการ อัน เป็นเหตุให้ มี",
        "back": "สั่ง ลงโทษ หรือ สั่ง ให้"
    },
    {
        "front": "การ อุทธรณ์ ส่ง - - - - - ลงโทษ ให้ ก.พ.ค.ภายใน เวลา ที่ กำหนด",
        "back": "สำนวน การ สอบสวน และ การ"
    },
    {
        "front": "(๒) สั่ง ให้ กระทรวง กรม ส่วนราชการ รัฐวิสาหกิจ และ หน่วยงาน อื่น - - - - -",
        "back": "ของ รัฐ รวม ตลอดทั้ง องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น"
    },
    {
        "front": "ที่ เกี่ยวข้อง สอบสวน - - - - - ส่งตัว ข้าราชการ หรือ เจ้าหน้าที่ ในสังกัด มา ให้",
        "back": "ใหม่ หรือ สอบสวน เพิ่มเติม หรือ"
    },
    {
        "front": "ถ้อยคำ ในการนี้ จะ กำหนด ระยะเวลา ใน การ สอบสวน ใหม่ หรือ สอบสวน - - - - -",
        "back": "เพิ่มเติม ไว้ ด้วย ก็ได้"
    },
    {
        "front": "(๓) มี คำสั่ง ให้ ข้าราชการ พนักงาน หรือ - - - - - รัฐวิสาหกิจ และ หน่วยงาน",
        "back": "ลูกจ้าง ของ กระทรวง กรม ส่วนราชการ"
    },
    {
        "front": "อื่น ของ รัฐ หรือ องค์กรปกครองส่วนท้องถิ่น หรือ บุคคล ใด - - - - - หรือ ให้",
        "back": "ที่ เกี่ยวข้อง มา ให้ ถ้อยคำ"
    },
    {
        "front": "- - - - - เกี่ยวข้อง",
        "back": "ส่ง เอกสาร หรือ หลักฐาน ที่"
    },
    {
        "front": "(๔) เข้าไป ใน อาคาร - - - - - เกี่ยวข้อง กับ การ ปฏิบัติหน้าที่ ของ ก.พ.ค.ทั้งนี้",
        "back": "หรือ สถาน ที่ใด ๆ ที่"
    },
    {
        "front": "ใน ระหว่าง พระอาทิตย์ ขึ้น ถึง พระอาทิตย์ ตก หรือ ใน - - - - -",
        "back": "เวลาทำการ ของ สถานที่ นั้น"
    },
    {
        "front": "(๕) สอบสวน - - - - -",
        "back": "ใหม่ หรือ สอบสวน เพิ่มเติม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม มาตรา ๑๑๔ ให้ ดำเนินการ ให้ แล้วเสร็จ ภายใน หนึ่งร้อย ยี่สิบ",
        "back": "มาตรา ๑๑๘ การพิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "วัน - - - - - มี เหตุขัดข้อง ที่ ทำให้ การพิจารณา ไม่ แล้วเสร็จ ภายใน ระยะเวลา",
        "back": "นับแต่ วันที่ ได้รับ อุทธรณ์ เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว ก็ ให้ ขยาย ระยะเวลา ได้ อีก ซึ่ง ไม่ - - - - - จะ",
        "back": "เกิน สอง ครั้ง โดย แต่ละครั้ง"
    },
    {
        "front": "ต้อง ไม่ เกิน หกสิบ วัน และ ให้ บันทึก - - - - -",
        "back": "เหตุขัดข้อง ให้ ปรากฏ ไว้ ด้วย"
    },
    {
        "front": "- - - - - โอน มา ตาม มาตรา ๖๔ ผู้ใด ถูก สั่ง ลง โทษทางวินัย",
        "back": "มาตรา ๑๑๙ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "อยู่ ก่อน วัน โอน มา บรรจุ และ ผู้ - - - - - ตามกฎหมาย ว่าด้วย",
        "back": "นั้น มี สิทธิ อุทธรณ์ ได้"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ บริหาร งานบุคคล ส่วนท้องถิ่น หรือ กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ - - - - - ยัง ไม่",
        "back": "ข้าราชการ ที่ โอน มา แต่"
    },
    {
        "front": "ได้ ใช้ - - - - - ให้ ผู้ นั้น มี สิทธิ อุทธรณ์ ตาม มาตรา",
        "back": "สิทธิ อุทธรณ์ ตามกฎหมาย ดังกล่าว ก็"
    },
    {
        "front": "๑๑๔ ได้ แต่ - - - - - สิทธิ อุทธรณ์ ตามกฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ บริหาร งานบุคคล",
        "back": "ถ้า ผู้ นั้น ได้ ใช้"
    },
    {
        "front": "ส่วนท้องถิ่น หรือ กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการ ที่ - - - - - ใน วันที่ ผู้",
        "back": "โอน มา ไว้ แล้ว และ"
    },
    {
        "front": "นั้น ได้ โอน มา - - - - - วินิจฉัย อุทธรณ์ ยัง ไม่ แล้วเสร็จ ก็",
        "back": "บรรจุ เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - อุทธรณ์",
        "back": "ส่ง เรื่อง ให้ ก.พ.ค.เป็น ผู้พิจารณา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๐ ใน การพิจารณา - - - - - รับ อุทธรณ์ ยก อุทธรณ์ หรือ มี",
        "back": "วินิจฉัย อุทธรณ์ ให้ ก.พ.ค.มีอำนาจ ไม่"
    },
    {
        "front": "คำวินิจฉัย ให้ แก้ไข หรือ ยกเลิก คำสั่ง ลงโทษ และ ให้ - - - - - หรือ",
        "back": "เยียวยา ความเสียหาย ให้ ผู้ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "ให้ ดำเนินการ อื่น - - - - - ตามระเบียบ ที่ ก.พ.ค.กำหนด",
        "back": "ใด เพื่อ ประโยชน์ แห่ง ความยุติธรรม"
    },
    {
        "front": "การวินิจฉัย ให้ แก้ไข หรือ ให้ ดำเนินการ อื่น ตาม วรรค - - - - - ไม่",
        "back": "หนึ่ง ก.พ.ค.จะ ให้ เพิ่ม โทษ"
    },
    {
        "front": "ได้ เว้นแต่ - - - - - ก.พ.ตาม มาตรา ๑๐๔ ว่า สมควร เพิ่ม โทษ ใน",
        "back": "เป็น กรณี ได้รับ แจ้ง จาก"
    },
    {
        "front": "กรณี เช่นนั้น ก.พ.ค.มีอำนาจ - - - - -",
        "back": "วินิจฉัย ให้ เพิ่ม โทษ ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๑ เมื่อ - - - - - อุทธรณ์ อาจ ถูก คัดค้าน ได้",
        "back": "มี กรณี ดังต่อไปนี้ กรรม การวินิจฉัย"
    },
    {
        "front": "(๑) รู้เห็น เหตุการณ์ ใน การกระทำ ผิดวินัย ที่ ผู้ อุทธรณ์ ถูก ลงโทษ หรือ การ ถูก - - - - -",
        "back": "สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ"
    },
    {
        "front": "(๒) มีส่วน ได้เสีย ใน การกระทำ ผิดวินัย ที่ ผู้ - - - - - ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ",
        "back": "อุทธรณ์ ถูก ลงโทษ หรือ การ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ อุทธรณ์",
        "back": "(๓) มี สาเหตุ โกรธเคือง กับ"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็น ผู้กล่าวหา หรือ เป็น หรือ เคย เป็น - - - - - ให้ ออกจาก ราชการ",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา ผู้สั่ง ลงโทษ หรือ สั่ง"
    },
    {
        "front": "(๕) - - - - - ดำเนินการ ทาง วินัย หรือ การ สั่ง ให้ ออกจาก ราชการ",
        "back": "เป็น ผู้มีส่วน เกี่ยวข้อง กับ การ"
    },
    {
        "front": "ที่ ผู้ อุทธรณ์ ถูก ลงโทษ - - - - - ราชการ",
        "back": "หรือ ถูก สั่ง ให้ ออกจาก"
    },
    {
        "front": "(๖) มี ความเกี่ยวพัน ทาง เครือญาติ หรือ ทาง การสมรส - - - - - (๓) หรือ",
        "back": "กับ บุคคล ตาม (๑) (๒)"
    },
    {
        "front": "(๔) อัน อาจ ก่อให้เกิด ความ ไม่ - - - - -",
        "back": "เป็นธรรม แก่ ผู้ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "กรรม การวินิจฉัย อุทธรณ์ ซึ่ง - - - - - ให้ แจ้ง ต่อ ประธาน ก.พ.ค.และ ถอนตัว จาก การพิจารณา วินิจฉัย อุทธรณ์",
        "back": "มี กรณี ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "- - - - - การพิจารณา คำ คัดค้าน ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.ค.",
        "back": "การ ยื่น คำ คัดค้าน และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ร้องทุกข์",
        "back": "หมวด ๑๐ การ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๒ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ใด มี ความ คับข้องใจ - - - - - ปฏิบัติ ต่อ",
        "back": "อัน เกิด จาก การปฏิบัติ หรือไม่"
    },
    {
        "front": "ตน ของ ผู้บังคับบัญชา และ เป็น กรณี ที่ - - - - - ๙ การ อุทธรณ์",
        "back": "ไม่ อาจ อุทธรณ์ ตาม หมวด"
    },
    {
        "front": "ได้ ผู้ นั้น มี - - - - - และ วิธีการ ที่ กำหนด ไว้ ใน หมวด นี้",
        "back": "สิทธิ ร้องทุกข์ ได้ ตาม หลักเกณฑ์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๓ การ ร้องทุกข์ ที่ เหตุ - - - - - ต่อ ผู้บังคับบัญชา ชั้น เหนือ ขึ้นไป ตามลำดับ",
        "back": "เกิด จาก ผู้บังคับบัญชา ให้ ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "การ ร้องทุกข์ ที่ เหตุ เกิด จาก หัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ - - - - - รับผิดชอบ",
        "back": "กรม ที่อยู่ ใน บังคับบัญชา หรือ"
    },
    {
        "front": "การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น - - - - - รัฐมนตรี ปลัดกระทรวง รัฐมนตรีเจ้าสังกัด หรือ นายกรัฐมนตรี ให้ ร้องทุกข์ ต่อ ก.พ.ค.",
        "back": "ตรง ต่อ นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ร้องทุกข์ ประการ ใด แล้ว ให้ หัวหน้า ส่วนราชการ ระดับ กรม ที่อยู่",
        "back": "เมื่อ ก.พ.ค.ได้ พิจารณา วินิจฉัย เรื่อง"
    },
    {
        "front": "ใน บังคับบัญชา หรือ รับผิดชอบ - - - - - นายกรัฐมนตรี หรือ ต่อ รัฐมนตรี ปลัดกระทรวง รัฐมนตรีเจ้าสังกัด",
        "back": "การปฏิบัติ ราชการ ขึ้น ตรง ต่อ"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - เป็นไปตาม คำวินิจฉัย ของ ก.พ.ค.",
        "back": "นายกรัฐมนตรี แล้วแต่ กรณี ดำเนินการ ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - เรื่อง ร้องทุกข์ ตาม วรรค หนึ่ง และ วรรค สอง ให้ เป็นไป",
        "back": "การ ร้องทุกข์ และ การพิจารณา วินิจฉัย"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.ค."
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ร้องทุกข์ ให้ ก.พ.ค.มีอำนาจ ไม่ รับ เรื่อง ร้องทุกข์ ยก คำร้องทุกข์",
        "back": "๑๒๔ ใน การพิจารณา วินิจฉัย เรื่อง"
    },
    {
        "front": "หรือ มี คำวินิจฉัย ให้ แก้ไข - - - - - เยียวยา ความเสียหาย ให้ ผู้ร้องทุกข์ หรือ",
        "back": "หรือ ยกเลิก คำสั่ง และ ให้"
    },
    {
        "front": "ให้ ดำเนินการ อื่น ใด เพื่อ ประโยชน์ - - - - -",
        "back": "แห่ง ความยุติธรรม ตามระเบียบ ที่ ก.พ.ค.กำหนด"
    },
    {
        "front": "ใน - - - - - พิจารณา วินิจฉัย เอง หรือ จะ ตั้ง กรรมการ ก.พ.ค.คน หนึ่ง",
        "back": "การพิจารณา วินิจฉัย เรื่อง ร้องทุกข์ ก.พ.ค.จะ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ร้องทุกข์ เพื่อ ทำหน้าที่ เป็น ผู้พิจารณา วินิจฉัย เรื่อง ร้องทุกข์ ก็ได้ ทั้งนี้",
        "back": "หรือ จะ ตั้ง คณะกรรมการ วินิจฉัย"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - ก.พ.ค.และ ใน การ ปฏิบัติหน้าที่ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ให้ กรรม",
        "back": "เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ"
    },
    {
        "front": "การวินิจฉัย ร้องทุกข์ เป็น เจ้าพนักงาน ตาม ประมวลกฎหมายอาญา และ - - - - - โดย อนุโลม",
        "back": "ให้ มีอำนาจ ตาม มาตรา ๑๑๗"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดังต่อไปนี้ กรรม การวินิจฉัย ร้องทุกข์ อาจ ถูก คัดค้าน ได้",
        "back": "มาตรา ๑๒๕ เมื่อ มี กรณี"
    },
    {
        "front": "(๑) เป็น ผู้บังคับบัญชา ผู้ เป็นเหตุให้ เกิด ความ คับข้องใจ หรือ - - - - -",
        "back": "เป็น ผู้อยู่ใต้บังคับบัญชา ของ ผู้บังคับบัญชา ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่ ร้องทุกข์",
        "back": "(๒) มีส่วน ได้เสีย ใน เรื่อง"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - -",
        "back": "มี สาเหตุ โกรธเคือง กับ ผู้ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "(๔) มี ความเกี่ยวพัน ทาง - - - - - บุคคล ตาม (๑) (๒) หรือ (๓)",
        "back": "เครือญาติ หรือ ทาง การสมรส กับ"
    },
    {
        "front": "อัน อาจ ก่อให้เกิด ความ - - - - -",
        "back": "ไม่ เป็นธรรม แก่ ผู้ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "กรรม การวินิจฉัย ร้องทุกข์ ซึ่ง มี กรณี ตาม - - - - - ประธาน ก.พ.ค.และ ถอนตัว",
        "back": "วรรค หนึ่ง ให้ แจ้ง ต่อ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "จาก การพิจารณา วินิจฉัย เรื่อง ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - คำ คัดค้าน ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎ ก.พ.ค.",
        "back": "ยื่น คำ คัดค้าน และ การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "หมวด ๑๑ - - - - -",
        "back": "การ คุ้มครอง ระบบ คุณธรรม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๖ ในกรณีที่ ก.พ.ค.เห็น ว่า กฎ ระเบียบ หรือ คำสั่ง ใด - - - - -",
        "back": "ที่ ออก ตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "และ มุ่งหมาย ให้ - - - - - สอดคล้อง กับ ระบบ คุณธรรม ตาม มาตรา ๔๒",
        "back": "ใช้ บังคับ เป็นการ ทั่วไป ไม่"
    },
    {
        "front": "ให้ ก.พ.ค.แจ้ง ให้ หน่วยงาน หรือ ผู้ ออก กฎ - - - - - เพื่อ ดำเนินการ",
        "back": "ระเบียบ หรือ คำสั่ง ดังกล่าว ทราบ"
    },
    {
        "front": "แก้ไข - - - - - ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์",
        "back": "หรือ ยกเลิก ตามควร แก่ กรณี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๗ การ แต่งตั้ง และ การ ให้ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ พ้น จาก - - - - -",
        "back": "ตำแหน่ง ให้ เป็นไปตาม พระราชอัธยาศัย"
    },
    {
        "front": "เพื่อ - - - - - พระราชกฤษฎีกา กำหนด หลักเกณฑ์ วิธีการ เกี่ยวกับ การ กำหนด ตำแหน่ง การ",
        "back": "ประโยชน์ ใน การบริหารงานบุคคล จะ ตรา"
    },
    {
        "front": "ให้ ได้รับ เงินเดือน - - - - - แต่งตั้ง การ เพิ่มพูน ประสิทธิภาพ และ เสริมสร้าง แรงจูงใจ",
        "back": "และ เงิน ประจำตำแหน่ง การบรรจุ การ"
    },
    {
        "front": "ใน การปฏิบัติ ราชการ การรักษา จรรยา การรักษา วินัย การ ออกจาก - - - - - และ",
        "back": "ราชการ การ อุทธรณ์ การ ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "การ อื่น ตามที่ จำเป็น ของ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ ก็ได้ แต่ - - - - -",
        "back": "ทั้งนี้ ต้อง ไม่ กระทบ ต่อ"
    },
    {
        "front": "พระ - - - - -",
        "back": "ราช อำนาจ ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "พระราชกฤษฎีกา - - - - - นำ บทบัญญัติ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ทั้งหมด หรือ บางส่วน มา",
        "back": "ตาม วรรค สอง จะ กำหนดให้"
    },
    {
        "front": "ใช้ - - - - - จาก ที่ บัญญัติ ใน พระราชบัญญัติ นี้ ก็ได้ บทเฉพาะกาล",
        "back": "บังคับ หรือ จะ กำหนดให้ แตกต่าง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๘ ให้ ก.พ.อ.ก.พ.วิสามัญ - - - - - ใน วันก่อน วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้",
        "back": "และ อ.ก.พ.สามัญ ซึ่ง ปฏิบัติหน้าที่ อยู่"
    },
    {
        "front": "บังคับ - - - - - ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง ก.พ.หรือ จนกว่า จะ ได้",
        "back": "ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป จนกว่า จะ ได้"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง อ.ก.พ.วิสามัญ หรือ อนุกรรมการ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ใน อ.ก.พ.สามัญ แล้วแต่ กรณี ตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทำให้ แล้วเสร็จ ภายใน หนึ่งร้อย ยี่สิบ วัน นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "การ ดำเนินการ แต่งตั้ง ก.พ.ให้ กระ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒๙ ใน ระหว่าง - - - - - มี ก.พ.ค.ให้ ก.พ.ทำหน้าที่ ก.พ.ค.ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ที่ ยัง มิได้ ดำเนินการ ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้ ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ แต่งตั้ง ก.พ.ค.ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ไป พลาง ก่อน จนกว่า จะ"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนินการ แต่งตั้ง ก.พ.ค.ให้ - - - - - แปดสิบ วัน นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "กระ ทำให้ แล้วเสร็จ ภายใน หนึ่งร้อย"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - หรือ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ ตาม พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕",
        "back": "๑๓๐ ผู้ใด เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "อยู่ ใน วันก่อน วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ ให้ - - - - - หรือ",
        "back": "ผู้ นั้น เป็น ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ ตาม พระราชบัญญัติ - - - - -",
        "back": "นี้ แล้วแต่ กรณี ต่อไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๑ ใน ระหว่าง ที่ ก.พ.ยัง มิได้ จัดทำ มาตรฐาน กำหนด - - - - -",
        "back": "ตำแหน่ง ตาม มาตรา ๔๘ บทบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ ลักษณะ ๕ - - - - - ใช้ บังคับ",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ ยัง ไม่"
    },
    {
        "front": "โดย ให้ นำ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๓ ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ - - - - -",
        "back": "ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์"
    },
    {
        "front": "แห่ง พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน - - - - - ตลอดจน บัญชี อัตรา เงินเดือน ข้าราชการพลเรือน และ",
        "back": "พ.ศ.๒๕๓๕ และ ที่ แก้ไข เพิ่มเติม"
    },
    {
        "front": "บัญชี - - - - - พระราชบัญญัติ เงินเดือน และ เงิน ประจำตำแหน่ง พ.ศ.๒๕๓๘ และ ที่ แก้ไข",
        "back": "อัตรา เงิน ประจำตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน ท้าย"
    },
    {
        "front": "เพิ่มเติม มา ใช้ - - - - - ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ ไป พลาง ก่อน จนกว่า",
        "back": "บังคับ แก่ ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ"
    },
    {
        "front": "ก.พ.จะ จัดทำ - - - - - จัด ตำแหน่ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ ของ ทุก ส่วนราชการ เข้า",
        "back": "มาตรฐาน กำหนด ตำแหน่ง เสร็จ และ"
    },
    {
        "front": "ประเภท ตำแหน่ง สายงาน และ ระดับ ตำแหน่ง ตาม มาตรฐาน - - - - - ทราบ จึง",
        "back": "กำหนด ตำแหน่ง และ ประกาศ ให้"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ - - - - - ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ แห่ง",
        "back": "๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ ลักษณะ"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ นี้ มา ใช้ บังคับ - - - - - ให้ ผู้บังคับบัญชา สั่ง แต่งตั้ง ข้าราชการ",
        "back": "ตั้งแต่ วันที่ ก.พ.ประกาศ เป็นต้นไป และ"
    },
    {
        "front": "ให้ ดำรงตำแหน่ง - - - - - วันที่ ก.พ.ประกาศ",
        "back": "ใหม่ ภายใน สามสิบ วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "ใน การ - - - - - ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตาม วรรค หนึ่ง หาก มีเหตุผล และ",
        "back": "จัด ตำแหน่ง และ การ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "ความจำเป็น ก.พ.อาจ อนุมัติ ให้ - - - - - คุณสมบัติ ต่าง ไป จาก คุณสมบัติ เฉพาะ",
        "back": "แต่งตั้ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ ผู้ มี"
    },
    {
        "front": "- - - - - ไว้ เป็นการ เฉพาะตัว ได้",
        "back": "สำหรับ ตำแหน่ง ตามที่ กฎหมาย กำหนด"
    },
    {
        "front": "ให้ ก.พ.ดำเนินการ ประกาศ ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ",
        "back": "ให้ แล้วเสร็จ ภายใน หนึ่ง ปี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๒ ใน ระหว่าง ที่ ยัง มิได้ ตรา พระราชกฤษฎีกา หรือ - - - - -",
        "back": "ออก กฎ ก.พ.ข้อบังคับ หรือ ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "หรือ กำหนด กรณี ใด เพื่อ ปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - หรือ",
        "back": "ให้ นำ พระราชกฤษฎีกา กฎ ก.พ.ข้อบังคับ"
    },
    {
        "front": "ระเบียบ หรือ กรณี ที่ กำหนด ไว้ แล้ว ซึ่ง - - - - - บังคับ เท่าที่",
        "back": "ใช้ อยู่ เดิม มา ใช้"
    },
    {
        "front": "- - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ไม่ ขัด หรือ แย้ง กับ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ไม่ อาจ นำ พระราชกฤษฎีกา กฎ - - - - - ที่ กำหนด ไว้ แล้ว",
        "back": "ก.พ.ข้อบังคับ หรือ ระเบียบ หรือ กรณี"
    },
    {
        "front": "มา ใช้ - - - - - การ จะ ดำเนินการ ประการ ใด ให้ เป็นไป ตามที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "บังคับ ได้ ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๓ - - - - - ผิดวินัย หรือ กรณี ที่ สมควร ให้ ออกจาก ราชการ",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน ผู้ใด มี กรณี กระทำ"
    },
    {
        "front": "อยู่ ก่อน วันที่ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๔ - - - - - ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ ลักษณะ ๕"
    },
    {
        "front": "แห่ง พระราชบัญญัติ - - - - - ตาม พระราชบัญญัติ นี้ มีอำนาจ สั่ง ลงโทษ ผู้ นั้น",
        "back": "นี้ ใช้ บังคับ ให้ ผู้บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "หรือ สั่ง ให้ ผู้ นั้น - - - - - ข้าราชการพลเรือน ที่ ใช้ อยู่ ในขณะนั้น",
        "back": "ออกจาก ราชการ ตามกฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ"
    },
    {
        "front": "- - - - - การ ดำเนินการ เพื่อ ลงโทษ หรือ ให้ ออกจาก ราชการ ให้ ดำเนิน การตาม พระราชบัญญัติ นี้ เว้นแต่",
        "back": "ส่วน การ สอบสวน การพิจารณา และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - สั่ง ให้ สอบสวน โดย ถูกต้องตามกฎหมาย ที่ ใช้ อยู่ ในขณะนั้น ไป",
        "back": "(๑) กรณี ที่ ผู้บังคับบัญชา ได้"
    },
    {
        "front": "แล้ว ก่อน วันที่ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน - - - - - ใน พระองค์",
        "back": "สามัญ และ ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "- - - - - และ ยัง สอบสวน ไม่ เสร็จ ก็ ให้ สอบสวน ตามกฎหมาย นั้น ต่อไป จนกว่า จะ แล้วเสร็จ",
        "back": "แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - หรือ พิจารณา โดย ถูกต้องตามกฎหมาย ที่ ใช้ อยู่ ในขณะนั้น เสร็จ",
        "back": "ในกรณีที่ ได้ มี การ สอบสวน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน",
        "back": "ไป แล้ว ก่อน วันที่ บทบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "พระองค์ แห่ง - - - - - สอบสวน หรือ พิจารณา แล้วแต่ กรณี นั้น เป็นอัน ใช้ได้",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ ให้การ"
    },
    {
        "front": "(๓) กรณี ที่ ได้ มี การ รายงาน - - - - - สำนวน เสนอ หรือ",
        "back": "หรือ ส่ง เรื่อง หรือ นำ"
    },
    {
        "front": "ส่ง ให้ อ.ก.พ.สามัญ ใด พิจารณา โดย - - - - - และ อ.ก.พ.สามัญ พิจารณา เรื่อง",
        "back": "ถูกต้องตามกฎหมาย ที่ ใช้ อยู่ ในขณะนั้น"
    },
    {
        "front": "นั้น ยัง ไม่ เสร็จ ก็ - - - - - ต่อไป จนกว่า จะ แล้วเสร็จ",
        "back": "ให้ อ.ก.พ.สามัญ พิจารณา ตามกฎหมาย นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๔ ข้าราชการพลเรือน ซึ่ง โอน มาจาก - - - - - อื่น ก่อน วันที่ บทบัญญัติ",
        "back": "พนักงาน ส่วนท้องถิ่น หรือ ข้าราชการ ประเภท"
    },
    {
        "front": "ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน - - - - - ใน พระองค์ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ใช้",
        "back": "สามัญ และ ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผิดวินัย หรือ กรณี ที่ สมควร ให้ ออกจากงาน หรือ ให้ ออกจาก",
        "back": "บังคับ ผู้ใด มี กรณี กระทำ"
    },
    {
        "front": "ราชการ - - - - - ส่วนท้องถิ่น หรือ กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการ นั้น อยู่ ก่อน",
        "back": "ตามกฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ บริหาร งานบุคคล"
    },
    {
        "front": "วันที่ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ - - - - - แห่ง พระราชบัญญัติ",
        "back": "ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์"
    },
    {
        "front": "นี้ ใช้ บังคับ ให้ ผู้บังคับบัญชา ตาม - - - - - วินัย แก่ ผู้ นั้น",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ มีอำนาจ ดำเนินการ ทาง"
    },
    {
        "front": "หรือ ดำเนินการ สั่ง ให้ - - - - - ทั้งนี้ ให้ นำ มาตรา ๑๐๖ มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "ผู้ นั้น ออกจาก ราชการ ได้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ลงโทษ หรือ ถูก สั่ง ให้ ออกจาก ราช การตาม พระราชบัญญัติ ระเบียบ",
        "back": "มาตรา ๑๓๕ ผู้ใด ถูก สั่ง"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕ ถ้า ยัง มิได้ - - - - - พระราชบัญญัติ ดังกล่าว และ ยัง ไม่",
        "back": "ยื่น อุทธรณ์ หรือ ร้องทุกข์ ตาม"
    },
    {
        "front": "พ้น กำหนด เวลา อุทธรณ์ หรือ ร้องทุกข์ ใน วันที่ บทบัญญัติ - - - - - และ",
        "back": "ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - อุทธรณ์ หรือ",
        "back": "ใช้ บังคับ ให้ มี สิทธิ"
    },
    {
        "front": "ร้องทุกข์ ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ได้ ภายใน สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ - - - - -",
        "back": "บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "สามัญ และ ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน - - - - - ใช้ บังคับ",
        "back": "ใน พระองค์ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๖ - - - - - ตาม พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕ ที่ ได้ ยื่น",
        "back": "เรื่อง อุทธรณ์ และ เรื่อง ร้องทุกข์"
    },
    {
        "front": "ไว้ ก่อน วันที่ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๔ - - - - - ข้าราชการพลเรือน ใน พระองค์",
        "back": "ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ ลักษณะ ๕"
    },
    {
        "front": "แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ และ อยู่ - - - - - หรือ ก.พ.ให้ อ.ก.พ.สามัญ",
        "back": "ใน อำนาจ การพิจารณา ของ อ.ก.พ.สามัญ"
    },
    {
        "front": "หรือ - - - - - จะ แล้วเสร็จ",
        "back": "ก.พ.แล้วแต่ กรณี พิจารณา ต่อไป จนกว่า"
    },
    {
        "front": "เรื่อง อุทธรณ์ และ เรื่อง ร้องทุกข์ ตาม พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕ - - - - -",
        "back": "ที่ ได้ ยื่น ต่อ อ.ก.พ.สามัญ"
    },
    {
        "front": "หรือ ก.พ.ใน วัน หรือ หลัง - - - - - ข้าราชการพลเรือน สามัญ และ ลักษณะ ๕",
        "back": "วันที่ บทบัญญัติ ใน ลักษณะ ๔"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน - - - - - ใช้ บังคับ และ เป็น กรณี ที่ มี การ ลงโทษ",
        "back": "ใน พระองค์ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "หรือ สั่งการ ไว้ ก่อน วันที่ บทบัญญัติ - - - - - และ ลักษณะ ๕ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "ใน ลักษณะ ๔ ข้าราชการพลเรือน สามัญ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใช้ บังคับ ให้ ก.พ.ค.เป็น ผู้พิจารณา ดำเนินการ ต่อไป",
        "back": "ใน พระองค์ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ระหว่าง ดำเนินการ หรือ เคย ดำเนินการ ได้ ตาม พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน",
        "back": "มาตรา ๑๓๗ การ ใด ที่อยู่"
    },
    {
        "front": "พ.ศ.๒๕๓๕ และ มิได้ บัญญัติ ไว้ - - - - - กรณี ที่ ไม่ อาจ ดำเนิน",
        "back": "ใน พระราชบัญญัติ นี้ หรือ มี"
    },
    {
        "front": "การตาม พระราชบัญญัติ นี้ การ ดำเนินการ ต่อไป - - - - - ดำเนินการ ประการ ใด ให้ เป็นไป ตามที่ ก.พ.กำหนด",
        "back": "ใน เรื่อง นั้น จะ สมควร"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๘ การ ปรับ เงินเดือน - - - - - สามัญ เข้า ตาม บัญชี ท้าย",
        "back": "และ เงิน ประจำตำแหน่ง ของ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ - - - - - วิธีการ ที่ คณะรัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "นี้ ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ - - - - - หนึ่ง ข้าราชการพลเรือน สามัญ ที่ ได้รับ เงินเดือน ยัง ไม่",
        "back": "ใน การ ดำเนิน การตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "ถึง ขั้นต่ำ ของ ระดับ ตาม บัญชี ท้าย พระราชบัญญัติ นี้ ให้ - - - - -",
        "back": "ได้รับ เงินเดือน ไม่ ต่ำกว่า ขั้นต่ำ"
    },
    {
        "front": "ชั่วคราว ตาม บัญชี ท้าย ตาม พระราชบัญญัติ - - - - - ปรับ เงินเดือน จน ได้รับ",
        "back": "นี้ และ ให้ ได้รับ การ"
    },
    {
        "front": "เงินเดือน ใน ขั้นต่ำ ของ ระดับ ตาม บัญชี ท้าย พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - คณะรัฐมนตรี กำหนด",
        "back": "ตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓๙ ในกรณีที่ กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการ ประเภท ต่าง - - - - - ระเบียบ",
        "back": "ๆ กำหนดให้ นำ กฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการพลเรือน ใน ส่วน ที่ เกี่ยวข้อง - - - - - บังคับ หรือ ใช้ บังคับ โดย",
        "back": "กับ ข้าราชการพลเรือน สามัญ มา ใช้"
    },
    {
        "front": "อนุโลม ให้ ยังคง - - - - - และ ที่ แก้ไข เพิ่มเติม มา ใช้ บังคับ",
        "back": "นำ พระราชบัญญัติ ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕"
    },
    {
        "front": "หรือ ใช้ บังคับ โดย อนุโลม - - - - - นี้ ไป ใช้ บังคับ กับ",
        "back": "ต่อไป การ ให้ นำ พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ข้าราชการ ประเภท ดังกล่าว ทั้งหมด หรือ บางส่วน - - - - - ของ องค์กร กลาง บริหาร",
        "back": "ให้ กระ ทำได้ โดย มติ"
    },
    {
        "front": "งานบุคคล หรือ องค์กร ที่ - - - - - ของ ข้าราชการ ประเภท นั้น ๆ โดย",
        "back": "ทำหน้าที่ องค์กร กลาง บริหาร งานบุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ รับสนองพระบรมราชโองการ พลเอก สุรยุทธ์ จุ ลา นนท์ นายกรัฐมนตรี",
        "back": "ความ เห็นชอบ ของ คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "- - - - - ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตำแหน่ง ประเภท บริหาร",
        "back": "บัญชี เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง ของ"
    },
    {
        "front": "บาท บาท ขั้นสูง ขั้นต่ำ ขั้นต่ำ - - - - - ๕๓,๖๙๐ ๒๘,๕๕๐ ระดับ ต้น สูง",
        "back": "ชั่วคราว ๖๔,๓๔๐ ๔๘,๗๐๐ ๒๓,๒๓๐ ๖๖,๔๘๐"
    },
    {
        "front": "บัญชี เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง - - - - - ประเภท อำนวยการ",
        "back": "ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "บาท บาท ขั้นสูง - - - - - ๑๘,๙๑๐ ๕๙,๗๗๐ ๓๑,๒๘๐ ๒๓,๒๓๐ ระดับ ต้น สูง",
        "back": "ขั้นต่ำ ขั้นต่ำ ชั่วคราว ๕๐,๕๕๐ ๒๕,๓๙๐"
    },
    {
        "front": "บัญชี เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง ของ ข้าราชการพลเรือน - - - - -",
        "back": "สามัญ ตำแหน่ง ประเภท วิชาการ"
    },
    {
        "front": "บาท บาท บาท บาท บาท ขั้นสูง ขั้นต่ำ - - - - - ๓๖,๐๒๐ ๑๔,๓๓๐ ๑๒,๕๓๐",
        "back": "ขั้นต่ำ ชั่วคราว ๒๒,๒๒๐ ๗,๙๔๐ ๖,๘๐๐"
    },
    {
        "front": "๕๐,๕๕๐ ๒๑,๐๘๐ ๑๘,๙๑๐ ๕๙,๗๗๐ - - - - - ระดับ ปฏิบัติการ ชำนาญ การ ชำนาญ การ",
        "back": "๒๙,๙๐๐ ๒๓,๒๓๐ ๖๖,๔๘๐ ๔๑,๗๒๐ ๒๘,๕๕๐"
    },
    {
        "front": "พิเศษ เชี่ยวชาญ ทรงคุณวุฒิ บัญชี เงินเดือน ขั้นต่ำ ขั้นสูง - - - - - ประเภท ทั่วไป",
        "back": "ของ ข้าราชการพลเรือน สามัญ ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "บาท บาท บาท บาท ขั้นสูง ขั้นต่ำ ๑๘,๑๙๐ ๔,๖๓๐ ๓๓,๕๔๐ - - - - - ระดับ",
        "back": "๑๐,๑๙๐ ๔๗,๔๕๐ ๑๕,๔๑๐ ๕๙,๗๗๐ ๔๘,๒๒๐"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติงาน ชำนาญ งาน อาวุโส ทักษะ พิเศษ บัญชี - - - - - สามัญ ๑ .ประเภท บริหาร",
        "back": "อัตรา เงิน ประจำตำแหน่ง ของ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ต้น ๒๑,๐๐๐ ๑๔,๕๐๐ ๑๐,๐๐๐ ๒ .ประเภท อำนวยการ",
        "back": "ระดับ อัตรา (บาท/เดือน) ระดับสูง ระดับ"
    },
    {
        "front": "ระดับ - - - - - ๑๐,๐๐๐ ๕,๖๐๐ ๓ .ตำแหน่ง ประเภท วิชาการ",
        "back": "อัตรา (บาท/เดือน) ระดับสูง ระดับ ต้น"
    },
    {
        "front": "ระดับ อัตรา (บาท/เดือน) ทรงคุณวุฒิ เชี่ยวชาญ ชำนาญ การ พิเศษ - - - - - ๕,๖๐๐ ๓,๕๐๐ ๔ .ประเภท ทั่วไป",
        "back": "ชำนาญ การ ๑๕,๖๐๐ ๑๓,๐๐๐ ๙,๙๐๐"
    },
    {
        "front": "ระดับ อัตรา - - - - - :- เหตุผล ใน การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้",
        "back": "(บาท/เดือน) ทักษะ พิเศษ ๙,๙๐๐ หมายเหตุ"
    },
    {
        "front": "คือ เนื่องจาก พระราชบัญญัติ ระเบียบ บริหาร ราชการ แผ่นดิน (ฉบับ ที่ ๕) - - - - -",
        "back": "พ.ศ.๒๕๔๕ บัญญัติ ให้ ดำเนิน การปรับปรุง"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย ว่าด้วย ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน - - - - - ข้าราชการพลเรือน และ สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน ให้ เหมาะสม ประกอบ",
        "back": "เพื่อ กำหนด ภารกิจ ของ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "กับ พระราชบัญญัติ - - - - - บังคับ มา นาน บทบัญญัติ บางประการ ไม่ สอดคล้อง กับ",
        "back": "ระเบียบ ข้าราชการพลเรือน พ.ศ.๒๕๓๕ ได้ ใช้"
    },
    {
        "front": "พัฒนาการ ด้านการบริหาร ราชการ ที่ เปลี่ยนไป - - - - - คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน และ สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน ให้",
        "back": "ดังนั้น เพื่อ กำหนด ภารกิจ ของ"
    },
    {
        "front": "เหมาะสม และ เพื่อให้ - - - - - ทิศทาง การบริหาร ราชการ สมควร ปรับปรุง กฎหมาย ดังกล่าว",
        "back": "การบริหาร ทรัพยากรบุคคล ภาครัฐ สอดคล้อง กับ"
    },
    {
        "front": "โดย - - - - - จาก เดิม ที่ เป็น ทั้ง ผู้จัดการ งานบุคคล ของ ฝ่ายบริหาร",
        "back": "ปรับ บทบาท ของ คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "ผู้พิทักษ์ - - - - - โครงสร้าง ส่วนราชการ ให้ เป็น เพียง ผู้จัดการ งานบุคคล ของ ฝ่ายบริหาร",
        "back": "ระบบ คุณธรรม และ ผู้ จัด"
    },
    {
        "front": "โดย มิ ให้ ซ้ำซ้อน กับ บทบาท ของ คณะกรรมการ พัฒนา - - - - - การ",
        "back": "ระบบ ราชการ ส่วน บทบาท ใน"
    },
    {
        "front": "พิทักษ์ ระบบ คุณธรรม - - - - - ระบบ คุณธรรม ปรับ บทบาท ของ สำนักงานคณะกรรมการข้าราชการพลเรือน จาก",
        "back": "ให้ เป็น ของ คณะกรรมการ พิทักษ์"
    },
    {
        "front": "เดิม ที่ เป็น เจ้าหน้าที่ เกี่ยวกับ การ ดำเนินงาน - - - - - เจ้าหน้าที่ เกี่ยวกับ การ",
        "back": "ของ คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน ให้ เป็น"
    },
    {
        "front": "ดำเนินงาน ของ คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน และ - - - - - มิ ให้ ซ้ำซ้อน กับ บทบาท",
        "back": "คณะกรรมการ พิทักษ์ ระบบ คุณธรรม และ"
    },
    {
        "front": "ของ สำนักงาน คณะกรรมการ พัฒนา ระบบ ราชการ - - - - - สามัญ ให้ จำแนก ตาม",
        "back": "ปรับปรุง ระบบ ตำแหน่ง ของ ข้าราชการพลเรือน"
    },
    {
        "front": "กลุ่ม ลักษณะ งาน ตลอดจน กระจายอำนาจ การบริหาร - - - - - ดำเนินการ มากขึ้น จึง จำเป็นต้อง",
        "back": "ทรัพยากรบุคคล ภาครัฐ ให้ ส่วนราชการ เจ้าสังกัด"
    },
    {
        "front": "ตรา พระราชบัญญัติ นี้ - - - - - กุมภาพันธ์ 2565 ปาจรีย์/Checker 9 มีนาคม",
        "back": "พัชร ภรณ์/Maker 25"
    },
    {
        "front": "2565 สุภา ทิพย์/Authorizer - - - - -",
        "back": "9 มีนาคม 2565"
    },
    {
        "front": "[1] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม - - - - - ๒๕๕๑",
        "back": "๑๒๕/ตอนที่ ๒๒ ก/หน้า ๑/๒๕ มกราคม"
    }
];

function getCurrentCardKey() {
    // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
    const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
    const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
    const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
    return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
}
    // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
    let currentCardKey = getCurrentCardKey();
    let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
    
    // โค้ดอื่นๆที่จัดการกับการแสดงบัตรคำและการอัพเดต localStorage

  // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
  //let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
  let isFront = true;

  const flashcardElement = document.getElementById('flashcard');
  updateFlashcard();

  function updateFlashcard() {
      flashcardElement.textContent = isFront ? flashcards[currentCard].front : flashcards[currentCard].back;
      //flashcardElement.style.lineHeight = '5px';
  }

  flashcardElement.addEventListener('click', () => {
      if (!isFront) {
          currentCard = (currentCard + 1) % flashcards.length;
          localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
          isFront = true;
      } else {
          isFront = false;
      }
      updateFlashcard();
  });

  // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
  window.addEventListener('beforeunload', function() {
      localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
  });

  const resetButton = document.getElementById('resetButton');
  resetButton.addEventListener('click', function() {
    currentCard = 0; // รีเซ็ตค่า currentCard เป็น 0
    localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
    isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
    updateFlashcard(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
  });

});
